<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>web2.0 on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/web2.0/</link><description>Recent content in web2.0 on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 25 Dec 2010 17:16:45 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/web2.0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2 alternativas ao delicious</title><link>https://leonardofaria.net/2010/12/25/2-alternativas-ao-delicious/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2010 17:16:45 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/12/25/2-alternativas-ao-delicious/</guid><description>Na última semana o Yahoo anunciou a demissão de centenas de funcionários e o fechamento de alguns serviços, incluindo o del.icio.us delicious, que uso desde muito tempo. Todo mundo ficou surpreso com isso, e já inclusive existem rumores que o serviço continuará, entretanto, a busca para uma alternativa ao delicious começou. Esse post apresenta um mini-review de 2 opções grátis.
markr.net Opção super-minimalista, o markr é a melhor opção se você procura algo simples.</description></item><item><title>Nasceu: autosimulado</title><link>https://leonardofaria.net/2009/03/14/nasceu-autosimulado/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2009 20:41:36 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/03/14/nasceu-autosimulado/</guid><description>autosimulado é um aplicativo web com simulados de provas de legislação, aquelas que você faz quando vai tirar sua carteira de motorista. A inspiração para o autosimulado apareceu quando minha namorada foi tirar carteira, e ao tentar ajudá-la procurando provas, só encontrei coisas chatas, feias e sem usabilidade. Provas do Detran metem medo em muita gente – eu mesmo só passei da segunda tentativa – e ser simples, rápido, inteligente e grátis é o objetivo do site, que nasceu sobre a concepção do Getting Real e da integração contínua.</description></item><item><title>Google em 2001</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/23/google-em-2001/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2008 00:18:20 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/23/google-em-2001/</guid><description>Como parte das comemorações dos 10 anos, o Google criou uma busca que indexa tudo como era 2001. Um verdadeiro túnel do tempo. Bem interessante.</description></item></channel></rss>