<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2006s on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/2006/</link><description>Recent content in 2006s on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2006 17:07:16 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/2006/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Widgets para seu Dashboard</title><link>https://leonardofaria.net/2006/12/17/widgets-para-seu-dashboard/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2006 17:07:16 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/12/17/widgets-para-seu-dashboard/</guid><description>&lt;p>Um dos recursos mais espetaculares do Mac OS é o &lt;a href="http://www.apple.com/downloads/dashboard/">Dashboard&lt;/a>, que são pequenos widgets em seu Desktop. Estou postando alguns dos meus favoritos:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="http://widgetterm.sourceforge.net/">Widgetterm&lt;/a>: Exibe um terminal sem precisar abrir o aplicativo Terminal.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.apple.com/downloads/dashboard/networking_security/ftpuploader.html">FTP Uploader&lt;/a>: widget para enviar arquivos de forma rápida.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.guyd2.com/widget/seess/index.html">SeeSS&lt;/a>: documentação do CSS.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.apple.com/downloads/dashboard/blogs_forums/bloglinesnotifier.html">Bloglines Notifier&lt;/a>: verifica feeds não lidos de uma conta do Bloglines.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.apple.com/downloads/dashboard/blogs_forums/flidget.html">Flidget&lt;/a>: envio rápido de fotos para o Flickr.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.apple.com/downloads/dashboard/games/minesweeper.html">Mine Sweeper&lt;/a>: campo minado&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.apple.com/downloads/dashboard/games/classicmemory.html">Classic Memory&lt;/a>: jogo da Memória, com icones do Mac OS 9.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;strong>Para achar widgets:&lt;/strong>&lt;br>
&lt;a href="http://www.apple.com/downloads/dashboard/">Dashboards&lt;/a> pela Apple e &lt;a href="http://www.dashboardwidgets.com/">DashboardWidgets&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>MacStuff</title><link>https://leonardofaria.net/2006/12/10/macstuff/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2006 13:42:34 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/12/10/macstuff/</guid><description>&lt;p>Lançado &lt;a href="http://creammonkey.sourceforge.net/">Creammonkey&lt;/a>, uma forma de trabalhar com os scripts do Greasemonkey no Safari. Particularmente, prefiro o Safari com browser default no Macintosh.&lt;/p>
&lt;p>Para quem não tem ainda, vale a pena a instalação do &lt;a href="http://mail.google.com/mail/help/notifier/notifier_mac.html">Google Notifier&lt;/a>. Ele notifica eventos do Google Calendar e novas mensagens no Gmail.&lt;/p>
&lt;p>Outro programa que vale o download é o &lt;a href="http://softbend.free.fr/himmelbar/">HimmelBar&lt;/a>, que funciona como que um menu Iniciar. Ele lista todas aplicações da sua pasta “Applications”. Bem útil para quem tem muitos programas mas não quer encher o dock. Ele faz uma linha parecida com o &lt;a href="http://www.dbachrach.com/opensoft/index.php?page=Todos">Todos&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>MP3 to SWF</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/26/mp3-to-swf/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2006 13:31:51 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/26/mp3-to-swf/</guid><description>&lt;p>Como &lt;a href="http://www.is.ind.br">estou trabalhando&lt;/a> muito nessas últimas semanas, venho estudando uma forma rápida e eficiente de fazer streaming de áudio. O Flash possui uma classe Sound bastante eficiente para manipulação de áudio, entretanto, conexões discadas de países subdesenvolvidos pode sofrer com isso.&lt;/p>
&lt;p>A solução que encontrei e que &lt;a href="http://www.colletivo.com.br/">outras&lt;/a> &lt;a href="http://cavalera.com.br/">pessoas&lt;/a> também &lt;a href="http://www.redley.com">utilizam&lt;/a> é importar o MP3 para um SWF e manipular o SWF como item da playlist de uma rádio. O streaming do formato SWF é mais bacana do que o do MP3.&lt;/p>
&lt;p>Importar um MP3 para Flash e gerar uma timeline com 3000, 4000 quadros não é algo que o software da Macromedia faz nativamente (faz isso somente para vídeos). A solução, então, é usar softwares de terceiros. Vou deixar quatro programas:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="http://www.guangmingsoft.net/msc/">MP3 Stream Creator&lt;/a>: software que eu utilizei. A versão demo permite a conversão de dois em dois arquivos. É uma limitação chata, mas suportável.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.hootech.com/mp3_to_swf_converter/">Hootech MP3 to SWF Converter&lt;/a>: software bem bacaninha também.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.hootech.com/swf_to_mp3_converter/">Hootech SWF to MP3 Converter&lt;/a>: faz o inverso do software acima.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.swift-tools.net/">SwiftMP3&lt;/a>: converte MP3 para SWF e tem versão para Mac (!)&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Vários ícones que valem uma palavra</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/25/varios-icones-que-valem-uma-palavra/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2006 21:45:32 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/25/varios-icones-que-valem-uma-palavra/</guid><description>&lt;center>
&lt;a href="http://www.flickr.com/groups/icon_words/pool/">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/11/windowzesux.jpg" alt="windowzesux" />&lt;/a>
&lt;/center></description></item><item><title>Trabalhando com imagens no Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/18/trabalhando-com-imagens-no-mac/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2006 00:29:10 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/18/trabalhando-com-imagens-no-mac/</guid><description>&lt;p>Muitas vezes você não precisa de um editor de imagens pesado como o Photoshop para fazer pequenos trabalhos. Então, falo de três soluções para trabalhar com imagens no Mac.&lt;/p>
&lt;p>O primeiro software é o &lt;a href="http://www.kreynet.de/tools.html">DroPic&lt;/a>. Não faz nada de tão especial, só redimenciona imagens para 4 formatos (Pequeno, Médio, Grande e Extra Grande). Como tudo no Mac, é superfácil de usar. E bem didático.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img id="image153" src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/11/macimg1.jpg" alt="DroPic" />
&lt;/center>
&lt;p>O segundo software que cito é o &lt;a href="http://www.stuntsoftware.com/Downsize/">Downsize&lt;/a>. Esse é show! Ele permite gerar imagens de tamanhos customizados e a inclusão de marcas d'água, tudo em processo de lote, ou seja, várias imagens de uma só vez. Esse software é muito bom principalmente para quem precisa gerenciar álbuns de fotos pessoais ou fotos de produtos.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img id="image156" src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/11/macimg2.jpg" alt="Downsize" />
&lt;/center>
&lt;p>O terceiro é o &lt;a href="http://xtralean.com/IWOverview.html">ImageWell&lt;/a> que permite o redimencionamento de imagens e o envio dessa para um servidor (bem como uma conta .Mac).&lt;/p></description></item><item><title>Descubra onde seu Mac foi montado</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/18/descubra-onde-seu-mac-foi-montado/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2006 00:28:50 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/18/descubra-onde-seu-mac-foi-montado/</guid><description>&lt;p>O &lt;a href="http://coconut-flavour.com/coconutidentitycard/index.html">coconutIdentityCard&lt;/a> é um software que analisa onde e quando seu Mac foi montado, a partir do serial number dele. Vale também para iPods.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img id="image158" src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/11/macbattery.jpg" alt="Made in Taiwan" />
&lt;/center>
&lt;p>Do mesmo desenvolvedor vem o &lt;a href="http://coconut-flavour.com/coconutbattery/index.html">coconutBattery&lt;/a>, software que verifica o estado da bateria do seu notebook. O software analisa a quantidade de cargas dadas e a capacidade atual da bateria. Meu iBook ainda tem uma boa vida útil de bateria ;)&lt;/p></description></item><item><title>12 efeitos bacanas com script.aculo.us</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/13/12-motivos-para-usar-scriptaculous/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2006 17:17:22 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/13/12-motivos-para-usar-scriptaculous/</guid><description>&lt;p>Criar efeitos visuais em Javascript era algo bem complexo. Muitos efeitos da lista que cito abaixo era algo somente imaginável para criar, para mim, no Flash. Entretanto, as coisas mudaram. O &lt;a href="http://script.aculo.us/">script.aculo.us&lt;/a> é uma biblioteca que permite a criação de efeitos de forma super-simples, sem requerer conhecimentos jedi em JS. Vamos a lista então:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="http://pragmaticobjects.org/index.php?itemid=7">Image Gallery&lt;/a> – Efeitos suaves e bem feitos&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://mir.aculo.us/stuff/reflector/reflector.html">Reflector&lt;/a> – Imagens com reflexos (muito usado no site da Apple)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.bartelme.at/journal/archive/accessible_javascript_newsticker">Newsticker&lt;/a> – Newsticker não-obstrusivo&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.ajaxcf.com/blog/index.cfm/2006/2/28/Building-a-Local-AutoCompleter">Auto-Completer&lt;/a> – Estilo Google Suggest&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://wiki.script.aculo.us/scriptaculous/show/Autocompleter.Local">Auto-Completer&lt;/a> – Demo do wiki do script.aculo.us&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ol start="6">
&lt;li>&lt;a href="http://blog.remvee.net/post/17">Slideshow&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Outro &lt;a href="http://www.bigbold.com/snippets/posts/show/1068">Slideshow&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Outro &lt;a href="http://mikeomatic.net/?p=78">Newsticker&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://blog.innerewut.de/articles/2006/10/19/a-prototype-based-javascript-tooltip">Tooltip&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Efeito &lt;a href="http://prototype-carousel.xilinus.com/">Carousel&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.ajaxlessons.com/2006/02/19/ajax-workshop-3-shopping-cart-using-scriptaculous">Shopping car&lt;/a> – Nada que se compara a loja virtual da &lt;a href="http://panic.com/goods/">Panic&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.glanzani.com.ar/select/">Select box replacement&lt;/a> – Vindo dos hermanos&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>[tags]script.aculo.us, frameworks, prototype, web2.0, javascript[/tags]&lt;/p></description></item><item><title>Tela azul da Morte. No mac</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/12/tela-azul-da-morte-no-mac/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2006 02:21:51 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/12/tela-azul-da-morte-no-mac/</guid><description>&lt;p>Não é nada disso que você está pensando. É apenas uma de dezenas de proteções de telas encontradas &lt;a href="http://www.jwz.org/xscreensaver/">aqui&lt;/a>. O &lt;a href="http://www.jwz.org/xscreensaver/xscreensaver-5.01.dmg">download&lt;/a> das proteções de tela para Mac OS tem 25MB. Para instalar a proteção de tela, basta dar abrir o arquivo correspondente. Simples assim!&lt;/p>
&lt;p>Ah, e tem versão para Linux também (embora muitas distribuições já incluam a maioria dos screensavers desse pacote).&lt;/p></description></item><item><title>Guerrilha para o Internet Explorer</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/05/guerrilha-para-o-internet-explorer/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2006 21:04:39 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/05/guerrilha-para-o-internet-explorer/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está usando de publicidade móvel para divulgar a nova versão do Internet Explorer. Veja o que ela andou fazendo nas dez maiores cidades americanas:&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/11/ie-ny1.jpg" alt="IE em Nova Iorque" />&lt;img id="image146" src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/11/ie-Dallas.jpg" alt="IE em Dallas" />
&lt;/center>
&lt;p>Fonte: &lt;a href="http://blogs.msdn.com/ie/archive/2006/10/24/ie7-hits-the-street.aspx">IEBlog&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Novos paradigmas da Programação Moderna</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/30/novos-paradigmas-da-programacao-moderna/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2006 21:30:11 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/30/novos-paradigmas-da-programacao-moderna/</guid><description>&lt;p>Essa &lt;a href="http://desciclo.pedia.ws">Desciclopédia&lt;/a> é uma prosa! Novos paradigmas da Programação Moderna.&lt;/p>
&lt;h3 id="programação-orientada-ao-atritohttpdesciclopediawswikiprogramação_orientada_ao_atrito">&lt;a href="http://desciclo.pedia.ws/wiki/Programa%C3%A7%C3%A3o_orientada_ao_Atrito">Programação orientada ao Atrito&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;p>É a técnica de se chegar ao código necessário para atender a um objetivo através da tentativa e erro. Desta maneira não é necessário analisar o que deve ser feito nem ficar lendo centenas de manuais para entender como funciona uma API. Vá fuçando, usando um método aqui outro ali, passando diferentes valores, até que milagrosamente funcione. É uma extensão da Programação Orientada à Gambiarras, mas não exige que a gambiarra seja planejada. É como se a gambiarra surgisse expontaneamente. Exige grande senioridade para que seja aplicada sem que o atrito cause danos à integridade profissional do desenvolvedor.&lt;/p>
&lt;h3 id="programação-orientada-ao-iehttpdesciclopediawswikiprogramação_orientada_à_ie">&lt;a href="http://desciclo.pedia.ws/wiki/Programa%C3%A7%C3%A3o_orientada_%C3%A0_IE">Programação orientada ao IE&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;p>É toda programação em que se utiliza o IE. Normalmente desastres naturais acontecem devido a utilização desse modelo de programação.&lt;br>
A programação orientada à IE (Microsoft Internet Explorer) é o que existe de mais avançado hoje em dia em termos de web2.0&lt;br>
Muitas pessoas se preocupam muito em ficar testando seus sites no Firefox e Ópera, isso é besteira. Pra quê testar em outros navegadores se o IE domina o mercado e já vem monopolizado junto com seu Windows ?? Além disso a maioria das pessoas gosta de navegar no IE porque ele é um browser seguro, sem bugs e brechas de segurança e e suporta os últimos padrões estipulados pelo W3C.&lt;/p>
&lt;h3 id="programação-orientada-a-gambiarras-a-melhorhttpdesciclopediawswikipog">&lt;a href="http://desciclo.pedia.ws/wiki/POG">Programação orientada a gambiarras (a melhor!)&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;p>A Programação Orientada a Gambiarras (POG ou WOP – Workaround-oriented programming) é um paradigma de programação de sistemas de software que integra-se perfeitamente a qualquer grande Paradigma de Programação atual e é uma especialidade dos brasileiros.&lt;br>
A Programação Orientada a Gambiarras foi uma evolução natural do uso do Programa Bacalhau dos anos 1.960?80, e vem de uma antiga expressão brasileira, “Para quem é, bacalhau basta” (época em que o peixe seco ainda era barato). Programadores e analistas mais preocupados em usar buzzwords costumam utilizar o termo workaround para impor respeito.&lt;/p></description></item><item><title>Spotlight no Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/29/spotlight-no-safari/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2006 18:33:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/29/spotlight-no-safari/</guid><description>&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/10/inquisitor.jpg" alt="Inquisitor em ação" />
&lt;/center>
&lt;p>O &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Spotlight_%28software%29">Spotlight&lt;/a>, para quem não conhece o Mac OS é um sistema de busca muito eficiente que vai mostrando os resultados da consulta conforme as palavras são digitadas. Algo bem parecido com o &lt;a href="http://www.google.com/webhp?hl=en">Google Suggest&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Bem o software que falo nesse post ativa esse recurso de “live search” no Safari. &lt;a href="http://www.inquisitorx.com/safari/">Inquisitor&lt;/a> é grátis e de fácil instalação. Vale o download.&lt;/p>
&lt;p>Para quem quer conhecer mais plugins do Safari fica o link do &lt;a href="http://pimpmysafari.com/">Pimp My Safari.&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Acessando seu PC Windows pelo Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/28/acessando-seu-pc-windows-pelo-mac-os/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 21:24:38 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/28/acessando-seu-pc-windows-pelo-mac-os/</guid><description>&lt;p>Esse artigo ensina como logar em sua máquina com Windows a partir do Mac OS. Em redes locais isso é muito prático. O software que iremos utilizar é o &lt;a href="http://www.microsoft.com/mac/otherproducts/otherproducts.aspx?pid=remotedesktopclient">Remote Desktop Connection (RDC)&lt;/a>. &lt;a href="http://www.microsoft.com/mac/downloads.aspx?pid=download&amp;amp;location=/mac/download/misc/rdc_update_103.xml&amp;amp;secid=80&amp;amp;ssid=10&amp;amp;flgnosysreq=True">Faça o download do software&lt;/a> (eu escolhi a versão em .bin) e vamos lá.&lt;/p>
&lt;p>Com o download realizado, a instalação é super-simples. Basta arrastar o ícone do RDC para a pasta Aplicativos. Ao executar o RDC pela primeira vez, a tela deve ser algo parecido com a abaixo:&lt;br>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/10/rdc1.jpg" alt="Primeira tela do RDC" />&lt;/p>
&lt;p>“windows”, no caso é o nome da máquina que desejo conectar (nesse campo também cabe o IP da máquina a ser conectada). Mas antes de fazermos a conexão temos que autorizar, no Windows, a conexão remota. Para isso, clique com o botão direito no ícone “Meu computador” e escolha “Propriedades”. Bem, abre-se a janela de Propriedades do sistema. Lá, selecionamos a guia Remoto. Nessa guia, selecionamos “Permitir que usuários se conectem remotamente a esse computador”. É essa opção que permite o RDC funcionar. Após marcar essa opção, clique em “Selecionar usuários remotos”. Na nova janela, escolha o usuário que terá acesso remotamente. Confirme essas alterações e voltemos ao Mac.&lt;/p>
&lt;p>Agora podemos mandar conectar remotamente. Se tudo der certo, essa será a tela:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/10/rdc2.jpg" title="RDC em ação - clique para ver maior">&lt;img id="image136" src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/10/rdc2.jpg" alt="RDC em ação - clique para ver maior" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="considerações">Considerações&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>A estação com Windows ficará bloqueada enquanto o Remote Desktop estiver sendo usado.&lt;/li>
&lt;li>O modo padrão de execução do Windows no Remote Desktop é 800×600 com 256 cores. Para alterar isso, vá em “Options”, antes de conectar remotamente&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Fixando o botão voltar em projetos em Flash</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/28/fixando-o-botao-voltar-em-projetos-em-flash/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 20:55:55 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/28/fixando-o-botao-voltar-em-projetos-em-flash/</guid><description>&lt;p>Um problema dos hotsites em Flash é a falta da implementação do botão Voltar do navegador. Achar um conteúdo garante uma boa garimpada. O &lt;a href="http://www.asual.com/swfaddress">SWFAddress&lt;/a> garante, com a ajuda de Javascript, a solução desse problema. No site existe inclusive um &lt;a href="http://www.asual.com/swfaddress">demo&lt;/a> do projeto, bem interessante.&lt;/p></description></item><item><title>Ajax a seu favor. E não contra</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/28/ajax-a-seu-favor-e-nao-contra/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 20:36:26 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/28/ajax-a-seu-favor-e-nao-contra/</guid><description>&lt;p>Usar Ajax desenfreamente por aí pode causar dependência química. O &lt;a href="http://www.ajaxonline.com.br">Ajaxonline&lt;/a> é um portal sobre o assunto e apresenta uma séria falha, que muitos sites que também usam XMLHttpRequest também apresentam: links obstrusivos.&lt;/p>
&lt;p>A ‘agilidade&amp;rsquo; do uso do Ajax está em re-aproveitar camadas e iframes para substituição de conteúdo, requisitando URLs e enviando formulários, enfim, interagindo com o usuário. O problema está na hora de chamar essas requisições. Ao chamar uma dessa funções pelo atributo href da tag a do HTML (ou simplesmente setando o valor desse atributo para ‘#'), o desenvolvedor esquece que os usuários possuem diferentes formas de interação com o sites.&lt;/p>
&lt;p>Eu, por exemplo, ao me deparar com um site com vários links interessantes, saio clicando nesses links com a tecla command selecionada. Isso, no meu navegador, vai fazer com que os links simplesmente se abram em novas abas. No Ajaxonline eu não consigo fazer isso, pois na nova aba, ao invés de encontrar o conteúdo da página com um assunto do link, me deparo com a home do site, novamente.&lt;/p>
&lt;p>Escrevi esse post para lembrar que links não-obstrusivos são muito importantes no desenvolvimento de qualquer aplicação web. Sabem por que? Porque eu não sei prever a interação do usuário com o meu projeto!&lt;/p></description></item><item><title>Pseudo-seletores são legais</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/28/pseudo-seletores-sao-legais/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 01:52:29 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/28/pseudo-seletores-sao-legais/</guid><description>&lt;p>Todo mundo lembra do pseudo-seletor :hover, quando quer fazer um simples efeito rollover em um link. Well, o que pouco sabe é que existe outros dois seletores muito bacanas: o :after e o :before.&lt;/p>
&lt;p>Veja o exemplos:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-css" data-lang="css">&lt;span style="color:#000080">input&lt;/span>:&lt;span style="color:#3c5d5d;font-weight:bold">before&lt;/span> { &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">content&lt;/span>:&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;&amp;amp;nbsp;&amp;#34;&lt;/span>;}
&lt;span style="color:#000080">a&lt;/span>:&lt;span style="color:#3c5d5d;font-weight:bold">before&lt;/span> { &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">content&lt;/span>:&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;&amp;gt;&amp;#34;&lt;/span>;}
&lt;span style="color:#000080">a&lt;/span>:&lt;span style="color:#3c5d5d;font-weight:bold">after&lt;/span> { &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">content&lt;/span>: &lt;span style="color:#d14">&amp;#34; (link externo) &amp;#34;&lt;/span>; }
&lt;span style="color:#000080">a&lt;/span>:&lt;span style="color:#3c5d5d;font-weight:bold">after&lt;/span> { &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">content&lt;/span>: &lt;span style="color:#d14">&amp;#34; (&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#0086b3">attr&lt;/span>(href) &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;)&amp;#34;&lt;/span>; }
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>O primeiro exemplo coloca um espaço (entidade  ) antes do conteúdo do botão. O segundo exemplo, coloca um marcador para cada link. Já o terceiro exemplo adiciona o texto “link externo” a todo link da página. Bem, e a última linha? Note o uso do attr(href). O que ele faz é simplesmente retornar o valor href do tag a. Ao invés do attr(href), você também pode usar outros atributos. Veja esse exemplo:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-css" data-lang="css">&lt;span style="color:#000080">img&lt;/span>:&lt;span style="color:#3c5d5d;font-weight:bold">before&lt;/span> { &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">content&lt;/span>: &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;Descrição da imagem: &amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#0086b3">attr&lt;/span>(alt) }
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Toda imagem será antecidida de: Descrição da imagem: (valor do atributo da imagem)&lt;/p></description></item><item><title>Modifique seu adminstrador do WordPress</title><link>https://leonardofaria.net/2006/09/22/modifique-seu-adminstrador-do-wordpress/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2006 15:33:55 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/09/22/modifique-seu-adminstrador-do-wordpress/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/10/wp-spotmilk.jpg" title="Clique para ver maior">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/10/wp-spotmilk.jpg" title="Clique para ver maior" align="left" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Se para você não basta somente modificar o tema padrão do WordPress, fique sabendo que é possível modificar, sem trabalho algum, o layout do adminstrador do WordPress.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/10/wp-tiger.jpg" title="Clique para ver maior">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/10/wp-tiger.jpg" title="Clique para ver maior" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Atualmente, tenho usado o &lt;a href="http://www.ceprix.net/archives/spotmilk-admin-theme-for-wordpress/">Spotmilk&lt;/a>, um tema muito bem feito. Já testei também o &lt;a href="http://orderedlist.com/articles/wordpress-administration-design-tiger/">Tiger&lt;/a>, um tema que lembra a interface &lt;a href="http://www.apple.com/macos">daquele sistema operacional&lt;/a> da &lt;a href="http://www.apple.com">turma de Cupertino&lt;/a>. Só um detalhezinho: o Tiger não é compatível com o IE.&lt;/p>
&lt;p>A instalação desses temas é bem simples, bastando somente enviar os arquivos de layout para a pasta wp-plugins. Depois, é só ativar o tema como se fosse um plugin qualquer. No site do WordPress, existe uma &lt;a href="http://codex.wordpress.org/Using_Themes/Theme_List#Admin_Themes">lista com mais opções&lt;/a> de temas, mas não tão bonitos quanto os desse artigo.&lt;/p></description></item><item><title>Por que o Linux não decola?</title><link>https://leonardofaria.net/2006/08/20/por-que-o-linux-nao-decola/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2006 15:20:46 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/08/20/por-que-o-linux-nao-decola/</guid><description>&lt;p>O &lt;a href="http://www.brunotorres.net">Bruno&lt;/a> acha que &lt;a href="http://brunotorres.net/2005/10/20/instalar-programas-no-linux-e-mais-facil-que-no-windows">instalar programas no Linux é mais fácil que no Windows&lt;/a>. O &lt;a href="http://blog.elcio.com.br/">Elcio&lt;/a>, comentou ontem, &lt;a href="http://blog.elcio.com.br/ubuntu-xara-e-o-avanco-do-linux/">sobre o avanço do Linux&lt;/a>. Então resolvi dar o meu pitaco na história.&lt;/p>
&lt;p>Conheço Linux já a um bom tempo. Primeira distribuição que vi na minha vida devia ser daqueles Conectivas Guaranis, por volta de 1999. A primeira distro que instalei, num velho K6 que eu tinha, foi o Conectiva 6. De lá pra cá, testei várias distros. Suse, Conectiva, Slackware (da qual me tornei fã), Debian, Ubuntu, Fedora e mais uma meia dúzia de que não me recordo mais. Houve avanços significativos, mas ainda tenho dúvida quanto a facilidade de uso desse sistema.&lt;/p>
&lt;p>O &lt;a href="http://brunotorres.net/2005/10/20/instalar-programas-no-linux-e-mais-facil-que-no-windows">artigo do Bruno&lt;/a> é falando justamente isso. No Ubuntu (e em várias outras distros) existe o Synaptic, que é um software que gerencia a instalação de novos softwares do seu sistema. Tudo sem complicação, e sem o ‘next&amp;rsquo;, ‘next&amp;rsquo; e ‘finish&amp;rsquo; dos InstallShield&amp;rsquo;s da vida do Windows.&lt;/p>
&lt;p>Well, a ferramenta é bacana, mas é apenas um eixo de sustentação do Sistema Operacional. Ainda existem diversas outras barreiras que burocratizam o uso do Linux. Não sei se existem mais assistentes para outras configurações (confesso que não uso Linux a 1 ano, só ocasionalmente uso o terminal de um Slackware no meu trabalho), como rede, wireless, impressora, adição de novos dispositivos. É isso que cansa ao usuário. Para tudo no Linux existe um HOWTO. Quem não tem a curiosidade de um geek provavelmente não usurá o sistema por muito tempo.&lt;/p>
&lt;p>Instalação de programa, na minha opinião, é igual a do Mac OS. Quer instalar um aplicativo? Arrasta ele pra dentro da pasta ?Applications?. Simples assim. No Mac OS, janelas são simplificadas. Não existem telas cheias de opções e com botões “OK”, “Cancelar” e “Aplicar”. Na maioria dos casos, toda configuração mudada já é aplicada automaticamente (isso também ocorre no Gnome).&lt;/p>
&lt;p>A solução para que o Linux decole é a adoção de um rígido controle de qualidade. Não estou falando de escrever um código menor ou que execute mais rápido no hardware X. Estou falando de se preocupar no projeto de cada tela do Sistema, de cada ícone na área de trabalho. Senão, Linux continuará sendo sinônimo de coisa de nerd.&lt;/p></description></item><item><title>Browser para Windows com engine do Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2006/08/09/browser-para-windows-com-engine-do-safari-2/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2006 11:32:48 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/08/09/browser-para-windows-com-engine-do-safari-2/</guid><description>&lt;p>O Safari é um grande conhecido de quem usa Mac OS. Esse browser usa uma máquina de renderização criada pela própria Apple, a Apple &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/WebKit">Webkit&lt;/a>. Paralelo a tudo isso, descobri na última semana o &lt;a href="http://www.getwebkit.org/">Swift&lt;/a>, um browser para Windows que utiliza a mesma engine do Safari.&lt;/p></description></item><item><title>Browser com Exposé</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/23/browser-com-expose/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2006 19:33:37 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/23/browser-com-expose/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/07/img_tabExpose.thumbnail.jpg" align="right" />&lt;/p>
&lt;p>O &lt;a href="http://www.apple.com/macosx/features/expose/">Exposé&lt;/a> é um recurso encontrado no Mac OS X que permite acessar uma janela aberta com apenas um tecla de atalho. Seria, portanto, um ALT+Tab melhorado (e mais estiloso).&lt;/p>
&lt;p>Estou falando do Exposé do Mac OS para falar de um browser que também conta com esse recurso: o &lt;a href="http://hmdt-web.net/shiira/en">Shiira&lt;/a>. Um browser não muito conhecido, o Shiira é leve e bastante eficiente, prometendo manipular, por exemplo, os Favoritos do Safari e Firefox.&lt;/p>
&lt;p>Entre &lt;a href="http://hmdt-web.net/shiira/screenshot/en">outros features&lt;/a>, ele tem suporte ao idioma japonês nativamente, um leitor de feed interno (que avisa no dock quantos feeds não lidos!) e um projeto chamado &lt;a href="http://hmdt-web.net/shiira/mini/en">Shiira Mini&lt;/a>, que nada mais é do que um widget para o &lt;a href="http://www.apple.com/macosx/features/dashboard/">dashboard&lt;/a>. Vale a pena experimentá-lo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mais do Mesmo:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://mark.alittlenoise.com/blog/?p=22">Um completo review do Shiira&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://creativebits.org/fourth_mac_os_x_browser_test">Comparativo entre browsers do Mac OS&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Web2.Oh</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/06/web2oh/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2006 00:36:48 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/06/web2oh/</guid><description>&lt;p>Web2.0 é um termo da moda. Hoje, não existem mais sites “em construção” mas sim sites “&lt;a href="http://gmail.com">beta&lt;/a>“, “&lt;a href="http://www.meebo.com/">alpha&lt;/a>” ou até mesmo “&lt;a href="http://flickr.com/">gamma&lt;/a>“. Mas o que significa Web2.0?&lt;/p>
&lt;p>O rótulo “Web2.0” surgiu em 2005, &lt;a href="http://www.oreillynet.com/pub/a/oreilly/tim/news/2005/09/30/what-is-web-20.html" title="Artigo conceitual sobre Web2.0">pelas mãos do Tim O&amp;rsquo;Reilly&lt;/a>. A grosso modo, significa reforçar o conceito social da Internet, que seria de troca de informações e colaboração dos usuários, nos mais diversos serviços. É a exaltação da simplicidade e a glorificação do conteúdo. Navegar não é mais um tormento e tudo gira em torno do usuário e de seus hábitos. Mas, e o conteúdo? O conteúdo chega a mim e não existe mais a via crucis da busca, porque notícias, fotos e mensagens chegam por &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/RSS">RSS&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Repito, a simplicidade e o conteúdo estão em primeiro lugar. Isso significa que algumas coisas da tal “web1.0” irão desaparecer, pela simples teoria da seleção natural: O que é bom sobrevive e o que é ruim morre (ou melhor, não terá visita alguma). Hotsites inteiros em Flash, confusos, com Splash Screens são algo que tendem a desaparecer. Hoje, mais do que nunca, não quero mais aprender a navegar na Internet. A simplicidade dos recursos do HTML, atrelados ao poder do CSS e do Javascript criam um novo poder ao usuário. Exemplos: Gmail – acessível do meu celular, em qualquer browser, sem nenhum plugin adicional e com uma “cara sem-graça”, para alguns designers. É essa exaltação da simplicidade que o faz funcional. Webdesign não significa repetir na Internet uma experiência do design gráfico.&lt;/p>
&lt;h2 id="antes-e-depois-da-web20">Antes e depois da Web2.0&lt;/h2>
&lt;p>DoubleClick » Google AdSense&lt;br>
Akamai » BitTorrent&lt;br>
mp3.com » Napster&lt;br>
Britannica Online » Wikipedia&lt;br>
content management systems » wikis&lt;br>
domain name speculation » search engine optimization&lt;br>
directories (taxonomy) » tagging (“folksonomy”)&lt;br>
Mais comparações no artigo &lt;a href="http://www.oreillynet.com/pub/a/oreilly/tim/news/2005/09/30/what-is-web-20.html">What Is Web 2.0&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="importantes-observações-a-serem-feitas-das-informações-acima">Importantes observações a serem feitas das informações acima&lt;/h2>
&lt;p>Publicidade: saem os anúncios coloridos e entram links HTML. Os tais links do AdSense conseguem ser muito mais eficientes, já que variam, de acordo com o contexto da página.&lt;br>
Downloads: saem sites e entram protocolos. BitTorrent, Napster e companhia provam que é a união quem a faz a força.&lt;br>
Enciclopédia e Gerenciadores de Conteúdo: novamente um conceito de compartilhamento. Usuários como eu e você definem o que está no Wikipedia, a maior enciclopédia do mundo.&lt;br>
Especulação de domínios: domínios chegam a custar milhões de dólares. Hoje, uma política de otimização em sites de busca garante um mesmo retorno.&lt;br>
Diretórios versus Etiquetamento: O etiquetamento é uma forma mais eficiente de classificar algum conteúdo. Exemplo: novamente Gmail. Nesse webmail, você não fica preso ao conceito de Pastas. Você pode atribuir várias etiquetas para uma mesma mensagem. Consequência? Melhor organização e agilidade para encontrar informações.&lt;/p>
&lt;p>Well, para terminar basta resumir o que todo Web2.0 é: uma aplicação online, gratuita, de alta qualidade e que simplesmente coloca o conteúdo em primeiro lugar. &lt;a href="http://del.icio.us">Exemplos&lt;/a> &lt;a href="http://maps.google.com">estão&lt;/a> &lt;a href="http://www.flickr.com">em&lt;/a> &lt;a href="http://last.fm">todo&lt;/a> &lt;a href="http://www.bloglines.com">lugar&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>[tags]web 2.0, article, taxonomy, folksonomy, ria[/tags]&lt;/p></description></item><item><title>Migração para Macintosh</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/01/migracao-para-macintosh/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2006 15:04:17 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/01/migracao-para-macintosh/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="http://sinistras.aranha.com.br">Momento Caparica&lt;/a>: Muitos que estão habituados a PCs e se migram para o Mac OS apresentam diversas dúvidas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Teclas de atalho: maçã mais o quê? Option?&lt;/strong>&lt;br>
&lt;a href="http://creativebits.org/keyboard_shortcuts_in_os_x">Solução definitiva de tudo isso.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Aplicativos no menubar&lt;/strong>&lt;br>
&lt;a href="http://menu.jeweledplatypus.org/">Lista com vários&lt;/a>. Eu uso e recomendo o &lt;a href="http://mail.google.com/mail/help/notifier/index.html">Gmail Notifier&lt;/a> e o &lt;a href="http://www.runstate.com/proj/blmenu.html">BloglinesMenu&lt;/a>. Interessantíssimo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Migrando do Linux para o Mac&lt;/strong>&lt;br>
&lt;a href="http://www.aurelio.net/mac/">Dicas&lt;/a> pelo &lt;a href="http://aurelio.net">Aurelio&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Link extra&lt;/strong>&lt;br>
&lt;a href="http://macpress.uol.com.br/forum/viewtopic.php?t=17820&amp;amp;highlight=">Trocentas formas&lt;/a> de ejetar um CD :)&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Insatisfeito com o Dashboard?&lt;/strong>&lt;br>
Removê-lo é fácil. Abra o terminal do Mac OS (está dentro da pasta Aplicativos) e digite:&lt;/p>
&lt;pre class="brush: plain; title: ; notranslate" title="">defaults write com.apple.dashboard mcx-disabled -boolean YES
killall Dock
&lt;/pre>
&lt;p>Para trazê-lo de volta:&lt;/p>
&lt;pre class="brush: plain; title: ; notranslate" title="">defaults write com.apple.dashboard mcx-disabled -boolean YES
killall Dock
&lt;/pre></description></item><item><title>Opera 9 lançado</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/23/opera-9-lancado/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2006 13:45:41 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/23/opera-9-lancado/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/Reference.thumbnail.png" align="right" alt="Esse é o teste ACID2" />A mais nova versão do browser &lt;a href="http://opera.com/index.dml">Opera&lt;/a> acaba de ser lançada.&lt;/p>
&lt;p>Novidades? Ele agora tem &lt;a href="http://widgets.opera.com/">widgets&lt;/a>. Widgets? Aquelas coisinhas que poluem o desktop e que alguma vez pode ser útil. Sim, são aqueles mesmos do &lt;a href="http://www.apple.com/downloads/dashboard/">Mac OS&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>A outra novidade é a aprovação no teste &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Acid2">ACID2&lt;/a> Para quem não sabe, o ACID2 é um teste proposto pelo W3C e que serve para verificar como os browsers renderizam uma página. Por curiosidade, o Safari foi o primeiro browser a passar pelo teste, a 1 ano atrás.&lt;/p></description></item><item><title>Rádio online é moleza!</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/23/radio-online-e-moleza/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2006 00:45:29 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/23/radio-online-e-moleza/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>[update] Esse artigo foi escrito em 2006 e atualmente pode não ser a melhor opção para streaming.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Escrevi esse artigo no começo do ano para explicar como ocorre a transmissão de áudio para a Internet. (Nas minhas férias de faculdade – mês que vem – vou refazer esse artigo e aproveitar que tenho 2 micros em casa agora)Utilizaremos o SHOUTcast, que é livre e funciona em vários sistemas operacionais. É uma solução pequena, mais interessantíssima.&lt;/p>
&lt;h3 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h3>
&lt;p>Um computador (de preferência, dedicado para essa função) com conexão banda larga (de preferência, rápida e dedicada)&lt;br>
&lt;a href="http://winamp.com/player/">Winamp&lt;/a> (usei a versão 2.8)&lt;br>
&lt;a href="http://www.shoutcast.com/download/broadcast.phtml">SHOUTcast DSP Plug-in&lt;/a> (Plug-in do Winamp para transmissão. Usei a versão 1.9.0)&lt;br>
&lt;a href="http://www.shoutcast.com/download/serve.phtml">SHOUTcast Server&lt;/a> (Servidor de transmissão. Usei a versão 1.9.5)&lt;/p>
&lt;h3 id="modo-de-preparo">Modo de Preparo&lt;/h3>
&lt;p>Faça a instalação dos programas.&lt;br>
Depois, inicie o Winamp e abra a janela de Preferências (CTRL + P).&lt;br>
Acione Plug-ins &amp;gt; DSP/Effect, e selecione ‘Nullsoft SHOUTcast Source DSP v.1.9.0&amp;rsquo;. Essa é a janela de configuração em que trabalharemos.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/shoutcast1.jpg" alt="Configuração do SHOUTcast" />
&lt;/center>
&lt;p>Mas antes de usá-la, vamos configurar o servidor.&lt;br>
Abra o SHOUTcast DNA (GUI), dentro de Iniciar &amp;gt; Programas &amp;gt; SHOUTcast DNAS.&lt;br>
Esse é o servidor do SHOUTcast. Vamos configurá-lo.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/shoutcast2.jpg" alt="O servidor do SHOUTcast" />
&lt;/center>
&lt;p>O botão ‘Edit config&amp;rsquo; abre o arquivo de configuração.&lt;br>
As principais mudanças estão nas linhas 21 (Número máximo de usuários) e 29 (Senha de acesso).&lt;br>
ATENÇÃO: Para o número máximo de usuários divida sua velocidade de upload por 24. Ex.: 256/24=10&lt;/p>
&lt;p>Após configurar o arquivo, salve-o e reinicie o SHOUTcast Server Monitor.&lt;/p>
&lt;p>Agora, voltemos ao DSP Plug-in:&lt;br>
Na guia Output, configure o Address, a porta (a padrão é 8000), a senha (a mesma que você modificou no SHOUTcast Server Monitor).&lt;br>
Nessa mesma guia, temos o botão Yellowpages, que permite o cadastro de nossa rádio no site do Winamp.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/shoutcast3.jpg" alt="Definindo configurações" />
&lt;/center>
&lt;p>Na guia Input, determinamos a origem do som que iremos colocar na Internet.&lt;/p>
&lt;p>Para a execução de mp3 e transmissão das mesmas na Internet, selecionamos ‘Winamp (Recommended)&amp;rsquo; no drop-down Input Device. Depois disso, você cria sua playlist e pronto! A rádio já está pronta.&lt;/p>
&lt;p>Para a transmissão do sinal de um rádio AM ou FM, o processo é um pouquinho mais complicado.&lt;br>
Inicialmente, devemos inicialmente ligar um rádio a entrada do microfone.&lt;br>
Na seção ‘Soundcard Mixer&amp;rsquo;, escolhemos Microphone. A rádio já está pronta.&lt;br>
ATENÇÃO: Cuidado com o volume de sua rádio. Esse é um detalhe que pode comprometer nosso serviço.&lt;/p>
&lt;h3 id="saboreando-a-rádio">Saboreando a rádio&lt;/h3>
&lt;p>Para ouvir a rádio, basta divulgar o endereço: http://127.0.0.1/listen.pls, substituindo o IP (óbvio). Esse link carregará o Winamp.&lt;br>
Para colocar a rádio em uma página HTML, podemos usar o código abaixo:&lt;/p>
&lt;pre class="brush: xml; title: ; notranslate" title="">&lt;object id="Player" height="65" width="264" classid="clsid:6BF52A52-394A-11D3-B153-00C04F79FAA6">
&lt;param name="url" value="http://127.0.0.1:8000">&lt;!-- URL da rádio -->
&lt;/param>&lt;param name="volume" value="50">&lt;!-- Volume padrão -->
&lt;/param>&lt;param name="enableContextMenu" value="0">&lt;!-- Habilita/desabilita o bot&amp;atilde;o direito, com funções do Media Player. O valor padrão é TRUE -->
&lt;/param>&lt;param name="fullScreen" value="0">&lt;!-- Habilita/desabilita o modo fullscreen. O padrão é FALSE -->
&lt;/param>&lt;param name="mute" value="0">&lt;!-- Habilita/desabilita a função mudo. O padrão é FALSE -->
&lt;/param>&lt;param name="AutoStart" value="1">&lt;!-- Habilita/desabilita a autoexecu&amp;ccedil;&amp;atilde;o da rádio. O padrão é TRUE -->
&lt;/param>&lt;param name="enableErrorDialogs" value="0">&lt;!-- Habilita/desabilita mensagens de erro -->
&lt;/param>&lt;param name="uiMode" value="mini">&lt;!-- Modo da interface -->
&lt;!-- A linha abaixo reproduz o player em browsers movidos a motor Gecko -->
&lt;embed type="application/x-mplayer2" pluginspage="http://www.microsoft.com/windows/mediaplayer/download/default.asp" filename="http://127.0.0.1:8000" showstatusbar="1" showpositioncontrols="0" width="264" height="51" enablecontextmenu="0" mute="0">&lt;/embed>
&lt;/param>&lt;/object>&lt;/pre>
&lt;p>Podemos ver informações sobre o servidor, como número de ouvintes ao vivo e status da rádio no endereço: http://127.0.0.1:8000/&lt;br>
Deve-se carregar uma página como a abaixo:&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/shoutcast5.jpg" alt="Informações da rádio" />
&lt;/center>
&lt;h3 id="considerações-finais">Considerações Finais&lt;/h3>
&lt;p>Esse artigo pode ser readaptado para outros sistemas operacionais. O SHOUTcast funciona no Linux e no MacOS também. Um dia desses eu testo nesses outros OS =)&lt;br>
Pode-se instalar um firewall, para evitar problemas com hackers. E um no-break, para evitar problemas com São Pedro.&lt;/p>
&lt;p>O Windows Media Encoder é outra solução para transmissão. Não a utilizei porque um cliente tinha Windows 98 e a Microsoft não disponibilizava mais nenhuma versão desse software para essa versão de Windows. O Windows Media Encoder só funcionará em Windows 2000 ou superior. Péssima alternativa, portanto.&lt;/p>
&lt;h3 id="mais-do-mesmo">Mais do mesmo&lt;/h3>
&lt;p>&lt;a href="http://www.babooforum.com.br/idealbb/view.asp?topicID=141574">Fórum Baboo&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="http://www.portalsccnet.com/radio.html">Portalsccnet.com.br&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="http://www.baboo.com.br/absolutenm/templates/content.asp?articleid=4619&amp;amp;zoneid=24">Baboo&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Desenvolvimento web no Macintosh 2</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh-2/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2006 23:31:12 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh-2/</guid><description>&lt;h2 id="apache-php-e-mysql-de-forma-mais-fácil">Apache, PHP e MySQL de forma mais fácil&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh/">No artigo anterior&lt;/a>, configuramos na mão o nosso servidor. Entretanto, há uma forma mais fácil de ter um servidor web em casa.&lt;br>
Com o &lt;a href="http://www.apachefriends.org/en/xampp-macosx.html">XAMPP&lt;/a>, você instala tudo de uma só vez. Vantagens? Todas as possíveis: além do feijão com arroz básico, esse superpacote all-in-one traz o gerenciador de banco de dados PHPMyAdmin, o gerenciador de estatísticas Webalizer, dentre outras maravilhas.&lt;/p>
&lt;h2 id="ruby-and-rails">Ruby and Rails&lt;/h2>
&lt;p>Rails é um framework e hype do web2.0. Na verdade, estou aqui para falar exatamente dele, mas sim de um &lt;a href="http://developer.apple.com/tools/rubyonrails.html">artigo&lt;/a> da Apple, ensinando o caminho das pedras para sua configuração. Se você conseguir instalá-lo, pode ir direto para o &lt;a href="http://beam.to/taq/blog.php?id=263">tutorial&lt;/a> do TaQ, muito interessante, por sinal.&lt;/p>
&lt;h2 id="editores">Editores&lt;/h2>
&lt;p>Bem, agora já temos nosso servidor local. Falta escolher agora as melhores ferramentas de produtividade. O &lt;a href="http://www.adobe.com">Dreamweaver&lt;/a> tem recursos interessantes para desenvolvimento. Não estou falando do editor visual, mas sim do editor de código. O problema desse software é que requer muito hardware. Existe também o &lt;a href="http://www.skti.org/">skEdit&lt;/a>, que eu não testei, mas parece ser bem interessante. Porém, o que eu uso no meu Macintosh é o &lt;a href="http://smultron.sourceforge.net/">Smultron&lt;/a>, editor de texto livre.&lt;/p>
&lt;h2 id="clientes-de-ftp">Clientes de FTP&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="http://panic.com/transmit/">Transmit&lt;/a> é uma ótima pedida, mas é shareware. Outro cliente interessante é o &lt;a href="http://www.interarchy.com/">Interarchy&lt;/a> é um cliente que adapta o Safari para conexões FTP.&lt;/p>
&lt;h2 id="mais-do-mesmo">Mais do Mesmo&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="http://www.macdevcenter.com/pub/a/mac/2006/04/13/ftp.html">Continue lendo sobre Clientes FTP do Mac OS&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="http://coolosxapps.net/">Blog só com aplicativos para Mac&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Desenvolvimento web no Macintosh</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2006 23:20:54 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh/</guid><description>&lt;p>Muitos que se migram para o Mac OS se perguntam como trabalhar com desenvolvimento web nele. Well, o Mac OS X já vem com Apache configurado. Falta, portanto, configurar PHP e MySQL.&lt;/p>
&lt;p>Após &lt;a href="http://www.entropy.ch/software/macosx/php/">baixar o PHP&lt;/a> (+- 47MB), você irá descompactá-lo e executar o instalador. Cuidado com a versão. No Mac OS X, o Apache que vem instalado por padrão é o Apache 1.3.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/mac01.gif" alt="Instalação do PHP" />
&lt;/center>
&lt;p>Agora o MySQL: &lt;a href="http://dev.mysql.com/downloads/mysql/4.0.html#Mac_OS_X">Feito o download&lt;/a> (+-9MB), instale-o (primeiro o MySQL-standard e depois o MySQL Startup Item). Não há grandes tormentos para essa parte. Abra agora o MySQL.prefPane (que está junto com os 2 instaladores do MySQL). Definido quem vai usar o MySQL, você poderá finalmente iniciar o banco de dados. MySQL iniciado, falta somente o Apache:&lt;br>
No Apple Menu, escolha Compartilhamento (ou Sharing).&lt;br>
Selecione Compart. Web Pessoal (ou Pessoal Web Sharing) e inicie-o.&lt;br>
Pronto! Para testar a configuração crie um arquivo teste.php com o seguinte conteúdo:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-php" data-lang="php">&lt;span style="color:#999;font-weight:bold;font-style:italic">&amp;lt;?php&lt;/span>
phpinfo();
&lt;span style="color:#999;font-weight:bold;font-style:italic">?&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Salve-o em Biblioteca/Webserver/Documents e vá para o Safari, digitando: http://localhost/teste.php&lt;br>
Uma tela como a seguinte deve ser esperada:&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/mac02.gif" alt="PHP configurado" />
&lt;/center></description></item><item><title>Por que webstandards?</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/15/por-que-webstandards/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2006 21:56:11 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/15/por-que-webstandards/</guid><description>&lt;p>O artigo que vem a seguir foi escrito por mim em fevereiro do ano passado, para o projeto ReclamaSite (que nasceu morto). Naquela época, web2.0 não era &lt;a href="http://info.abril.com.br/">capa de revista&lt;/a> e muita gente ainda tinha desconfiança das vantagens do Tableless.&lt;/p>
&lt;h1 id="por-que-webstandards">Por que webstandards?&lt;/h1>
&lt;p>Com toda a guerra de navegadores na última década, Netscape e Microsoft criaram uma série de recursos proprietários, que só funcionavam em seus respectivos aplicativos. Esses recursos excluiam os usuários do produto concorrente, colocando-os entre a cruz e a espada, digo, entre um browser e outro.&lt;/p>
&lt;p>Os padrões web tentam acabar com essa festa de scrollbars coloridas (aliás, um recurso usado no Internet Explorer) e cia. Através de uma série de ‘regras&amp;rsquo;, escrevemos um documento válido, e são essas regras que nos garantem um site de qualidade.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mas o que eu ganho trabalhando com os padrões web?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Entre as vantagens do desenvolvimento web compatível com padrões web, podemos enumerar, páginas mais rápidas, compatíveis com dispositivos móveis, com redesigns mais eficientes e rápidos, e custos menores com hospedagem, além de uma mehor colocação nos rankings de sites de busca.&lt;/p>
&lt;p>As páginas são mais rápidas graças principalmente à formatação com folhas de estilo. As folhas de estilo acabam com todos aqueles &lt;code>&amp;lt;font face=&amp;quot;arial&amp;quot; size=&amp;quot;2&amp;quot;&amp;gt;&lt;/code> do seu documento. Além de sumir com todas essas tags, as folhas de estilo podem ser vinculadas à vários arquivos HTML simultaneamente, mantendo a consistência visual entre todos os seus sites. Isso sem contar em outra vantagem: as folhas de estilo ficam no cache do navegador, permitindo um menor tráfego de transferência. Um menor tráfego de transferência gera um menor custo com hospedagem.&lt;br>
A compatibilidade com diversos dispositivos é outra vantagem da adesão dos padrões web + CSS. Podemos definir folhas de estilos distintas: uma para ser exibida na hora da impressão, outra para ser exibida na tela, outra para PDA.&lt;br>
Os redesigns são mais eficientes, justamente por não ter que editar dezenas de arquivos. Edite somente os arquivos de folha de estilo!&lt;br>
Além disso, há melhores resultados nas ferramentas de busca, usando um código válido: as engines de busca não ignoram aquelas tabelas que compõem o layout do site. As search engines se baseiam no conteúdo. Com o webstandart, a relação código/conteúdo aumenta bastante. Há até &lt;a href="http://www.holovaty.com/tools/getcontentsize/">um site&lt;/a> que mede essa relação . Falando em tabelas, é importante resaltar que, elas só surgiram para formatar dados tabelados. Em algum momento jurássico da história da WWW, alguém as utilizou para modelar layouts e alinhar imagens fatiadas. Aí, a tendência pegou, ficou fortalecida pelos editores WYSIWYG (como o Macromedia Dreamweaver) e hoje a maioria dos sites a utilizam.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Algumas referências&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Deixo algumas sugestões de links úteis sobre o assunto. Aliás, eu não escrevi esse artigo unicamente da minha imaginação.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="http://www.zeldman.com">Zeldman&lt;/a>: autor do livro Designing with webstandarts, um dos gurus dessa área&lt;br>
&lt;a href="http://www.alistapart.com">A List Apart&lt;/a>: um site com muita informação útil para desenvolvedores&lt;br>
&lt;a href="http://www.tableless.com.br">Tableless&lt;/a>: ‘Versão brasileira&amp;rsquo; da A List Apart. Possui uma série de tutoriais sobre o assunto, além de ter um fórum muito bom&lt;br>
&lt;a href="http://www.brunotorres.net">Bruno Torres&lt;/a>: desenvolvedor carioca e entusiasta do software livre (assim como eu)&lt;br>
&lt;a href="http://groups.google.com/group/arqhp">arqHP&lt;/a>: não é um site, mas sim uma lista de discussão. Aliás, é talvez a mais importante lista de discussão do país quando o assunto é desenvolvimento web.&lt;/p>
&lt;p>Leonardo Faria Coelho (colaboraram Bruno Torres e Irapuan Martinez)&lt;/p></description></item><item><title>O problema do Flash vs IE</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/11/o-problema-do-flash-vs-ie/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2006 17:47:21 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/11/o-problema-do-flash-vs-ie/</guid><description>&lt;p>Nos últimos tempos, a Microsoft lançou um patch, para o IE, que bloqueava a execução de Flash em documentos da Web. A Adobe lançou um patch, para corrigir o patch do IE mas ainda hoje vejo gente em fóruns, listas e orkut reclamando do problema.&lt;/p>
&lt;p>A solução é mais simples do que se pensa e se chama &lt;a href="http://blog.deconcept.com/swfobject/">SWFObject&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Além de corrigir esse tormento da inserção de Flash para o IE, o SWFObject permite a inserção de objetos Flash XHTML válida, além de contar com um recurso que ‘filtra&amp;rsquo; a versão do plugin. Se a versão encontrada for inferior do que a desejada, o upgrade do plugin é sugerido, ou feito automaticamente.&lt;/p>
&lt;p>Ah, o &lt;a href="http://www.lucasferreira.com/">Lucas Ferreira&lt;/a> também tem outra solução para esse problema: seu &lt;a href="http://www.lucasferreira.com/flashtag/">próprio Flash Tag Object&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Bookmarklets</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/08/bookmarklets/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2006 14:55:37 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/08/bookmarklets/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/flickr.jpg">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/flickr.jpg" alt="Revista Webdesign" width="250" align="right" />&lt;/a>Há pelo menos 2 anos, falei dos bookmarklets, Javascripts que modificam o comportamento do navegador. Talvez eles seriam o avó do Greasemonkey, que prometem algo semelhante, mais com uma maior riqueza e poder.&lt;/p>
&lt;p>Nas versões anteriores do site, sempre divulgava vários desses Javascripts. Na transição de versão do site, havia me esquecido deles. Mais agora, &lt;a href="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/bookmarklets.html">separei&lt;/a> a documentação.&lt;/p>
&lt;p>P.S.: Na &lt;a href="http://www.arteccom.com.br/webdesign">Revista Webdesign&lt;/a> de março desse ano há uma interessante reportagem sobre esses recursos, onde inclusive aparece meu nome.&lt;/p></description></item><item><title>Alternativa em webmail</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/08/alternativa-em-webmail/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2006 02:25:48 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/08/alternativa-em-webmail/</guid><description>&lt;p>Quem usa webmail de servidores LAMP provavelmente conhece as sérias limitações do Horde e do SquirelMail, que são instalados juntos no cPanel. Interfaces feias e falta de usabilidade sempre estão ligadas a esses webmails.&lt;/p>
&lt;p>Entretando, conheci semana passada o &lt;a href="http://www.roundcube.net/">RoundCube&lt;/a>, um cliente de email com código XHTML válido, bonito e altamente personalizável.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/roundcube.jpg" alt="RoundCube no Safari" />
&lt;/center>
&lt;p>Para instalar o RoundCube, você precisa de uma conta com acesso a shell. Os clientes da &lt;a href="http://www.webhost.com.br">Webhost&lt;/a> já contam com esse cliente já instalado (não sei se foi por sugestão minha ou se eles já conheciam). Do site deles, há um &lt;a href="http://www.hostgeekz.com/guides/cPanel/64/Install_RoundCube_on_cPanel.htm">tutorial&lt;/a> de instalação. Boa sorte!&lt;/p></description></item><item><title>Top plugins para WordPress</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/04/top-plugins-para-wordpress/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2006 16:42:15 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/04/top-plugins-para-wordpress/</guid><description>&lt;p>WordPress é unanimidade em solução para blog. Há uns três anos, quando comecei minha vida blogger, eu mesmo escrevia um pequeno gerenciador de notícias, mas isso não se mostrou tão eficiente. Depois disso, adotei o &lt;a href="http://ajfork.berlios.de/">AJ-Fork&lt;/a>, mas esse também não se mostrou tão eficiente. Adotei o WordPress e agora relato alguns plugins bastantes interessantes, que uso aqui, ou na extranet da empresa (sim, aonde trabalho estamos desenvolvendo uma extranet).&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://priyadi.net/archives/2005/03/29/wordpress-browser-detection-plugin/">Browser Sniff&lt;/a>: exibe informações de browser e sistema operacional de quem comenta.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.oneofthosedays.org.uk/projects/plugin-archives">A Different Monthly Archive Script&lt;/a>: exibe o arquivo de posts em forma de tabela.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://daryl.learnhouston.com/">PHP Highlighter&lt;/a>: colore a sintaxe de scripts PHP&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.theoompa.com/wordpress/quote-from-txt/">Quote from TXT&lt;/a>: Frases aleatórias de um TXT no blog&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://txfx.net/search/subscribe%20to%20comments%202">Subscribe to comments&lt;/a>: Adiciona um campo no formulário de comentários que permite acompanhar as discussões por email&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://frenchfragfactory.net/ozh/archives/2004/08/27/ip-to-nation-plugin/">IP2Nation&lt;/a>: Exibe o país de quem comenta&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://hitormiss.org/archives/2004/12/20/weighted-categories-list-in-wordpress/">Weighted Categories&lt;/a>: Exibe as categorias do blog em formato tagcloud, ou seja, categorias com mais posts em maior tamanho de fonte&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://blog.taragana.com/index.php/archive/angsumans-authenticated-wordpress-plugin-password-protection-for-your-wordpress-blog/">Angsuman?s Authenticated&lt;/a>: Restringe o acesso ao WordPress apenas a usuários cadastrados.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://addictedtonew.com/archives/145/wordpress-live-search-plugin/">Live Search&lt;/a>: busca estilo Google Suggest&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.acmetech.com/blog/2005/07/26/adsense-deluxe-wordpress-plugin/">AdSense-Deluxe&lt;/a>: plugin para melhor gerenciamento do Adsense&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>[update 22/06/06]&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://www.kimili.com/plugins/kml_flashembed/wp">Kimili Flash Embed&lt;/a>: agradável inserção de Flash nos posts&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://dev.wp-plugins.org/wiki/wp-postratings">WPPostRatings&lt;/a>: agradável AJAX para votação dos seus posts&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://boren.nu/archives/2004/10/13/theme-switcher-plugin/">ThemeSwitcher&lt;/a>: plugin para gerenciar temas&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://wordpress.org/support/topic/3621">WP2PDF&lt;/a>: converte posts em PDF&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.m3nt0r.de/blog/lightbox-wordpress-plugin/">Lightbox 2&lt;/a>: Plugin que permite linkar imagens em uma mesma página de forma dinâmica&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://binarybonsai.com/wordpress/time-since/">Time Since&lt;/a>: insere uma função que calcula o tempo de um post, tipo: “2 dias atrás”&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>[update 21/10/06]&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://www.stimuli.ca/ajaxcontact">Ajax Contact&lt;/a>: incrementa um formulário de contato no WordPress. O envio do formulário é feito via Ajax. Usado na seção “Contato”.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://priyadi.net/archives/2005/03/02/wordpress-php-exec-plugin/">PHPExec&lt;/a>: permite a execução de PHP nos posts&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://brunotorres.net/bt-feedburner-subscribers">BT Feedburner Subscribers&lt;/a>: plugin do Bruno, retorna o número de leitores do seu Feedburner&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="outras-dicas">Outras dicas&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://www.zoundry.com/">Zoundry&lt;/a>: Não é um plugin, mas sim um aplicativo para Windows para postar seus posts sem precisar ir no Admistrador.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://taijiquan.pro.br/baixar/">Tradução&lt;/a> do adminstrador e tema padrão do WordPress para o português.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://groups.yahoo.com/group/wpbrasil/">Lista de discussão&lt;/a> no Yahoo sobre WordPress&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Webalizer</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/04/webalizer/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2006 15:29:38 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/04/webalizer/</guid><description>&lt;p>O Webalizer, para quem não sabe, é um software que mostra as estatísticas de utilização de um site. Seu acesso, na maioria das vezes, é feita pelo cPanel, painel de controle do servidor. Esse acesso só acontece se o usuário estiver logado, o que pode inviabilizar o acesso as estatísticas por pessoas sem a senha.&lt;br>
Entretanto, há uma forma de exibir esses dados, publicamente.&lt;/p>
&lt;p>Basta criar um arquivo, por exemplo, stats.php, com o seguinte conteúdo:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-php" data-lang="php">&lt;span style="color:#999;font-weight:bold;font-style:italic">&amp;lt;?php&lt;/span>
&lt;span style="color:#998;font-style:italic">//dv at josheli.com
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&lt;/span>&lt;span style="color:#008080">$user&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#d14">&amp;#39;usuario&amp;#39;&lt;/span>;
&lt;span style="color:#008080">$pass&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#d14">&amp;#39;senha&amp;#39;&lt;/span>;
&lt;span style="color:#008080">$url&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#d14">&amp;#39;www.servidor.com&amp;#39;&lt;/span>; &lt;span style="color:#998;font-style:italic">// Sem o &amp;#39;http://&amp;#39;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">// Recebendo o arquivo
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">function&lt;/span> &lt;span style="color:#900;font-weight:bold">getFile&lt;/span>(&lt;span style="color:#008080">$file&lt;/span>){
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">global&lt;/span> &lt;span style="color:#008080">$user&lt;/span>, &lt;span style="color:#008080">$pass&lt;/span>, &lt;span style="color:#008080">$url&lt;/span>;
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">return&lt;/span> file_get_contents(&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;http://&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">$user&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">:&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">$pass&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">@&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">$url&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">:2082/tmp/&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">$user&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">/webalizer/&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">$file&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;&lt;/span>);
}
&lt;span style="color:#998;font-style:italic">// Alterando valores dos links
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">function&lt;/span> &lt;span style="color:#900;font-weight:bold">changeLinks&lt;/span>(&lt;span style="color:#008080">$subject&lt;/span>, &lt;span style="color:#008080">$type&lt;/span>) {
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">return&lt;/span> preg_replace(&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;/(&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">$type&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">=&amp;#34;&lt;/span>)(&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">?!&lt;/span>http)(&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">.*?&lt;/span>)&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;/is&amp;#34;&lt;/span>,&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;$1&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">$PHP_SELF&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">?$2&amp;#34;&lt;/span>,&lt;span style="color:#008080">$subject&lt;/span>);
}
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">if&lt;/span>(&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">!&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">empty&lt;/span>(&lt;span style="color:#008080">$_SERVER&lt;/span>[&lt;span style="color:#d14">&amp;#39;QUERY_STRING&amp;#39;&lt;/span>])){
&lt;span style="color:#998;font-style:italic">// Obtendo o arquivo
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&lt;/span> &lt;span style="color:#008080">$page&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> getFile(&lt;span style="color:#008080">$_SERVER&lt;/span>[&lt;span style="color:#d14">&amp;#39;QUERY_STRING&amp;#39;&lt;/span>]);
&lt;span style="color:#998;font-style:italic">// Se for arquivo de imagem, alterar seu header
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">if&lt;/span>(strpos(&lt;span style="color:#008080">$_SERVER&lt;/span>[&lt;span style="color:#d14">&amp;#39;QUERY_STRING&amp;#39;&lt;/span>],&lt;span style="color:#d14">&amp;#39;.png&amp;#39;&lt;/span>)&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">!==&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">false&lt;/span>){ header(&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;Content-type: image/png&amp;#34;&lt;/span>); }
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">else&lt;/span>{ &lt;span style="color:#008080">$page&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> changeLinks(&lt;span style="color:#008080">$page&lt;/span>, &lt;span style="color:#d14">&amp;#39;src&amp;#39;&lt;/span>); }
}
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">else&lt;/span> {
&lt;span style="color:#008080">$page&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> getFile(&lt;span style="color:#d14">&amp;#39;index.html&amp;#39;&lt;/span>);
&lt;span style="color:#008080">$page&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> changeLinks(&lt;span style="color:#008080">$page&lt;/span>, &lt;span style="color:#d14">&amp;#39;href&amp;#39;&lt;/span>);
&lt;span style="color:#008080">$page&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> changeLinks(&lt;span style="color:#008080">$page&lt;/span>, &lt;span style="color:#d14">&amp;#39;src&amp;#39;&lt;/span>);
}
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">echo&lt;/span> &lt;span style="color:#008080">$page&lt;/span>;
&lt;span style="color:#999;font-weight:bold;font-style:italic">?&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div></description></item><item><title>Hacks para Internet Explorer</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/04/hacks-para-internet-explorer/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2006 14:58:35 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/04/hacks-para-internet-explorer/</guid><description>&lt;p>Escrever uma página 100% idêntica para vários browsers pode parecer impossível. Mas não é.&lt;br>
Para contornar isso, hacks são usados, para tentar uma aproximação entre browsers.&lt;/p>
&lt;p>A primeira forma de esquivar o CSS para diferentes browsers é uma instrução dentro do &lt;code>&amp;lt;head&amp;gt;&lt;/code>:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;!--[if IE]&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; type=&amp;#34;text/css&amp;#34; href=&amp;#34;all-ie.css&amp;#34; /&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;![endif]--&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Nesse caso, todos estilos especificados para o I(gnorant) Explorer estariam no arquivo all-ie.&lt;/p>
&lt;p>Mas também é possível escrever folhas de estilos para versões distintas do browser da Microsoft, bastando especificar a versão:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;!--[if IE 5.0]&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; type=&amp;#34;text/css&amp;#34; href=&amp;#34;ie-5.0.css&amp;#34; /&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;![endif]--&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Para IE 5&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;!--[if IE 5.5]&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; type=&amp;#34;text/css&amp;#34; href=&amp;#34;ie-5.5.css&amp;#34; /&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;![endif]--&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Para IE 5.5&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;!--[if IE 6]&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; type=&amp;#34;text/css&amp;#34; href=&amp;#34;ie-6.0.css&amp;#34; /&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;![endif]--&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Para IE 6&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;!--[if IE lt 6]&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; type=&amp;#34;text/css&amp;#34; href=&amp;#34;ie-5.0+5.5.css&amp;#34; /&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;![endif]--&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>O “lt 6” significa later 6, ou seja, anteriores a versão 6.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&amp;lt;&lt;span style="color:#000080">style&lt;/span> &lt;span style="color:#008080">type&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;text/css&amp;#34;&lt;/span>&amp;gt;
@&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">import&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">(&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;ie51.css&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">)&lt;/span>;
&amp;lt;/&lt;span style="color:#000080">style&lt;/span>&amp;gt;
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Somente para IE for Macintosh&lt;br>
Outras formas de fazer algo funcionar somente no IE:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-css" data-lang="css">&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">*&lt;/span> &lt;span style="color:#000080">html&lt;/span> #&lt;span style="color:#555">test-span&lt;/span> { &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">color&lt;/span>:&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">green&lt;/span>; }
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Nesse caso, #test-span será verde, somente no IE&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mais do mesmo:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://virtuelvis.com/archives/2004/02/css-ie-only">Hack-free CSS for IE&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.positioniseverything.net/explorer.html">Explorer Exposed!&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Acid2">Acid2&lt;/a>, teste do W3C para testar a renderização dos browsers&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://css-discuss.incutio.com/?page=CssHack">CSS Hack – wiki&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://groups.google.com/group/arqhp/browse_thread/thread/b5e08d9554b07d7f/d2c326fa390380f1?q=deposit%C3%B3rio+hacks&amp;amp;rnum=1#d2c326fa390380f1">arqHP&lt;/a>, onde tudo começou&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Greasemonkey para orkut na Faculdade</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/01/greasemonkey-para-orkut-na-faculdade/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2006 15:00:32 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/01/greasemonkey-para-orkut-na-faculdade/</guid><description>&lt;p>O sysadmin lá da &lt;a href="http://www.fadom.br">faculdade&lt;/a> barrou, no servidor, o acesso à &lt;a href="http://www.orkut.com">http://www.orkut.com&lt;/a>. Coitado, ele esqueceu da URL &lt;a href="https://www.orkut.com">https://www.orkut.com&lt;/a>, via SSL.&lt;/p>
&lt;p>Aproveitando a deixa, escrevi um pequeno &lt;a href="http://greasemonkey.mozdev.org/">Greasemonkey&lt;/a>, que converte todos os links encontrados na página do orkut para o mesmos respectivos links, só que com o S, do https. Parece tosco, né? E é.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a id="p46" rel="attachment" href="https://leonardofaria.net/2006/06/01/greasemonkey-para-orkut-na-faculdade/orkutuserjs/" title="orkut.user.js">orkut.user.js&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Monitorando o MSN de uma rede</title><link>https://leonardofaria.net/2006/05/28/monitorando-o-msn-de-uma-rede/</link><pubDate>Sun, 28 May 2006 17:57:30 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/05/28/monitorando-o-msn-de-uma-rede/</guid><description>&lt;p>Esse artigo não tem tanto a ver com esse site, mas pode ajudar muitos admistradores de rede Linux.&lt;/p>
&lt;p>O uso do MSN desenfreado pode acabar com a produtividade do trabalho em uma empresa, por exemplo. Aonde eu trabalho, implementamos uma solução interessante: um sniffer, que gera relatórios das conversas dos funcionários (o que não é tão ético assim) e que está instalado em nosso servidor de Internet (rodando Slackware Linux).&lt;/p>
&lt;p>O software que usamos chama-se &lt;a href="http://sourceforge.net/projects/im-snif/">im-snif&lt;/a>. Infelizmente, seu projeto não está documentado. Talvez essa seja a única documentação sobre ele.&lt;br>
Após o &lt;a href="http://sourceforge.net/project/showfiles.php?group_id=92795&amp;amp;package_id=98290&amp;amp;release_id=353699">download&lt;/a> do software, instale-o com:&lt;br>
&lt;code>installpkg imsniff_0.04.tgz&lt;/code>&lt;/p>
&lt;p>Após a instalação do software, vá até a pasta /linux, onde é para lá que o programa é copiado.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-shell" data-lang="shell">&lt;span style="color:#0086b3">cd&lt;/span> /linux/
./build
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>A linha acima, &lt;code>./build&lt;/code>, é usada para compilá-lo, aparentemente.&lt;br>
Para executá-lo, faça:&lt;br>
&lt;code>./imsniff -cd log --dd log -p eth0 &amp;amp;&lt;/code>&lt;br>
Através do comando &lt;code>./imsniff -help&lt;/code>, obtém-se como executar o programa.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>[Update]&lt;/strong> O &lt;a href="http://www.ataliba.eti.br">Ataliba&lt;/a> me sugeriu uma forma rápida de colocar o sniffer durante o boot. Cole o conteúdo a seguir em um arquivo chamado &lt;code>rc.msniff&lt;/code>, dentro do &lt;code>/etc/rc.d/&lt;/code>&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-shell" data-lang="shell">&lt;span style="color:#999;font-weight:bold;font-style:italic">#!/bin/sh
&lt;/span>&lt;span style="color:#999;font-weight:bold;font-style:italic">&lt;/span> imsstart&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">()&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">{&lt;/span>
&lt;span style="color:#0086b3">cd&lt;/span> /linux/
./imsniff -opcoes&lt;span style="color:#d14">`&lt;/span>
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">}&lt;/span>
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">case&lt;/span> &lt;span style="color:#008080">$1&lt;/span> in
&amp;amp;&lt;span style="color:#998;font-style:italic">#8220;start&amp;amp;#8221;)&lt;/span>
imsstart
;;
&amp;amp;&lt;span style="color:#998;font-style:italic">#8220;stop&amp;amp;#8221;)&lt;/span>
killall -9 imsniff
;;
*&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">)&lt;/span>
&lt;span style="color:#0086b3">echo&lt;/span> &amp;amp;&lt;span style="color:#998;font-style:italic">#8220;Use: rc.imsniff start or stop &amp;amp;#8220;&lt;/span>
;;
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">esac&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Depois disso, acrescente &lt;code>/etc/rc.d/rc.imsniff start&lt;/code> no arquivo &lt;code>rc.local&lt;/code>, do diretório &lt;code>/etc/rc.d&lt;/code> e seja feliz! (Ah, o arquivo tem que ter permissão de execução!)&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>[Update 2]&lt;/strong> Recebi um email ontem perguntando se analisei o código-fonte do sniffer, verificando se era seguro a sua execução. Não, não verifiquei.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mais do mesmo:&lt;/strong>&lt;br>
&lt;a href="http://www.slackwarenaveia.org/modules.php?name=Sections&amp;amp;op=viewarticle&amp;amp;artid=315">Outra solução&lt;/a> em sniffer. Chegamos a testá-la, mais ela não foi tão amiga assim.&lt;/p></description></item><item><title>Webdevelopment no Macintosh</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/27/webdevelopment-no-macintosh/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2006 22:38:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/27/webdevelopment-no-macintosh/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="http://www.macdevcenter.com/pub/a/mac/2006/04/13/ftp.html">Review&lt;/a> de alguns clientes FTP para Mac OS. Estou acostumado com o &lt;a href="http://panic.com/transmit/">Transmit&lt;/a>, pois há uma interação muito interessante com o Mac OS.&lt;br>
Aproveitando o post, &lt;a href="http://www.bitacoradewebmaster.com/index.php?p=659">lista&lt;/a> de editores HTML para Macintosh. Esse site possui bastante resources para quem desenvolve web. Basta desenterrar seu Español del Paraguay.&lt;/p></description></item><item><title>CSS para preloader de imagem</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/23/css-para-preloader-de-imagem/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2006 22:33:02 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/23/css-para-preloader-de-imagem/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="http://specere.net/?webtips">Pescado&lt;/a> do &lt;a href="http://www.digg.com">digg&lt;/a>:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-css" data-lang="css">#&lt;span style="color:#555">preloadedImages&lt;/span> {
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">width&lt;/span>: &lt;span style="color:#099">0&lt;/span>&lt;span style="color:#458;font-weight:bold">px&lt;/span>;
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">height&lt;/span>: &lt;span style="color:#099">0&lt;/span>&lt;span style="color:#458;font-weight:bold">px&lt;/span>;
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">display&lt;/span>: &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">inline&lt;/span>;
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">background-image&lt;/span>: &lt;span style="color:#0086b3">url&lt;/span>(&lt;span style="color:#d14">path/to/image1.png&lt;/span>);
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">background-image&lt;/span>: &lt;span style="color:#0086b3">url&lt;/span>(&lt;span style="color:#d14">path/to/image2.png&lt;/span>);
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">background-image&lt;/span>: &lt;span style="color:#0086b3">url&lt;/span>(&lt;span style="color:#d14">path/to/image3.png&lt;/span>);
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">background-image&lt;/span>: &lt;span style="color:#0086b3">url&lt;/span>(&lt;span style="color:#d14">path/to/image4.png&lt;/span>);
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">background-image&lt;/span>: &lt;span style="color:#0086b3">url&lt;/span>();
}
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Depois de configurar o CSS, basta chamar uma div, com seu respectivo id.&lt;/p></description></item><item><title>iBook</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/20/ibook/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2006 22:25:05 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/20/ibook/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/05/homeoffice.jpg" class="w-32 mr-3" align="left" alt="Home Office" />&lt;/p>
&lt;p>Finalmente chegou meu Mac.&lt;/p>
&lt;p>Comprei um iBook 700MHz, 256MB Ram, 30GB HD, para uma nova vida mobile.&lt;/p></description></item><item><title>Diferença entre Web 1.0 e Web 2.0</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/10/diferenca-entre-web-10-e-web-20/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2006 22:18:21 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/10/diferenca-entre-web-10-e-web-20/</guid><description>&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/05/web1.0-2.0.jpg" />
&lt;/center>
&lt;p>Pescado do &lt;a href="http://ajaxian.com/archives/how-to-tell-the-difference-between-web-10-and-web-20">Ajarian&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Eliminando conteúdo para buscas</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/05/eliminando-conteudo-para-buscas/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2006 22:09:05 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/05/eliminando-conteudo-para-buscas/</guid><description>&lt;p>Sistemas de busca, ao trabalhar, lêem um arquivo “robots.txt” (deixado na raiz do servidor). Esse arquivo especifica para o spider quais arquivos devem aparecer na busca.&lt;/p>
&lt;p>Nesse artigo, veremos como excluir determinada pasta de uma search engine.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-apache" data-lang="apache">&lt;span style="color:#a61717;background-color:#e3d2d2">User-agent:&lt;/span> &lt;span style="color:#a61717;background-color:#e3d2d2">*&lt;/span>
&lt;span style="color:#a61717;background-color:#e3d2d2">Disallow:&lt;/span> &lt;span style="color:#a61717;background-color:#e3d2d2">login&lt;/span>.&lt;span style="color:#0086b3">php&lt;/span>
Disallow: &lt;span style="color:#d14">/images/&lt;/span>
&lt;span style="color:#a61717;background-color:#e3d2d2">Disallow:&lt;/span> &lt;span style="color:#a61717;background-color:#e3d2d2">/cgi-bin/&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>A primeira linha, User-agent: determina para qual robot o conteúdo será desabilitado. O asterisco representa todos eles. Para excluir somente o Google, use googlebot&lt;/p>
&lt;p>A segunda, terceira e quarta linhas excluem da busca, todos os arquivos da pasta images e o arquivo login.php, além do arquivos da pasta cgi-bin&lt;/p>
&lt;p>Nota: Esse arquivo deve ser criado em formato de texto UNIX. Procure um editor com suporte a mudança de formato de texto.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Conclusão:&lt;/strong>&lt;br>
Esse rápido artigo mostrou como excluir um determinado conteúdo de um site. Isso pode ser útil para proteger arquivos de configuração e imagens em nosso servidor.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mais do mesmo:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://www.searchengineworld.com/cgi-bin/robotcheck.cgi">Robots.txt Validator&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Ocultando a tecnologia de um site usando mod_rewrite</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/05/ocultando-a-tecnologia-de-um-site-usando-mod_rewrite/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2006 22:08:58 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/05/ocultando-a-tecnologia-de-um-site-usando-mod_rewrite/</guid><description>&lt;p>No artigo anterior, sugeri a mudança na configuração do httpd.conf para ocultar qual a tecnologia de um site. Isso pode ser útil em dois casos. O primeiro, por uma questão estética (não tão relevante) e a segunda por uma questão de segurança. Já que não se conhece como o site foi feito, ataques com SQL Injection, por exemplo, podem ser atrasados.&lt;/p>
&lt;p>Mas voltando ao conteúdo desse artigo, o Apache oferece outra forma de maquiar uma URL. E isso é através do mod_rewrite. Além de oferecer a segurança em não mostrar a extensão de um arquivo, o mod_rewrite permite a criação de URLS ‘fáceis&amp;rsquo; de entender e não monstros do tipo &lt;code>index.php?id=7&amp;amp;date=05/02/97&amp;amp;page=6&lt;/code>&lt;/p>
&lt;p>O mod_rewrite não passa de um módulo (que deve estar ativado no httpd.conf) que permite, através de expressões regulares, redirecionar o usuário. Mas, como ele funciona? &lt;!--more-->&lt;/p>
&lt;p>A configuração das URLs amigáveis envolve a criação de um arquivo .htaccess. Esse arquivo deve estar no diretório no qual deve ser trabalhado. Vamos a configuração:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-apache" data-lang="apache">&lt;span style="color:#0086b3">RewriteEngine&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">On&lt;/span>
&lt;span style="color:#0086b3">RewriteRule&lt;/span> ^(noticias)/(.+)$ index.php?id=$1&amp;amp;go=$2
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Vamos entender o que faz as linhas acima.&lt;br>
A primeira aciona o módulo. Já a segunda é marcada por três tabulações:&lt;/p>
&lt;p>A primeira tabulação traz a palavra RewriteRule, que indica que essa linha possui uma regra de redirecionamento.&lt;/p>
&lt;p>A segunda tabulação monta a URL virtual. Segundo essa regra, qualquer URL noticias/teste será redirecionado para a terceira tabulação, index.php?id=$1&amp;amp;go=$2. Observe que $1 e $2, usadas na terceira tabulação, são na verdade a primeira (noticias) e a segunda (qualquer palavra) partes da URL virtual.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mais do mesmo:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://guia-er.sourceforge.net/guia-er.html">Continue lendo sobre expressões regulares.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.brunotorres.net/web/urls">Gerenciamento de URLs&lt;/a> e &lt;a href="http://www.brunotorres.net/web/urls-again">URLs amigáveis – Esclarecendo dúvidas&lt;/a>, por Bruno Torres&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://httpd.apache.org/docs-2.0/mod/mod_rewrite.html">Documentação do mod_rewrite&lt;/a>, pelo Apache&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Editando o httpd.conf para ocultar a tecnologia de um site</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/05/editando-o-httpdconf-para-ocultar-a-tecnologia-de-um-site/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2006 22:00:45 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/05/editando-o-httpdconf-para-ocultar-a-tecnologia-de-um-site/</guid><description>&lt;p>Em nosso trabalho, deparamos com arquivos do tipo index.do, index.foo, index.123. Mas como isso é feito?&lt;br>
O Apache permite alterar o suporte das extensões suportadas por ele.&lt;br>
O arquivo httpd.conf é o principal gerenciador de configurações do servidor. É nele que vamos trabalhar.&lt;/p>
&lt;p>Devemos procurar pela seguinte linha (aproximdamente na linha 220):&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-apache" data-lang="apache">&lt;span style="color:#0086b3">AddType&lt;/span> application/x-httpd-php .php .php4 .php3 .phtml .leo
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Essa é linha responsável por definir quais extensões serão executadas com suporte a PHP. Observe que acrescentei a extensão .leo.&lt;br>
A partir de agora, index.leo, por exemplo, será processado com PHP. Logo, nele posso escrever toda minha aplicação. Mas lembre-se, o suporte só estará funcionando após a reinicialização do Apache.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>[update]&lt;/strong> Isso também pode ser feito em um .htaccess&lt;/p></description></item><item><title>Verificando contas de e-mail POP3 com PHP</title><link>https://leonardofaria.net/2006/03/20/verificando-contas-de-e-mail-pop3-com-php/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2006 21:57:54 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/03/20/verificando-contas-de-e-mail-pop3-com-php/</guid><description>&lt;p>Escrevi uma funçãozinha que verifica a existência de emails (e informações adicionais como: assunto, remetente e data) de contas POP3, em PHP. O código está abaixo.&lt;/p>
&lt;p>Na próxima semana, postarei uma revisão desse código. A próxima versão implementará uso de CSS e Javascript, para uma interface mais interativa.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-php" data-lang="php">&lt;span style="color:#999;font-weight:bold;font-style:italic">&amp;lt;?php&lt;/span>
&lt;span style="color:#998;font-style:italic">/*
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">Leonardo Faria Coelho (http://www.leonardofaria.net) em 16/03/2006
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">Baseado no código de Thiago Zilli Sarmento (thiago@3dzs.com) em 01/09/2003
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">Esse script verifica a existência de e-mails em contas POP3
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">*/&lt;/span>
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">function&lt;/span> &lt;span style="color:#900;font-weight:bold">checa&lt;/span>(&lt;span style="color:#008080">$server&lt;/span>,&lt;span style="color:#008080">$user&lt;/span>,&lt;span style="color:#008080">$pass&lt;/span>,&lt;span style="color:#008080">$port&lt;/span>,&lt;span style="color:#008080">$name&lt;/span>) {
&lt;span style="color:#008080">$conn&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">@&lt;/span>imap_open(&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">{&lt;/span>$server:$port/pop3&lt;span style="color:#d14">}&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">INBOX&amp;#34;&lt;/span>,&lt;span style="color:#008080">$user&lt;/span>,&lt;span style="color:#008080">$pass&lt;/span>) &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">or&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">die&lt;/span>(&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;Falha na conexão!&amp;#34;&lt;/span>); &lt;span style="color:#998;font-style:italic">// Conexão com o server
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&lt;/span> &lt;span style="color:#008080">$headers&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">@&lt;/span>imap_headers(&lt;span style="color:#008080">$conn&lt;/span>) &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">or&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">die&lt;/span>(&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;Não existe e-mails!&amp;#34;&lt;/span>); &lt;span style="color:#998;font-style:italic">// Chamando o Headers
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&lt;/span>
&lt;span style="color:#008080">$numEmails&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> sizeof(&lt;span style="color:#008080">$headers&lt;/span>); &lt;span style="color:#998;font-style:italic">// Verifica quantidade de e-mails em sua caixa postal
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">echo&lt;/span> &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;Você tem &amp;lt;b&amp;gt;&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">$numEmails&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">&amp;lt;/b&amp;gt; mensagens em sua caixa de correio.&amp;lt;br / /&amp;gt;&amp;#34;&lt;/span>; &lt;span style="color:#998;font-style:italic">// Mostra conteúdo
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&lt;/span>
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">for&lt;/span> (&lt;span style="color:#008080">$i&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span>&lt;span style="color:#099">1&lt;/span>; &lt;span style="color:#008080">$i&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">&amp;lt;&lt;/span> &lt;span style="color:#008080">$numEmails&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">+&lt;/span>&lt;span style="color:#099">1&lt;/span>; &lt;span style="color:#008080">$i&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">++&lt;/span>){ &lt;span style="color:#998;font-style:italic">// Loop para gerar informações das mensagens
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&lt;/span> &lt;span style="color:#008080">$mailHeader&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">@&lt;/span>imap_headerinfo(&lt;span style="color:#008080">$conn&lt;/span>, &lt;span style="color:#008080">$i&lt;/span>);
&lt;span style="color:#008080">$from&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#008080">$mailHeader&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">-&amp;gt;&lt;/span>&lt;span style="color:#008080">fromaddress&lt;/span>;
&lt;span style="color:#008080">$subject&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> strip_tags(&lt;span style="color:#008080">$mailHeader&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">-&amp;gt;&lt;/span>&lt;span style="color:#008080">subject&lt;/span>);
&lt;span style="color:#008080">$date&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#008080">$mailHeader&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">-&amp;gt;&lt;/span>&lt;span style="color:#008080">date&lt;/span>;
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">echo&lt;/span> &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;E-mail de: &lt;/span>&lt;span style="color:#d14">$from&lt;/span>&lt;span style="color:#d14"> // Subject: &lt;/span>&lt;span style="color:#d14">$subject&lt;/span>&lt;span style="color:#d14"> - (&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">$date&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">)&amp;lt;br /&amp;gt;&amp;#34;&lt;/span>;
}
imap_close(&lt;span style="color:#008080">$conn&lt;/span>); &lt;span style="color:#998;font-style:italic">// Termina conexão com o servidor
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&lt;/span>}
checa(&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;pop3.bol.com.br&amp;#34;&lt;/span>,&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;usuário&amp;#34;&lt;/span>,&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;senha&amp;#34;&lt;/span>,&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;porta (geralmente 110)&amp;#34;&lt;/span>,&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;Nome da caixa&amp;#34;&lt;/span>);
&lt;span style="color:#999;font-weight:bold;font-style:italic">?&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div></description></item><item><title>Executando programas no cliente</title><link>https://leonardofaria.net/2006/03/15/executando-programas-no-cliente/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2006 21:56:16 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/03/15/executando-programas-no-cliente/</guid><description>&lt;p>A Juliana Vieira entrou em contato e queria saber como executar um programa na máquina do cliente.&lt;br>
Se fosse no lado do servidor, poderíamos usar a função &lt;a href="http://www.php.net/function.exec">exec();&lt;/a> do PHP, por exemplo.&lt;/p>
&lt;p>Do lado do cliente, provalvemente, só com alguma linguagem Client-side. De uma &lt;a href="http://groups.google.com/group/arqhp/browse_thread/thread/9e64fe4592ff8bd6/7121ee4d0e03b7dc?q=lan+house&amp;amp;rnum=9#7121ee4d0e03b7dc">discussão antiga&lt;/a> da &lt;a href="http://groups.google.com/group/arqhp?lnk=lr">arqHP&lt;/a>, veio &lt;a href="http://msdn.microsoft.com/library/default.asp?url=/library/en-us/script56/html/5593b353-ef4b-4c99-8ae1-f963bac48929.asp">um link&lt;/a> do MSDN. A solução proposta por eles usa um ActiveX e portanto, funciona somente no Internet Explorer.&lt;/p></description></item><item><title>CSS: Transparências cross-browser</title><link>https://leonardofaria.net/2006/02/09/css-transparencias-cross-browser/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2006 22:18:20 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/02/09/css-transparencias-cross-browser/</guid><description>&lt;p>Existem formas distintas para fazer efeitos de transparência, via CSS. Cada browser reconhece um atributo nas folhas de estilo. Vamos lá então:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-css" data-lang="css">&lt;span style="color:#000080">filter&lt;/span>:&lt;span style="color:#3c5d5d;font-weight:bold">alpha&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">(&lt;/span>&lt;span style="color:#000080">opacity&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span>&lt;span style="color:#000080">25&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">)&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Para o flamigerado IE.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-css" data-lang="css">&lt;span style="color:#000080">-moz-opacity&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">:&lt;/span>.&lt;span style="color:#458;font-weight:bold">25&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Usado no browser Mozilla&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-css" data-lang="css">&lt;span style="color:#000080">opacity&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">:&lt;/span>.&lt;span style="color:#458;font-weight:bold">25&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Usado no Opera&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-css" data-lang="css">&lt;span style="color:#000080">-khtml-opacity&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">:&lt;/span>.&lt;span style="color:#458;font-weight:bold">25&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Usado em navegadores com engine KHTML (Safari e Konqueror)&lt;/p>
&lt;p>Para o Internet Explorer, os valores variam entre 0 a 100. Para os outros browsers, variam entre 0 e 1.&lt;br>
&lt;strong>[update]&lt;/strong> O Opera, não sei porque cargas d'água, não suporta transparência;&lt;/p></description></item><item><title>O Pai do Flash: FutureSplash</title><link>https://leonardofaria.net/2006/01/07/o-pai-do-flash-futuresplash/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2006 21:54:15 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/01/07/o-pai-do-flash-futuresplash/</guid><description>&lt;p>Não sei se todo mundo sabe, mas o Flash não nasceu assim, exatamente Flash. &lt;a href="http://www.macromedia.com/macromedia/events/john_gay/page04.html">Num passado muito distante&lt;/a>, ele atendia pela graça de FutureSplash. E não é que eu achei o software? Estou &lt;a href="http://www.leonardofaria.net/pub/fltrial.exe">disponibilizando ele para download&lt;/a>. Seu tamanho é 2MB, aproximadamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>