<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2006s on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/2006/</link><description>Recent content in 2006s on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2006 20:20:49 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/2006/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft.com de cara nova</title><link>https://leonardofaria.net/2006/12/18/microsoftcom-de-cara-nova/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2006 20:20:49 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/12/18/microsoftcom-de-cara-nova/</guid><description>A Microsoft, que chegou atrasada na Internet, começou assim:
No último dia 14, a empresa de Gates lançou um novo redesign de seu site (bem mais limpo, aliás):</description></item><item><title>Widgets para seu Dashboard</title><link>https://leonardofaria.net/2006/12/17/widgets-para-seu-dashboard/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2006 17:07:16 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/12/17/widgets-para-seu-dashboard/</guid><description>Um dos recursos mais espetaculares do Mac OS é o Dashboard, que são pequenos widgets em seu Desktop. Estou postando alguns dos meus favoritos:
Widgetterm: Exibe um terminal sem precisar abrir o aplicativo Terminal. FTP Uploader: widget para enviar arquivos de forma rápida. SeeSS: documentação do CSS. Bloglines Notifier: verifica feeds não lidos de uma conta do Bloglines. Flidget: envio rápido de fotos para o Flickr. Mine Sweeper: campo minado Classic Memory: jogo da Memória, com icones do Mac OS 9.</description></item><item><title>Foco no usuário. Literalmente</title><link>https://leonardofaria.net/2006/12/10/foco-no-usuario-literalmente/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2006 15:57:00 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/12/10/foco-no-usuario-literalmente/</guid><description>Youtube grava vídeos de sua webcam. Onde vamos parar com essas mashups?</description></item><item><title>MacStuff</title><link>https://leonardofaria.net/2006/12/10/macstuff/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2006 13:42:34 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/12/10/macstuff/</guid><description>Lançado Creammonkey, uma forma de trabalhar com os scripts do Greasemonkey no Safari. Particularmente, prefiro o Safari com browser default no Macintosh.
Para quem não tem ainda, vale a pena a instalação do Google Notifier. Ele notifica eventos do Google Calendar e novas mensagens no Gmail.
Outro programa que vale o download é o HimmelBar, que funciona como que um menu Iniciar. Ele lista todas aplicações da sua pasta “Applications”. Bem útil para quem tem muitos programas mas não quer encher o dock.</description></item><item><title>Pikeo, um Flickr com Flex</title><link>https://leonardofaria.net/2006/12/02/pikeo-um-flickr-com-flex/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2006 12:36:37 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/12/02/pikeo-um-flickr-com-flex/</guid><description>Pikeo é um novo serviço web2.0 powered by France Telecom e construído com Flex 2. Será que rodará o espaço do Flickr?</description></item><item><title>MP3 to SWF</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/26/mp3-to-swf/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2006 13:31:51 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/26/mp3-to-swf/</guid><description>Como estou trabalhando muito nessas últimas semanas, venho estudando uma forma rápida e eficiente de fazer streaming de áudio. O Flash possui uma classe Sound bastante eficiente para manipulação de áudio, entretanto, conexões discadas de países subdesenvolvidos pode sofrer com isso.
A solução que encontrei e que outras pessoas também utilizam é importar o MP3 para um SWF e manipular o SWF como item da playlist de uma rádio. O streaming do formato SWF é mais bacana do que o do MP3.</description></item><item><title>Vários ícones que valem uma palavra</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/25/varios-icones-que-valem-uma-palavra/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2006 21:45:32 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/25/varios-icones-que-valem-uma-palavra/</guid><description/></item><item><title>UOL Messenger is out</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/22/uol-messenger-is-out/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2006 20:32:52 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/22/uol-messenger-is-out/</guid><description>Outra tentativa do UOL em emplacar um comunicador instantâneo. O UOL Messenger promete integrar protocolos do MSN, ICQ, Yahoo e Jabber em um só lugar e sem propagandas. Well, juntar serviços diferentes já não é novidade para ninguém. Sem apresentar um grande diferencial, será um novo fracasso (o UOL já não é um especialista em inovação). Vamos ver o que eles farão para divulgação e tentar prever de onde sairá o lucro deles pelo serviço.</description></item><item><title>Trabalhando com imagens no Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/18/trabalhando-com-imagens-no-mac/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2006 00:29:10 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/18/trabalhando-com-imagens-no-mac/</guid><description>&lt;p>Muitas vezes você não precisa de um editor de imagens pesado como o Photoshop para fazer pequenos trabalhos. Então, falo de três soluções para trabalhar com imagens no Mac.&lt;/p>
&lt;p>O primeiro software é o &lt;a href="http://www.kreynet.de/tools.html">DroPic&lt;/a>. Não faz nada de tão especial, só redimenciona imagens para 4 formatos (Pequeno, Médio, Grande e Extra Grande). Como tudo no Mac, é superfácil de usar. E bem didático.&lt;/p></description></item><item><title>Descubra onde seu Mac foi montado</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/18/descubra-onde-seu-mac-foi-montado/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2006 00:28:50 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/18/descubra-onde-seu-mac-foi-montado/</guid><description>O coconutIdentityCard é um software que analisa onde e quando seu Mac foi montado, a partir do serial number dele. Vale também para iPods.
Do mesmo desenvolvedor vem o coconutBattery, software que verifica o estado da bateria do seu notebook. O software analisa a quantidade de cargas dadas e a capacidade atual da bateria. Meu iBook ainda tem uma boa vida útil de bateria ;)</description></item><item><title>12 efeitos bacanas com script.aculo.us</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/13/12-motivos-para-usar-scriptaculous/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2006 17:17:22 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/13/12-motivos-para-usar-scriptaculous/</guid><description>&lt;p>Criar efeitos visuais em Javascript era algo bem complexo. Muitos efeitos da lista que cito abaixo era algo somente imaginável para criar, para mim, no Flash. Entretanto, as coisas mudaram. O &lt;a href="http://script.aculo.us/">script.aculo.us&lt;/a> é uma biblioteca que permite a criação de efeitos de forma super-simples, sem requerer conhecimentos jedi em JS. Vamos a lista então:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="http://pragmaticobjects.org/index.php?itemid=7">Image Gallery&lt;/a> – Efeitos suaves e bem feitos&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://mir.aculo.us/stuff/reflector/reflector.html">Reflector&lt;/a> – Imagens com reflexos (muito usado no site da Apple)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.bartelme.at/journal/archive/accessible_javascript_newsticker">Newsticker&lt;/a> – Newsticker não-obstrusivo&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.ajaxcf.com/blog/index.cfm/2006/2/28/Building-a-Local-AutoCompleter">Auto-Completer&lt;/a> – Estilo Google Suggest&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://wiki.script.aculo.us/scriptaculous/show/Autocompleter.Local">Auto-Completer&lt;/a> – Demo do wiki do script.aculo.us&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Tela azul da Morte. No mac</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/12/tela-azul-da-morte-no-mac/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2006 02:21:51 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/12/tela-azul-da-morte-no-mac/</guid><description>Não é nada disso que você está pensando. É apenas uma de dezenas de proteções de telas encontradas aqui. O download das proteções de tela para Mac OS tem 25MB. Para instalar a proteção de tela, basta dar abrir o arquivo correspondente. Simples assim!
Ah, e tem versão para Linux também (embora muitas distribuições já incluam a maioria dos screensavers desse pacote).</description></item><item><title>Guerrilha para o Internet Explorer</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/05/guerrilha-para-o-internet-explorer/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2006 21:04:39 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/05/guerrilha-para-o-internet-explorer/</guid><description>A Microsoft está usando de publicidade móvel para divulgar a nova versão do Internet Explorer. Veja o que ela andou fazendo nas dez maiores cidades americanas:
Fonte: IEBlog</description></item><item><title>Apple confirma iPod com touchscreen!</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/02/apple-confirma-ipod-com-touchscreen/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2006 16:33:01 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/02/apple-confirma-ipod-com-touchscreen/</guid><description>[update] Parece que a Apple modificou o conteúdo do documento. Eu, de fato, li touch screen e a citação que reproduzi abaixo veio direto do PDF da turma de Cupertino.
[update 2] No digg há um link para o Engadget explicando a história.
Sim sim sim salabim!! Enquanto a Microsoft acha que está abafando com seu mp3 player, lançado 5 anos depois do iPod, a Apple confirma que, em breve, modelos com touchscreen estarão nas ruas.</description></item><item><title>Novos paradigmas da Programação Moderna</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/30/novos-paradigmas-da-programacao-moderna/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2006 21:30:11 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/30/novos-paradigmas-da-programacao-moderna/</guid><description>Essa Desciclopédia é uma prosa! Novos paradigmas da Programação Moderna.
Programação orientada ao Atrito É a técnica de se chegar ao código necessário para atender a um objetivo através da tentativa e erro. Desta maneira não é necessário analisar o que deve ser feito nem ficar lendo centenas de manuais para entender como funciona uma API. Vá fuçando, usando um método aqui outro ali, passando diferentes valores, até que milagrosamente funcione.</description></item><item><title>Spotlight no Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/29/spotlight-no-safari/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2006 18:33:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/29/spotlight-no-safari/</guid><description>O Spotlight, para quem não conhece o Mac OS é um sistema de busca muito eficiente que vai mostrando os resultados da consulta conforme as palavras são digitadas. Algo bem parecido com o Google Suggest.
Bem o software que falo nesse post ativa esse recurso de “live search” no Safari. Inquisitor é grátis e de fácil instalação. Vale o download.
Para quem quer conhecer mais plugins do Safari fica o link do Pimp My Safari.</description></item><item><title>Acessando seu PC Windows pelo Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/28/acessando-seu-pc-windows-pelo-mac-os/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 21:24:38 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/28/acessando-seu-pc-windows-pelo-mac-os/</guid><description>&lt;p>Esse artigo ensina como logar em sua máquina com Windows a partir do Mac OS. Em redes locais isso é muito prático. O software que iremos utilizar é o &lt;a href="http://www.microsoft.com/mac/otherproducts/otherproducts.aspx?pid=remotedesktopclient">Remote Desktop Connection (RDC)&lt;/a>. &lt;a href="http://www.microsoft.com/mac/downloads.aspx?pid=download&amp;amp;location=/mac/download/misc/rdc_update_103.xml&amp;amp;secid=80&amp;amp;ssid=10&amp;amp;flgnosysreq=True">Faça o download do software&lt;/a> (eu escolhi a versão em .bin) e vamos lá.&lt;/p></description></item><item><title>Fixando o botão voltar em projetos em Flash</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/28/fixando-o-botao-voltar-em-projetos-em-flash/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 20:55:55 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/28/fixando-o-botao-voltar-em-projetos-em-flash/</guid><description>Um problema dos hotsites em Flash é a falta da implementação do botão Voltar do navegador. Achar um conteúdo garante uma boa garimpada. O SWFAddress garante, com a ajuda de Javascript, a solução desse problema. No site existe inclusive um demo do projeto, bem interessante.</description></item><item><title>Ajax a seu favor. E não contra</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/28/ajax-a-seu-favor-e-nao-contra/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 20:36:26 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/28/ajax-a-seu-favor-e-nao-contra/</guid><description>Usar Ajax desenfreamente por aí pode causar dependência química. O Ajaxonline é um portal sobre o assunto e apresenta uma séria falha, que muitos sites que também usam XMLHttpRequest também apresentam: links obstrusivos.
A ‘agilidade&amp;rsquo; do uso do Ajax está em re-aproveitar camadas e iframes para substituição de conteúdo, requisitando URLs e enviando formulários, enfim, interagindo com o usuário. O problema está na hora de chamar essas requisições. Ao chamar uma dessa funções pelo atributo href da tag a do HTML (ou simplesmente setando o valor desse atributo para ‘#'), o desenvolvedor esquece que os usuários possuem diferentes formas de interação com o sites.</description></item><item><title>Pseudo-seletores são legais</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/28/pseudo-seletores-sao-legais/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 01:52:29 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/28/pseudo-seletores-sao-legais/</guid><description>Todo mundo lembra do pseudo-seletor :hover, quando quer fazer um simples efeito rollover em um link. Well, o que pouco sabe é que existe outros dois seletores muito bacanas: o :after e o :before.
Veja o exemplos:
input:before { content:&amp;#34;&amp;amp;nbsp;&amp;#34;;} a:before { content:&amp;#34;&amp;gt;&amp;#34;;} a:after { content: &amp;#34; (link externo) &amp;#34;; } a:after { content: &amp;#34; (&amp;#34; attr(href) &amp;#34;)&amp;#34;; } O primeiro exemplo coloca um espaço (entidade ) antes do conteúdo do botão.</description></item><item><title>Midiatrix Revelations</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/24/midiatrix-revelations/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2006 02:14:36 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/24/midiatrix-revelations/</guid><description>Crítica bem bacana. Se não conseguir ver o vídeo, clique aqui.
Existe também um documentário produzido pela ABC chamado Além do Cidadão Kane. É um documentário antigo, mas reproduz bem a situação dos órgãos de comuniocação no Brasil. Com excessão das últimas ediçöes de Veja, a imprensa sempre se mostrou bem sutil aos fatos sociais e políticos do Brasil.</description></item><item><title>O jeito Google-Apple de projetar</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/21/o-jeito-google-apple-de-projetar/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2006 22:09:08 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/21/o-jeito-google-apple-de-projetar/</guid><description>Todo desenvolvedor, projetista ou designer de interfaces deveria usar Mac OS. Bem, isso não é uma propaganda para a Apple, mas sim uma crítica a procedimentação e burocratização da tecnologia.
Dizem que a informática veio para resolver os problemas que apareceram depois que ela surgiu. Bem, não é bem assim. Com base no que vivo no meu dia-a-dia e no meu trabalho no serviço público, posso dizer que a informatização de processos manuais só trouxe agilidade (aliás, acho que todo mundo pensa assim).</description></item><item><title>Exposé for Windows</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/14/expose-for-windows/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2006 16:24:32 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/14/expose-for-windows/</guid><description>Pescado do Sinistras: Software tentar recriar o Exposé, recurso estético do Mac OS, no Windows.
Unfortunaly, isso foi o que me aconteceu, ao tentar executar em meu PC:</description></item><item><title>Software cria galerias agradáveis em Flash</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/13/software-cria-galerias-agradaveis-em-flash/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2006 19:04:40 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/13/software-cria-galerias-agradaveis-em-flash/</guid><description>Inicialmente, peço desculpas pelo meu afastamento. Ultimamente, muitas coisas me aconteceram: retornei a iniciativa pública e essa mudança me causou alguns passatempos, impossibilitando de escrever.
Hoje, descobri o Picklish, que aparenta ser mais um Web2.0 service-like.
O Picklish é um software que cria agradáveis galerias em Flash sem ter conhecimento algum da ferramenta. Veja o exemplo »
Bastante didático, a interface lembra a simplicidade do Mac OS. Infelizmente, o software está disponível somente para Windows.</description></item><item><title>Modifique seu adminstrador do WordPress</title><link>https://leonardofaria.net/2006/09/22/modifique-seu-adminstrador-do-wordpress/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2006 15:33:55 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/09/22/modifique-seu-adminstrador-do-wordpress/</guid><description>Se para você não basta somente modificar o tema padrão do WordPress, fique sabendo que é possível modificar, sem trabalho algum, o layout do adminstrador do WordPress.
Atualmente, tenho usado o Spotmilk, um tema muito bem feito. Já testei também o Tiger, um tema que lembra a interface daquele sistema operacional da turma de Cupertino. Só um detalhezinho: o Tiger não é compatível com o IE.
A instalação desses temas é bem simples, bastando somente enviar os arquivos de layout para a pasta wp-plugins.</description></item><item><title>Por que o Linux não decola?</title><link>https://leonardofaria.net/2006/08/20/por-que-o-linux-nao-decola/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2006 15:20:46 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/08/20/por-que-o-linux-nao-decola/</guid><description>O Bruno acha que instalar programas no Linux é mais fácil que no Windows. O Elcio, comentou ontem, sobre o avanço do Linux. Então resolvi dar o meu pitaco na história.
Conheço Linux já a um bom tempo. Primeira distribuição que vi na minha vida devia ser daqueles Conectivas Guaranis, por volta de 1999. A primeira distro que instalei, num velho K6 que eu tinha, foi o Conectiva 6. De lá pra cá, testei várias distros.</description></item><item><title>Venda 2.0</title><link>https://leonardofaria.net/2006/08/11/venda-20/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2006 17:37:25 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/08/11/venda-20/</guid><description>Certa vez, descobri, conversando com alguns autores, que somente de 6 a 10% do valor de um livro é remetido ao autor. A saída para uma melhor valorização do autor seria formas alternativas de distribuição do conteúdo. PDF, por exemplo. A oreilly.com já está adotando essa política, que lembro já ter visto antes.</description></item><item><title>Documentário 2.0</title><link>https://leonardofaria.net/2006/08/09/documentario-20/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2006 11:36:08 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/08/09/documentario-20/</guid><description>O site Techcrunch fez um documentário de 24 minutos falando sobre toda a onda web 2.0.</description></item><item><title>Browser para Windows com engine do Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2006/08/09/browser-para-windows-com-engine-do-safari-2/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2006 11:32:48 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/08/09/browser-para-windows-com-engine-do-safari-2/</guid><description>O Safari é um grande conhecido de quem usa Mac OS. Esse browser usa uma máquina de renderização criada pela própria Apple, a Apple Webkit. Paralelo a tudo isso, descobri na última semana o Swift, um browser para Windows que utiliza a mesma engine do Safari.</description></item><item><title>Google ataca de novo</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/29/google-ataca-de-novo/</link><pubDate>Sat, 29 Jul 2006 00:24:51 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/29/google-ataca-de-novo/</guid><description>Nota rápida do dia (após chegar de BH exausto): Google lança Project Host, para hospedar projetos livre.
Aviso do dia: quem assina o feed do site leva de brinde tudo o que posto no meu del.icio.us. Tem coisas bem bacanas lá :)</description></item><item><title>Browser com Exposé</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/23/browser-com-expose/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2006 19:33:37 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/23/browser-com-expose/</guid><description>O Exposé é um recurso encontrado no Mac OS X que permite acessar uma janela aberta com apenas um tecla de atalho. Seria, portanto, um ALT+Tab melhorado (e mais estiloso).
Estou falando do Exposé do Mac OS para falar de um browser que também conta com esse recurso: o Shiira. Um browser não muito conhecido, o Shiira é leve e bastante eficiente, prometendo manipular, por exemplo, os Favoritos do Safari e Firefox.</description></item><item><title>ASP Fácil</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/23/asp-facil/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2006 16:31:05 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/23/asp-facil/</guid><description>Procurando um módulo fácil de executar ASP no Windows? Fica a dica: Baby Web Server. É um mini servidor, com estatísticas e que dispensa o uso do burocrático IIS.</description></item><item><title>Clientes de FTP</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/20/clientes-de-ftp/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2006 16:50:30 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/20/clientes-de-ftp/</guid><description>Hoje, testei a nova (nova?) versão do WS_FTP. Sempre que ouvia falar desse cliente, ficara apavorado por lembrar da versão old school, com uma interface horrorosa e textos em Courier New (urgh!).
A versão, 2007, conta com um agradável recurso que ainda não tinha percebido nos clientes de FTP para Windows, que é o de arrastar-soltar arquivos, de uma pasta qualquer, para dentro do software (antes, tinha observado esse recurso só no Transmit, do Mac OS).</description></item><item><title>Switch</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/08/switch/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2006 13:48:59 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/08/switch/</guid><description>Nunca a Apple pegou tão pesado em campanhas de migração.
Pesquise “switch“, no Google. A primeira ocorrência? Site da campanha “Get a Mac“, que leva comerciais, como o abaixo, para TVs americanas.
Outras campanhas, legendadas:
Redes
Melhor
iLife
Wall Street Jornal
O que também me chamou a atenção, pescado do Meio Bit:
Nos últimos dias seu PC:
a) Deu pau
b) Travou
c) Te fez ficar com vontade de esmagar a tela com uma marreta</description></item><item><title>Web2.Oh</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/06/web2oh/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2006 00:36:48 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/06/web2oh/</guid><description>Web2.0 é um termo da moda. Hoje, não existem mais sites “em construção” mas sim sites “beta“, “alpha” ou até mesmo “gamma“. Mas o que significa Web2.0?
O rótulo “Web2.0” surgiu em 2005, pelas mãos do Tim O&amp;rsquo;Reilly. A grosso modo, significa reforçar o conceito social da Internet, que seria de troca de informações e colaboração dos usuários, nos mais diversos serviços. É a exaltação da simplicidade e a glorificação do conteúdo.</description></item><item><title>Migração para Macintosh</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/01/migracao-para-macintosh/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2006 15:04:17 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/01/migracao-para-macintosh/</guid><description>Momento Caparica: Muitos que estão habituados a PCs e se migram para o Mac OS apresentam diversas dúvidas.
Teclas de atalho: maçã mais o quê? Option?
Solução definitiva de tudo isso.
Aplicativos no menubar
Lista com vários. Eu uso e recomendo o Gmail Notifier e o BloglinesMenu. Interessantíssimo.
Migrando do Linux para o Mac
Dicas pelo Aurelio.
Link extra
Trocentas formas de ejetar um CD :)
Insatisfeito com o Dashboard?</description></item><item><title>Google Checkout</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/30/google-checkout/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2006 17:33:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/30/google-checkout/</guid><description>O mais novo produto do Google é o Checkout. O serviço é uma forma fácil de comprar produtos pela Internet, sem ser incomodado por spams e múltiplos cadastros em várias lojas. Como funciona? Veja o vídeo abaixo:
Agora resta saber o que eles vão inventar. Já fizeram email, planilha online, comunicador instantâneo, servidor de páginas web, editor de texto online e nem me lembro mais do quê!</description></item><item><title>Fast Flickr</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/24/fast-flickr/</link><pubDate>Sat, 24 Jun 2006 23:25:32 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/24/fast-flickr/</guid><description>Fast Flickr is my first WordPress plugin. This plugin shows a set of Flickr easily, with Lightbox 2 suport.
USAGE:
Download the plugin. Copy Fast Flickr folder into wp-content/plugins. Active in Plugins Panel In sidebar.php, paste: &amp;lt;?php fastflickr(&amp;#34;Set id&amp;#34;, &amp;#34;Show title of set: false or true&amp;#34;,&amp;#34;Show description: false or true&amp;#34;); ?&amp;gt; EXAMPLE:
&amp;lt;?php fastflickr(&amp;#34;72157594168783620&amp;#34;, 1, 1); ?&amp;gt; FAST FLICKR IN ACTION (WITHOUT TITLE, DESCRIPTION AND CSS):
There are 3 CSS classes in this code: .</description></item><item><title>Como o webdesigner moderno trabalha</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/24/como-o-webdesigner-moderno-trabalha/</link><pubDate>Sat, 24 Jun 2006 16:24:35 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/24/como-o-webdesigner-moderno-trabalha/</guid><description/></item><item><title>Opera 9 lançado</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/23/opera-9-lancado/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2006 13:45:41 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/23/opera-9-lancado/</guid><description>A mais nova versão do browser Opera acaba de ser lançada.
Novidades? Ele agora tem widgets. Widgets? Aquelas coisinhas que poluem o desktop e que alguma vez pode ser útil. Sim, são aqueles mesmos do Mac OS.
A outra novidade é a aprovação no teste ACID2 Para quem não sabe, o ACID2 é um teste proposto pelo W3C e que serve para verificar como os browsers renderizam uma página. Por curiosidade, o Safari foi o primeiro browser a passar pelo teste, a 1 ano atrás.</description></item><item><title>Rádio online é moleza!</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/23/radio-online-e-moleza/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2006 00:45:29 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/23/radio-online-e-moleza/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>[update] Esse artigo foi escrito em 2006 e atualmente pode não ser a melhor opção para streaming.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Escrevi esse artigo no começo do ano para explicar como ocorre a transmissão de áudio para a Internet. (Nas minhas férias de faculdade – mês que vem – vou refazer esse artigo e aproveitar que tenho 2 micros em casa agora)Utilizaremos o SHOUTcast, que é livre e funciona em vários sistemas operacionais. É uma solução pequena, mais interessantíssima.&lt;/p></description></item><item><title>Assista a Copa pela Internet</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/17/assista-a-copa-pela-internet/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2006 20:23:36 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/17/assista-a-copa-pela-internet/</guid><description>Esse blog não fala sobre Futebol. Aliás, odeio assistir futebol. Sou muito hiperativo para ficar 2 horas sentado na frente de uma TV, vendo algo que não me chama a atenção. Mas estou postando porque vi algo muito pitoresco: Copa do Mundo via ASCII. Abra seu terminal (Prompt do Dos do Windows, ou terminal do Mac OS ou Linux) e faça a seguinte conexão telnet:
telnet ascii-wm.net 2006 Se a conexão tiver com muitos usuários, experimente:</description></item><item><title>Desenvolvimento web no Macintosh 2</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh-2/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2006 23:31:12 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh-2/</guid><description>Apache, PHP e MySQL de forma mais fácil No artigo anterior, configuramos na mão o nosso servidor. Entretanto, há uma forma mais fácil de ter um servidor web em casa.
Com o XAMPP, você instala tudo de uma só vez. Vantagens? Todas as possíveis: além do feijão com arroz básico, esse superpacote all-in-one traz o gerenciador de banco de dados PHPMyAdmin, o gerenciador de estatísticas Webalizer, dentre outras maravilhas.
Ruby and Rails Rails é um framework e hype do web2.</description></item><item><title>Desenvolvimento web no Macintosh</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2006 23:20:54 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh/</guid><description>&lt;p>Muitos que se migram para o Mac OS se perguntam como trabalhar com desenvolvimento web nele. Well, o Mac OS X já vem com Apache configurado. Falta, portanto, configurar PHP e MySQL.&lt;/p></description></item><item><title>Por que webstandards?</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/15/por-que-webstandards/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2006 21:56:11 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/15/por-que-webstandards/</guid><description>&lt;p>O artigo que vem a seguir foi escrito por mim em fevereiro do ano passado, para o projeto ReclamaSite (que nasceu morto). Naquela época, web2.0 não era &lt;a href="http://info.abril.com.br/">capa de revista&lt;/a> e muita gente ainda tinha desconfiança das vantagens do Tableless.&lt;/p></description></item><item><title>Os tipos típicos de uma agência de Internet</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/13/os-tipos-tipicos-de-uma-agencia-de-internet/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2006 14:01:13 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/13/os-tipos-tipicos-de-uma-agencia-de-internet/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>O “the flash”&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Os “the flash” são um dos tipos mais perigosos. Costumam encantar futuros empregadores, pelos seus feitos além da capacidade humana. Numa época em que o budget é minguado, os salários reduzidos, e os prazos absurdos excedem os limites do realizável, o “the flash” desponta como o&lt;br>
salvador da pátria.&lt;br>
A correção de bugs que os outros fazem em meia hora, ele faz em 5 minutos. O sistema que uma equipe inteira pede uma semana para fazer, ele promete em dois dias.&lt;br>
O site completo com lay-out e tudo, está pronto em menos de um dia. Fantástico.&lt;/p>
&lt;p>Toda essa promessa é premiada com um salário acima da média. Mas na realidade, as coisas não correm tão bem assim.&lt;br>
O sistema perfeito feito em dois dias leva um mês para começar a fazer água. As correções de bugs em 5 minutos, geram centenas de outros bugs mais graves ainda, que só serão descobertos dentro de alguns meses. O site completo montado em um dia, se mostra impossível de dar manutenção. Totalmente confuso, seu código fonte está espalhado em centenas de pastas e&lt;br>
arquivos com nomes obscuros como “ent_1_2_nov_32.htm”. Códigos fonte sujos, cheios de “blank.gif” e uma lógica totalmente impenetrável, completam o quadro de horrores.&lt;/p>
&lt;p>Ninguém quer ter a maldição de pegar um sistema feito por um “the flash”. O “certinho” sofre porque não consegue entender o código. O “peão de agência” nem tem gabarito técnico para chegar lá. O “overqualified” torce o nariz. Simplesmente diz que não mete a mão em tal cumbuca. Por isso a bomba acaba sobrando sempre para o “tiozinho”. Que faz toda a faxina rangendo os&lt;br>
dentes, é claro.&lt;/p>
&lt;p>O problema do “the flash” é que ele é endeusado. No início, os superiores o enxergam como uma pepita de ouro. Só descobrem os danos causados por esse tipo quando o “the flash” já está bem longe – após ser chamado em outra agência para ganhar mais, repetindo todo o ciclo.&lt;/p>
&lt;p>Depois de sua saída, os efeitos de sua breve permanência na empresa ainda se fazem sentir por um bom tempo. Mais ou menos como um tsunami numa área sem alarme, ou um acidente de Césio-137.&lt;/p></description></item><item><title>O problema do Flash vs IE</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/11/o-problema-do-flash-vs-ie/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2006 17:47:21 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/11/o-problema-do-flash-vs-ie/</guid><description>Nos últimos tempos, a Microsoft lançou um patch, para o IE, que bloqueava a execução de Flash em documentos da Web. A Adobe lançou um patch, para corrigir o patch do IE mas ainda hoje vejo gente em fóruns, listas e orkut reclamando do problema.
A solução é mais simples do que se pensa e se chama SWFObject.
Além de corrigir esse tormento da inserção de Flash para o IE, o SWFObject permite a inserção de objetos Flash XHTML válida, além de contar com um recurso que ‘filtra&amp;rsquo; a versão do plugin.</description></item><item><title>Bookmarklets</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/08/bookmarklets/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2006 14:55:37 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/08/bookmarklets/</guid><description>Há pelo menos 2 anos, falei dos bookmarklets, Javascripts que modificam o comportamento do navegador. Talvez eles seriam o avó do Greasemonkey, que prometem algo semelhante, mais com uma maior riqueza e poder.
Nas versões anteriores do site, sempre divulgava vários desses Javascripts. Na transição de versão do site, havia me esquecido deles. Mais agora, separei a documentação.
P.S.: Na Revista Webdesign de março desse ano há uma interessante reportagem sobre esses recursos, onde inclusive aparece meu nome.</description></item><item><title>Alternativa em webmail</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/08/alternativa-em-webmail/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2006 02:25:48 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/08/alternativa-em-webmail/</guid><description>&lt;p>Quem usa webmail de servidores LAMP provavelmente conhece as sérias limitações do Horde e do SquirelMail, que são instalados juntos no cPanel. Interfaces feias e falta de usabilidade sempre estão ligadas a esses webmails.&lt;/p>
&lt;p>Entretando, conheci semana passada o &lt;a href="http://www.roundcube.net/">RoundCube&lt;/a>, um cliente de email com código XHTML válido, bonito e altamente personalizável.&lt;/p></description></item><item><title>Top plugins para WordPress</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/04/top-plugins-para-wordpress/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2006 16:42:15 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/04/top-plugins-para-wordpress/</guid><description>&lt;p>WordPress é unanimidade em solução para blog. Há uns três anos, quando comecei minha vida blogger, eu mesmo escrevia um pequeno gerenciador de notícias, mas isso não se mostrou tão eficiente. Depois disso, adotei o &lt;a href="http://ajfork.berlios.de/">AJ-Fork&lt;/a>, mas esse também não se mostrou tão eficiente. Adotei o WordPress e agora relato alguns plugins bastantes interessantes, que uso aqui, ou na extranet da empresa (sim, aonde trabalho estamos desenvolvendo uma extranet).&lt;/p></description></item><item><title>Webalizer</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/04/webalizer/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2006 15:29:38 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/04/webalizer/</guid><description>&lt;p>O Webalizer, para quem não sabe, é um software que mostra as estatísticas de utilização de um site. Seu acesso, na maioria das vezes, é feita pelo cPanel, painel de controle do servidor. Esse acesso só acontece se o usuário estiver logado, o que pode inviabilizar o acesso as estatísticas por pessoas sem a senha.&lt;br>
Entretanto, há uma forma de exibir esses dados, publicamente.&lt;/p></description></item><item><title>Hacks para Internet Explorer</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/04/hacks-para-internet-explorer/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2006 14:58:35 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/04/hacks-para-internet-explorer/</guid><description>&lt;p>Escrever uma página 100% idêntica para vários browsers pode parecer impossível. Mas não é.&lt;br>
Para contornar isso, hacks são usados, para tentar uma aproximação entre browsers.&lt;/p></description></item><item><title>Greasemonkey para orkut na Faculdade</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/01/greasemonkey-para-orkut-na-faculdade/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2006 15:00:32 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/01/greasemonkey-para-orkut-na-faculdade/</guid><description>O sysadmin lá da faculdade barrou, no servidor, o acesso à http://www.orkut.com. Coitado, ele esqueceu da URL https://www.orkut.com, via SSL.
Aproveitando a deixa, escrevi um pequeno Greasemonkey, que converte todos os links encontrados na página do orkut para o mesmos respectivos links, só que com o S, do https. Parece tosco, né? E é.
orkut.user.js</description></item><item><title>Monitorando o MSN de uma rede</title><link>https://leonardofaria.net/2006/05/28/monitorando-o-msn-de-uma-rede/</link><pubDate>Sun, 28 May 2006 17:57:30 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/05/28/monitorando-o-msn-de-uma-rede/</guid><description>&lt;p>Esse artigo não tem tanto a ver com esse site, mas pode ajudar muitos admistradores de rede Linux.&lt;/p>
&lt;p>O uso do MSN desenfreado pode acabar com a produtividade do trabalho em uma empresa, por exemplo. Aonde eu trabalho, implementamos uma solução interessante: um sniffer, que gera relatórios das conversas dos funcionários (o que não é tão ético assim) e que está instalado em nosso servidor de Internet (rodando Slackware Linux).&lt;/p></description></item><item><title>Novo site</title><link>https://leonardofaria.net/2006/05/28/novo-site/</link><pubDate>Sun, 28 May 2006 15:44:12 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/05/28/novo-site/</guid><description>Ontem fiquei reprojetando o site.
Inicialmente, troquei o Cutenews AJ-Fork pelo WordPress. Spam e falta de plugins já estavam me enxendo o saco.
Esse layout ainda não está 100% pronto, mais já tá dando pra levar.
Quem lê o site por RSS, atualize por favor seu endereço.
Quem comentou em algum post (migrei as principais histórias do antigo blog), favor comentar de novo =]</description></item><item><title>Webdevelopment no Macintosh</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/27/webdevelopment-no-macintosh/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2006 22:38:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/27/webdevelopment-no-macintosh/</guid><description>Review de alguns clientes FTP para Mac OS. Estou acostumado com o Transmit, pois há uma interação muito interessante com o Mac OS.
Aproveitando o post, lista de editores HTML para Macintosh. Esse site possui bastante resources para quem desenvolve web. Basta desenterrar seu Español del Paraguay.</description></item><item><title>CSS para preloader de imagem</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/23/css-para-preloader-de-imagem/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2006 22:33:02 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/23/css-para-preloader-de-imagem/</guid><description>Pescado do digg:
#preloadedImages { width: 0px; height: 0px; display: inline; background-image: url(path/to/image1.png); background-image: url(path/to/image2.png); background-image: url(path/to/image3.png); background-image: url(path/to/image4.png); background-image: url(); } Depois de configurar o CSS, basta chamar uma div, com seu respectivo id.</description></item><item><title>iBook</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/20/ibook/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2006 22:25:05 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/20/ibook/</guid><description>Finalmente chegou meu Mac.
Comprei um iBook 700MHz, 256MB Ram, 30GB HD, para uma nova vida mobile.</description></item><item><title>Diferença entre Web 1.0 e Web 2.0</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/10/diferenca-entre-web-10-e-web-20/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2006 22:18:21 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/10/diferenca-entre-web-10-e-web-20/</guid><description>Pescado do Ajarian</description></item><item><title>Internautas julgam site em 1/20 de segundo</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/06/internautas-julgam-site-em-120-de-segundo/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2006 22:10:43 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/06/internautas-julgam-site-em-120-de-segundo/</guid><description>&lt;p>“Os internautas levam apenas um vigésimo de segundo para decidir se gostam ou não de um site, de acordo com um estudo da Universidade de Carleton, em Ottawa, no Canadá, publicado na última edição da revista especializada Behaviour and Information Technology.”&lt;/p></description></item><item><title>Eliminando conteúdo para buscas</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/05/eliminando-conteudo-para-buscas/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2006 22:09:05 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/05/eliminando-conteudo-para-buscas/</guid><description>&lt;p>Sistemas de busca, ao trabalhar, lêem um arquivo “robots.txt” (deixado na raiz do servidor). Esse arquivo especifica para o spider quais arquivos devem aparecer na busca.&lt;/p>
&lt;p>Nesse artigo, veremos como excluir determinada pasta de uma search engine.&lt;/p></description></item><item><title>Ocultando a tecnologia de um site usando mod_rewrite</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/05/ocultando-a-tecnologia-de-um-site-usando-mod_rewrite/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2006 22:08:58 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/05/ocultando-a-tecnologia-de-um-site-usando-mod_rewrite/</guid><description>&lt;p>No artigo anterior, sugeri a mudança na configuração do httpd.conf para ocultar qual a tecnologia de um site. Isso pode ser útil em dois casos. O primeiro, por uma questão estética (não tão relevante) e a segunda por uma questão de segurança. Já que não se conhece como o site foi feito, ataques com SQL Injection, por exemplo, podem ser atrasados.&lt;/p></description></item><item><title>Editando o httpd.conf para ocultar a tecnologia de um site</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/05/editando-o-httpdconf-para-ocultar-a-tecnologia-de-um-site/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2006 22:00:45 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/05/editando-o-httpdconf-para-ocultar-a-tecnologia-de-um-site/</guid><description>&lt;p>Em nosso trabalho, deparamos com arquivos do tipo index.do, index.foo, index.123. Mas como isso é feito?&lt;br>
O Apache permite alterar o suporte das extensões suportadas por ele.&lt;br>
O arquivo httpd.conf é o principal gerenciador de configurações do servidor. É nele que vamos trabalhar.&lt;/p></description></item><item><title>Verificando contas de e-mail POP3 com PHP</title><link>https://leonardofaria.net/2006/03/20/verificando-contas-de-e-mail-pop3-com-php/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2006 21:57:54 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/03/20/verificando-contas-de-e-mail-pop3-com-php/</guid><description>&lt;p>Escrevi uma funçãozinha que verifica a existência de emails (e informações adicionais como: assunto, remetente e data) de contas POP3, em PHP. O código está abaixo.&lt;/p>
&lt;p>Na próxima semana, postarei uma revisão desse código. A próxima versão implementará uso de CSS e Javascript, para uma interface mais interativa.&lt;/p></description></item><item><title>Executando programas no cliente</title><link>https://leonardofaria.net/2006/03/15/executando-programas-no-cliente/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2006 21:56:16 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/03/15/executando-programas-no-cliente/</guid><description>A Juliana Vieira entrou em contato e queria saber como executar um programa na máquina do cliente.
Se fosse no lado do servidor, poderíamos usar a função exec(); do PHP, por exemplo.
Do lado do cliente, provalvemente, só com alguma linguagem Client-side. De uma discussão antiga da arqHP, veio um link do MSDN. A solução proposta por eles usa um ActiveX e portanto, funciona somente no Internet Explorer.</description></item><item><title>CSS: Transparências cross-browser</title><link>https://leonardofaria.net/2006/02/09/css-transparencias-cross-browser/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2006 22:18:20 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/02/09/css-transparencias-cross-browser/</guid><description>Existem formas distintas para fazer efeitos de transparência, via CSS. Cada browser reconhece um atributo nas folhas de estilo. Vamos lá então:
filter:alpha(opacity=25) Para o flamigerado IE.
-moz-opacity:.25 Usado no browser Mozilla
opacity:.25 Usado no Opera
-khtml-opacity:.25 Usado em navegadores com engine KHTML (Safari e Konqueror)
Para o Internet Explorer, os valores variam entre 0 a 100. Para os outros browsers, variam entre 0 e 1.
[update] O Opera, não sei porque cargas d'água, não suporta transparência;</description></item><item><title>O Pai do Flash: FutureSplash</title><link>https://leonardofaria.net/2006/01/07/o-pai-do-flash-futuresplash/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2006 21:54:15 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/01/07/o-pai-do-flash-futuresplash/</guid><description>Não sei se todo mundo sabe, mas o Flash não nasceu assim, exatamente Flash. Num passado muito distante, ele atendia pela graça de FutureSplash. E não é que eu achei o software? Estou disponibilizando ele para download. Seu tamanho é 2MB, aproximadamente.</description></item></channel></rss>