<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>iphone on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/iphone/</link><description>Recent content in iphone on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 15 Aug 2010 17:29:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/iphone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cylay, alternativa ao Find My iPhone</title><link>https://leonardofaria.net/2010/08/15/cylay-alternativa-ao-find-my-iphone/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2010 17:29:51 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/08/15/cylay-alternativa-ao-find-my-iphone/</guid><description>A Apple fornece para os assinantes do MobileMe o serviço Find My iPhone. É um serviço muito útil principalmente se você for vítimas de larápios ou quaisquer outros tipos de meliantes, ou até mesmo se você deseja saber onde está sua esposa. O serviço é excelente, mas custa 99 obamas.
O Cylay – disponível no Cydia – faz a mesma função do Find My iPhone. Você pode localizar o aparelho, enviar mensagens para ele, fazer backups remotos e deletar todos os seus dados a distância.</description></item><item><title>Apple reinventa o celular</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/09/apple-reinventa-o-celular/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2007 22:41:43 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/09/apple-reinventa-o-celular/</guid><description>200 novas patentes inclusas no primeiro celular da Apple, vulgo, iPhone.
É assim que o iPhone surge. Não estou acreditando até agora no que vi e li.
Touch screen. Teclado? Que teclado? Não bastando ser Touch screen, tem todo o Click Wheel, igual ao iPod OS X: celular rodando Mac OS. Usabilidade inquestionável. Pedala Motorola, aprende com eles. Duas versões: 4 e 8 GB de armazenamento. iTunes, Gadgets e Safari: o melhor do Mac OS num celular Sensores: verifica se o celular está na vertical ou horizontal, mudando a orientação da tela.</description></item></channel></rss>