<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>opiniao on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/opiniao/</link><description>Recent content in opiniao on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2014 18:13:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/opiniao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>TED</title><link>https://leonardofaria.net/2014/09/02/ted/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2014 18:13:32 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/09/02/ted/</guid><description>&lt;p>Confesso que gosto bastante de assistir &lt;a href="http://www.ted.com/talks/browse">os vídeos&lt;/a> do &lt;a href="http://www.ted.com/">TED&lt;/a>. Os vídeos são curtos e narram a experiência de pessoas que possivelmente você não encontraria por aí para conversar.&lt;/p>
&lt;p>Um dos vídeos que vi recentemente fala em &lt;a href="http://www.ted.com/talks/matt_cutts_try_something_new_for_30_days">tentar algo novo por 30 dias&lt;/a>. 30 dias é geralmente o tempo necessário para assimilar ou abandonar um hábito.&lt;/p>
&lt;p>Os próximos 30 dias irão passar, de um jeito ou de outro, então por que não tentar algo novo? Existe no Quora uma thread sobre quais seriam &lt;a href="http://www.quora.com/TED-Talks/What-are-some-of-the-must-see-TED-talks?srid=zOh">os melhores vídeos do TED&lt;/a>. Assistí-los já pode ser um primeiro novo hábito de 30 dias.&lt;/p></description></item><item><title>O ecossistema Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2009/10/15/o-ecossistema-rails/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2009 23:32:07 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/10/15/o-ecossistema-rails/</guid><description>&lt;p>Escrevo esse artigo dentro do meu voo de São Paulo para Belo Horizonte. Passei 4 dias em São Paulo, participei do Rails Summit, bloguei ao vivo um &lt;a href="https://leonardofaria.net/2009/10/14/rails-summit-resumo-do-segundo-dia/">resumo&lt;/a> das &lt;a href="https://leonardofaria.net/2009/10/13/rails-summit-resumo-do-primeiro-dia/">palestras&lt;/a> e vou expor meus comentários sobre o ecossistema Rails – ou se preferir, o gueto Rails.&lt;/p>
&lt;h2 id="trilhos-da-oportunidade">Trilhos da oportunidade&lt;/h2>
&lt;p>Conheci durante o evento vários pessoas que só conhecia pelo Twitter. Muitas dessas pessoas possuem aplicativos web, outras desenvolvem no tempo livre por prazer (como eu), outras trabalham offshore. De tudo isso, a única coisa que possuo concluir é que de fato existe um trem da oportunidade. Existem vagas para bons programadores nesse mercado, o trabalho remoto É possível e É uma realidade. Globalização é um americano morar na Argentina e contratar um programador brasileiro no evento.&lt;/p>
&lt;h2 id="maturidade-da-comunidade">Maturidade da comunidade&lt;/h2>
&lt;p>Rails definitivamente é mais do que somente um framework para desenvolvimento de aplicações web. Rails é resultado de um trabalho coletivo e maduro de uma comunidade. No Brasil essa comunidade é formada de gente vinda de várias tecnologias (Java, PHP, Python, programação desktop) e que se identifica com um software de opinião, com metodologias agéis e com computadores de Cupertino.&lt;/p>
&lt;p>Essa pluralidade de pessoas tornam um encontro como o Rails Summit rico não somente de potenciais técnicos, mas sim de potenciais humanos.&lt;/p>
&lt;h2 id="programadores-podem-ser-empreendedores">Programadores podem ser empreendedores&lt;/h2>
&lt;p>Existe muita programador com vontade de empreender. As apresentações do Vinícius são uma provocação para botar para fazer. Negócios na web são como aplicações. É necessário fazer, testar, refatorar e nesse sentido a troca de experiências no Rails Summit é inspiradora a sonhar e a agir. Com Rails, aplicações são feitas rapidamente e é dessa velocidade que o seu negócio precisa.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusão">Conclusão&lt;/h2>
&lt;p>Rails não é só código, é um tag que pessoas de diferentes opiniões, experiências e lugares carregam. Nessa comunidade o foto não está nos comos e sim nos porques. Após o Rails Summit, só posso confirmar o quanto é único esse gueto.&lt;/p></description></item><item><title>O desafio de crescer</title><link>https://leonardofaria.net/2009/05/25/o-desafio-de-crescer/</link><pubDate>Mon, 25 May 2009 19:23:21 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/05/25/o-desafio-de-crescer/</guid><description>&lt;p>Nos últimos anos, venho programando e criando sites para meia dúzia de pessoas com diferentes perfis: umas com dinheiro, outras sem; umas que precisam de um site como parte estratégica de um modelo de negócio, outras que possuem sites só porque todo mundo tem. Independentemente desses trabalhos, venho registrando meus desvaneios sobre web nesse blog e ultimamente, concentro minha imaginação e pensamentos no &lt;a href="http://www.autosimulado.com.br">&lt;strong>autosimulado&lt;/strong>&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Desde que tive a ideia de fazer o &lt;a href="http://www.autosimulado.com.br">&lt;strong>autosimulado&lt;/strong>&lt;/a>, surgiram inúmeras possibilidades de ganhar dinheiro com o serviço. É muito complicado transformar código em dinheiro, principalmente quando não quero páginas lotadas de banners. Evoluir o modelo de negócio do aplicativo envolvendo autoescolas e/ou outras empresas é algo também muito difícil, principalmente quando se vive o desafio de morar isoladamente no interior do Brasil e não ter dinheiro para investir em algo mais elaborado. Afinal, o período da bolha .com já passou e ganhar dinheiro com Adsense e afins não é tão fácil como se parece (talvez eu precisasse de uma consultoria de um pró-blogger).&lt;/p>
&lt;p>Em contra partida, é muito prazeroso ver a Internet com a função de modificador social: tenho um aplicativo gratuito que beneficia centenas de pessoas para tirar carteira de habilitação. Ver sua ideia em execução e com feedback positivo é algo extremamente gratificante. É esse movimento, de ver as coisas de um outro modo de vista, de querer deixar uma marquinha no universo, é que me faz cada vez mais aperfeiçoar e a pensar como tornar as coisas melhores.&lt;/p>
&lt;p>Estou tentando descobrir o que é ser empreendedor digital e sei que a resposta não está no Google. Esse conhecimento não-linear não está em nenhuma lista de discussão e às vezes penso que devo passar por alguma ‘caminhada espiritual&amp;rsquo; para descobrir o que é isso.&lt;/p>
&lt;p>Resolvi escrever esse texto apenas para registrar que hoje, 25 de maio, ainda procuro uma resposta.&lt;/p></description></item><item><title>Resenha: A cabeça de Steve Jobs</title><link>https://leonardofaria.net/2009/01/31/resenha-a-cabeca-de-steve-jobs/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2009 14:31:16 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/01/31/resenha-a-cabeca-de-steve-jobs/</guid><description>&lt;p>Verdade seja dita, Steve Jobs é um mito e mais do que um CEO, ele é o homem a frente da Apple e a frente do seu tempo. O que esperar de uma biografia de alguém que revolucionou a computação moderna, o cinema de animação, o mercado de música e a telefonia? Acabo de ler “A Cabeça de Steve Jobs”, de Leander Kahney e essa obra pode representar muito para nossas vidas, principalmente se você ter as ações e mantras de Jobs como inspiração para seus trabalhos.&lt;/p>
&lt;h3 id="foco">Foco&lt;/h3>
&lt;p>Foco é dizer não. Foco significa especializar naquilo que você é bom e entregar o melhor de si em seus trabalhos. É manter as coisas simples e esquecer o excesso de funções. Não queira dominar o mundo de uma só vez.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/01/stevejobs1.jpg" alt="Steve Jobs" title="Steve Jobs" />
&lt;/center>
&lt;h3 id="despotismo">Despotismo&lt;/h3>
&lt;p>Alguém tem que dar ordens. Personalidade e alma é fundamental para um negócio, independentemente da espécie. Intrisicamente relacionado com despotismo e foco, simplifique. Não tenha medo de dizer não a opiniões alheiras e tome decisões, inclusive a que aparentam ser as mais simples. Pensar em detalhes, por menores que sejam, revelam a identidade de um produto.&lt;/p>
&lt;h3 id="perfeccionismo">Perfeccionismo&lt;/h3>
&lt;p>Perfeccionismo e atenção a pequenas coisas é fundamental. Experimente, gere, teste, reúna, troque idéias. Design é função, e não forma. São com esses mantras que os produtos da Apple são gerados. Veja esse trecho:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>“O pé da base de alumínio do iMac é feito de um material especial não deslizante, para que a máquina não se mexa quando a tela é inclinada. Por que um material especial? Porque [Jonathan] Ive não gosta de pés de borracha”.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/01/stevejobs2.jpg" alt="Steve Jobs" title="Steve Jobs" />
&lt;/center>
&lt;h3 id="elitismo">Elitismo&lt;/h3>
&lt;p>Busque a mais alta qualidade nas pessoas, nos produtos e na publicidade. Não adianta ter a melhor publicidade com produtos ruins, ou produtos ruins feitos em desarmonia por boas pessoas. Valorize sua equipe, pois eles são uma vantagem competitiva à frente dos seus rivais.&lt;/p>
&lt;p>O livro-biografia é riquíssimo em lições, como as listadas acima. Não dá para comentar tudo aqui. É ler para se impressionar e apaixonar.&lt;/p>
&lt;h3 id="update-trecho-online">update: Trecho online&lt;/h3>
&lt;div align="center">
&lt;/div></description></item><item><title>Os axiomas de Zurique</title><link>https://leonardofaria.net/2008/12/04/os-axiomas-de-zurique/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2008 12:28:04 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/12/04/os-axiomas-de-zurique/</guid><description>&lt;p>Num país onde 75% dos carros vendidos são financiados, onde os juros do cheque especial são os maiores dos últimos 5 anos e onde instituições financeiras faturam grandezas de 6 dígitos, a maneira com que você gerencia seu dinheiro pode fazê-lo um vencedor ou apenas mais um endividado do terceiro mundo.&lt;/p>
&lt;p>Esse ano fiz um curso sobre como operar na bolsa de valores sendo um pequeno investidor e tive acesso a um livro que revoluciona a vida financeira de qualquer um: Os Axiomas de Zurique desperta em você seu lado investidor adormecido e trás mandamentos muito interessantes sobre o mercado financeiro. Veja a reprodução de um dos axiomas, o do concenso:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>René Descartes foi campeão mundial da dúvida. Teimosamente, recusava-se a acreditar em qualquer coisa até que a tivesse verificado pessoalmente. Este foi um dos traços que fez dele um bem sucedido jogador-especulador. Morreu há mais de trezentos anos, mas o especulador moderno aproveitará muito – além de passar várias noites agradáveis – da leitura da obra desse encantador homenzinho feioso, com seus olhos negros e penetrantes, o nariz feito um crescente, e dotado de um gigantesco intelecto.&lt;/p>
&lt;p>Descartes começa a sua filosofia duvidando de tudo, literalmente, inclusive da existência de Deus, do homem e de si próprio. As autoridades religiosas da sua França natal ficaram furibundas, de maneira que foi melhor ele fugir para os Países Baixos. Continuando a recusar o que outros queriam vender-lhe como verdade, ele buscou meios de descobrir a verdade através dos seus próprios sentidos e experiências. Finalmente, deu com o que considerou uma verdade básica e indiscutível: “Cogito, ergo sum”, ou seja: “Penso, logo existo.” Agora convencido de que não era apenas um fantasma dos seus próprios sonhos, Descartes continuou a comprovar ou rejeitar outras verdades postuladas. No processo, fez importantes contribuições à matemática, e construiu uma filosofia que, pela pura lucidez do seu pensamento, não foi superada em três séculos – e, na minha opinião, nunca teve concorrentes, sequer quem se lhe aproximasse. No mesmo impulso, também, tanto como hobby quanto porque gostava de vinhos caros e de outros luxos, Descartes estudou cientificamente os jogos.&lt;/p>
&lt;p>Na primeira metade do século XVII, existiam umas poucas e mal organizadas bolsas de valores e de mercadorias. Descartes deixou-se fascinar pelo grande e ativo mercado de Amsterdã; se chegou a pôr o seu dinheiro ali, e em quantidades, não se sabe. Sabe-se, porém, que freqüentemente viajava a Paris, às vezes com papéis falsos para não ser preso como herege, a fim de jogar.&lt;/p>
&lt;p>Para tomar dinheiro dos trouxas, havia disponíveis jogos de cartas, tabuleiros e roletas. Descartes gostava de jogos que, como o bridge e o pôquer hoje em dia, além de sorte implicavam cálculos matemáticos e psicologia. Estudava os jogos com o cuidado e o ceticismo costumeiros, rejeitando todos os clichês e lugares-comuns da sua época, insistindo em descobrir verdades e falácias por conta própria. Aparentemente, sempre voltava de Paris mais rico do que na ida, às vezes muito mais. Embora o único meio de vida conhecido, ao longo de toda sua vida de adulto, fosse uma modesta herança do pai, Descartes morreu financeiramente muito bem.&lt;/p>
&lt;p>O truque, não se cansava ele de repetir em diferentes contextos, é rejeitar o que lhe dizem, até ter pensado tudo pela própria cabeça. Duvidava das verdades afirmadas por autoproclamados especialistas, e recusava-se até a ouvir a opinião da maioria. Escreveu ele: “Não existe praticamente nada que tenha sido afirmado por um sábio e não tenha sido contraditado por outro.” E também: “Contar votos não serve de nada. Em qualquer questão difícil, é mais provável que a verdade seja descoberta por uns poucos do que por muitos.”&lt;/p>
&lt;p>Foi com esta visão do mundo, arrogante talvez, e certamente solitária, que René Descartes freqüentou as mesas de jogo de Paris, das quais saiu rico. Um especulador bem sucedido só tem a ganhar dando atenção às palavras desse homenzinho duro, de olhar penetrante.&lt;/p>
&lt;p>Na nossa era democrática, no nosso democrático lado do mundo, tendemos a aceitar sem críticas a opinião da maioria. Se um monte de gente diz que é assim, tudo bem, assim seja. É como nós pensamos. Se não temos certeza de alguma coisa, vamos contar os votos. Desde o primário aprendemos que a maioria está sempre certa. Nos EUA e em outras nações ocidentais, é quase uma religião, principalmente na França e na Inglaterra, ambos países com longas tradições de resolver problemas pelo voto popular. Se 75% das pessoas acreditam em alguma coisa, parece quase sacrilégio perguntar, ainda que num sussurro:&lt;/p>
&lt;p>– Ei, esperem aí, será que não podem estar errados?&lt;/p>
&lt;p>Guiemo-nos por Descartes: podem.&lt;/p>
&lt;p>Nos EUA, é o voto que decide quem governa. É o único meio de fazê-lo. Pelo menos, é o único meio que os americanos aceitam sem briga. São treinados desde a infância a aceitar o desejo da maioria. Às vezes, há quem resmungue contra esse desejo – quem perde uma eleição reclama muito -, mas, no fundo, por trás de todo o som e toda a fúria, sempre se ouve o tema da democracia: “O povo falou. Não se pode iludi-lo. Se é isto que quer, deve estar certo.”&lt;/p>
&lt;p>Essa humilde aceitação da opinião da maioria passa para a vida financeira. Não apenas são ouvidos economistas, banqueiros, corretores, assessores e outros especialistas, mas também as maiorias. E isto pode custar dinheiro, pois, como dizia Descartes, é mais provável que a verdade tenha sido encontrada por uns poucos do que por muitos.&lt;/p>
&lt;p>Os muitos podem estar certos, mas as probabilidades são contra eles. Pare com o hábito de achar que todas as afirmativas muito repetidas são a verdade. “Um grande déficit orçamentário será a ruína da América”, diz quase todo mundo. É verdade? Talvez sim, talvez não. Descubra você mesmo. Tire suas próprias conclusões. “Na segunda metade da década, aumentarão a inflação e a taxa de juros.” É mesmo? Não engula, simplesmente. Examine. Não deixe que a maioria manobre com você.&lt;/p>
&lt;p>Estudando os outros Axiomas, vimos muitas coisas que são afirmadas por maiorias. Vale mais um pássaro na mão que dois voando. Mantenha uma carteira diversificada. Arrisque somente apenas o que pode se permitir perder. E assim por diante. Todos esses conselhos supostamente sábios fazem parte do consciente popular. Em qualquer coquetel ou reunião, é só trazer investimentos à discussão que os clichês logo aparecem. E, à medida que esses chavões vão sendo repetidos, quem estiver por perto balançará a cabeça, compenetradamente, e dirá:&lt;/p>
&lt;p>– Exato. Perfeito! Excelente conselho!&lt;/p>
&lt;p>A maioria das pessoas acredita que os antigos clichês são verdades indiscutíveis. Isto posto, vale a pena observar que a maioria das pessoas não é rica.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Outro axioma genial é o da religião e do ocultismo: “É improvável que entre os designios de Deus para o Universo se inclua o de fazer você ficar rico”. De um modo geral, o livro é um convite para que você arrisque, pois afinal, o que vier é lucro. E você, de que lado vai ficar?&lt;/p></description></item></channel></rss>