<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>opiniao on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/opiniao/</link><description>Recent content in opiniao on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2014 18:13:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/opiniao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>TED</title><link>https://leonardofaria.net/2014/09/02/ted/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2014 18:13:32 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/09/02/ted/</guid><description>Confesso que gosto bastante de assistir os vídeos do TED. Os vídeos são curtos e narram a experiência de pessoas que possivelmente você não encontraria por aí para conversar.
Um dos vídeos que vi recentemente fala em tentar algo novo por 30 dias. 30 dias é geralmente o tempo necessário para assimilar ou abandonar um hábito.
Os próximos 30 dias irão passar, de um jeito ou de outro, então por que não tentar algo novo?</description></item><item><title>O ecossistema Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2009/10/15/o-ecossistema-rails/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2009 23:32:07 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/10/15/o-ecossistema-rails/</guid><description>Escrevo esse artigo dentro do meu voo de São Paulo para Belo Horizonte. Passei 4 dias em São Paulo, participei do Rails Summit, bloguei ao vivo um resumo das palestras e vou expor meus comentários sobre o ecossistema Rails – ou se preferir, o gueto Rails.
Trilhos da oportunidade Conheci durante o evento vários pessoas que só conhecia pelo Twitter. Muitas dessas pessoas possuem aplicativos web, outras desenvolvem no tempo livre por prazer (como eu), outras trabalham offshore.</description></item><item><title>O desafio de crescer</title><link>https://leonardofaria.net/2009/05/25/o-desafio-de-crescer/</link><pubDate>Mon, 25 May 2009 19:23:21 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/05/25/o-desafio-de-crescer/</guid><description>Nos últimos anos, venho programando e criando sites para meia dúzia de pessoas com diferentes perfis: umas com dinheiro, outras sem; umas que precisam de um site como parte estratégica de um modelo de negócio, outras que possuem sites só porque todo mundo tem. Independentemente desses trabalhos, venho registrando meus desvaneios sobre web nesse blog e ultimamente, concentro minha imaginação e pensamentos no autosimulado.
Desde que tive a ideia de fazer o autosimulado, surgiram inúmeras possibilidades de ganhar dinheiro com o serviço.</description></item><item><title>Resenha: A cabeça de Steve Jobs</title><link>https://leonardofaria.net/2009/01/31/resenha-a-cabeca-de-steve-jobs/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2009 14:31:16 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/01/31/resenha-a-cabeca-de-steve-jobs/</guid><description>Verdade seja dita, Steve Jobs é um mito e mais do que um CEO, ele é o homem a frente da Apple e a frente do seu tempo. O que esperar de uma biografia de alguém que revolucionou a computação moderna, o cinema de animação, o mercado de música e a telefonia? Acabo de ler “A Cabeça de Steve Jobs”, de Leander Kahney e essa obra pode representar muito para nossas vidas, principalmente se você ter as ações e mantras de Jobs como inspiração para seus trabalhos.</description></item><item><title>Os axiomas de Zurique</title><link>https://leonardofaria.net/2008/12/04/os-axiomas-de-zurique/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2008 12:28:04 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/12/04/os-axiomas-de-zurique/</guid><description>Num país onde 75% dos carros vendidos são financiados, onde os juros do cheque especial são os maiores dos últimos 5 anos e onde instituições financeiras faturam grandezas de 6 dígitos, a maneira com que você gerencia seu dinheiro pode fazê-lo um vencedor ou apenas mais um endividado do terceiro mundo.
Esse ano fiz um curso sobre como operar na bolsa de valores sendo um pequeno investidor e tive acesso a um livro que revoluciona a vida financeira de qualquer um: Os Axiomas de Zurique desperta em você seu lado investidor adormecido e trás mandamentos muito interessantes sobre o mercado financeiro.</description></item><item><title>12º Encontro de Webdesign: o bom, o ruim e o feio</title><link>https://leonardofaria.net/2007/07/15/12-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</link><pubDate>Sun, 15 Jul 2007 19:48:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/07/15/12-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</guid><description>&lt;p>Sábado, levantei às 6h e fui rumo a BH em mais um &lt;a href="http://arteccom.com.br/encontro/">Encontro de Webdesign da Arteccom&lt;/a>. É a &lt;a href="https://leonardofaria.net/2005/07/10/10-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/">&lt;strong>segunda vez&lt;/strong>&lt;/a> que vou a um encontro dessa editora que faz uns extras com eventos. Morar no interior de Minas não me dá muitas opções de &lt;a href="http://code.google.com/events/developerday/">eventos bacanas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Verifiquei nas listas &lt;a href="http://groups.google.com/group/arqhp">&lt;strong>arqHP&lt;/strong>&lt;/a> e &lt;a href="http://www.guilhermo.com/ai_biblioteca/referencialink.asp?referencia=96">&lt;strong>Arquitetura de Informação&lt;/strong>&lt;/a> se ia ter alguém lá, mas só depois do evento apareceram o &lt;a href="http://www.ideiadigital.ppg.br/">Rafael Apocalypse&lt;/a> e o &lt;a href="http://www.plasmadesign.com.br/">Sérgio Jardim&lt;/a> – ambos que eu já conhecia de troca de e-mails e tal.&lt;/p></description></item><item><title>Mac World chegando. Façam suas apostas</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/02/mac-world-chegando-facam-suas-apostas/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2007 17:27:40 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/02/mac-world-chegando-facam-suas-apostas/</guid><description>Mac World chegando e com ela vem os boatos sobre o que está por vir. Vamos lá:
iPods novos: quem sabe até um modelo touch screen? O lançamento da 7ª geração do player na feira cairia bem iPhone, iMobile ou simplesmente telefone da Apple MacPro com 8(!) processadores iTV, o “Media Center da Apple” Leopard, lançamento do novo Mac OS. Se não lançamento, pelo menos apresentação de novos features, como a Time Machine iLife 07: uma possível inserção de um software de planilhas eletrônicas e melhorias no Keynote Além de tudo isso poderiam vir outros lançamentos, como novos monitores e novos notebooks de 12′ (quem sabe um MacBook Pro de 12′).</description></item><item><title>Midiatrix Revelations</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/24/midiatrix-revelations/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2006 02:14:36 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/24/midiatrix-revelations/</guid><description>Crítica bem bacana. Se não conseguir ver o vídeo, clique aqui.
Existe também um documentário produzido pela ABC chamado Além do Cidadão Kane. É um documentário antigo, mas reproduz bem a situação dos órgãos de comuniocação no Brasil. Com excessão das últimas ediçöes de Veja, a imprensa sempre se mostrou bem sutil aos fatos sociais e políticos do Brasil.</description></item></channel></rss>