<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>web2.0 on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/web2.0/</link><description>Recent content in web2.0 on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 25 Dec 2010 17:16:45 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/web2.0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2 alternativas ao delicious</title><link>https://leonardofaria.net/2010/12/25/2-alternativas-ao-delicious/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2010 17:16:45 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/12/25/2-alternativas-ao-delicious/</guid><description>Na última semana o Yahoo anunciou a demissão de centenas de funcionários e o fechamento de alguns serviços, incluindo o del.icio.us delicious, que uso desde muito tempo. Todo mundo ficou surpreso com isso, e já inclusive existem rumores que o serviço continuará, entretanto, a busca para uma alternativa ao delicious começou. Esse post apresenta um mini-review de 2 opções grátis.
markr.net Opção super-minimalista, o markr é a melhor opção se você procura algo simples.</description></item><item><title>Google em 2001</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/23/google-em-2001/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2008 00:18:20 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/23/google-em-2001/</guid><description>Como parte das comemorações dos 10 anos, o Google criou uma busca que indexa tudo como era 2001. Um verdadeiro túnel do tempo. Bem interessante.</description></item><item><title>OpenSocial e orkut</title><link>https://leonardofaria.net/2007/11/04/opensocial-e-orkut/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2007 17:11:28 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/11/04/opensocial-e-orkut/</guid><description>O Google anunciou no começo da semana o OpenSocial, uma API para desenvolvimento de aplicações de redes sociais. Algo parecido com o que já existe com o Facebook. As principais diferenças com esse estão na imensa integração – o OpenSocial conversa com myspace, orkut e dezenas de outras redes – e a facilidade – e nada do FBML – linguagem criada pelo Facebook para criação de suas aplicações. O OpenSocial simplesmente conversa com Javascript, HTML e CSS.</description></item><item><title>Microblogs e Tumblelogs</title><link>https://leonardofaria.net/2007/08/13/microblogs-e-tumblelogs/</link><pubDate>Mon, 13 Aug 2007 00:22:17 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/08/13/microblogs-e-tumblelogs/</guid><description>Uma nova mania interessante são os microblogs, blogs com pequenos textos. O mais famoso é o Twitter. Esse ano, surgiu o Pownce (já falei dele por aqui), que além de micro-posts, reúne fáceis formas de compartilhar arquivos.
Junto a tudo isso vivem também os tumblelogs, que reúnem de forma fácil a postagem de vídeos, imagens, textos e links. Testei recentemente o Tumblr. O que chama a atenção nele (Powered by Rails) é o simples adminstrador, que não requer do usuário preocupações de como manter seu diário pessoal.</description></item><item><title>Pownce, para enviar coisas</title><link>https://leonardofaria.net/2007/07/26/pownce-para-enviar-coisas/</link><pubDate>Thu, 26 Jul 2007 18:36:14 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/07/26/pownce-para-enviar-coisas/</guid><description>O Pownce é mais uma rede social com nome estranho, mas com um diferencial: Kevin Rose – para quem não sabe, o homem por trás do Digg.
Essas ‘coisas&amp;rsquo; que você envia para o site podem ser arquivos, links, músicas e fotos. Criei minha conta no serviço e estou achando bem bacana. Com uma interface bem clean – como todas as outras aplicações web 2.0 – o Pownce permite envio de arquivos de até 100MB e possui um cliente para desktop para facilitar a interação com o serviço.</description></item><item><title>12º Encontro de Webdesign: o bom, o ruim e o feio</title><link>https://leonardofaria.net/2007/07/15/12-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</link><pubDate>Sun, 15 Jul 2007 19:48:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/07/15/12-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</guid><description>&lt;p>Sábado, levantei às 6h e fui rumo a BH em mais um &lt;a href="http://arteccom.com.br/encontro/">Encontro de Webdesign da Arteccom&lt;/a>. É a &lt;a href="https://leonardofaria.net/2005/07/10/10-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/">&lt;strong>segunda vez&lt;/strong>&lt;/a> que vou a um encontro dessa editora que faz uns extras com eventos. Morar no interior de Minas não me dá muitas opções de &lt;a href="http://code.google.com/events/developerday/">eventos bacanas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Verifiquei nas listas &lt;a href="http://groups.google.com/group/arqhp">&lt;strong>arqHP&lt;/strong>&lt;/a> e &lt;a href="http://www.guilhermo.com/ai_biblioteca/referencialink.asp?referencia=96">&lt;strong>Arquitetura de Informação&lt;/strong>&lt;/a> se ia ter alguém lá, mas só depois do evento apareceram o &lt;a href="http://www.ideiadigital.ppg.br/">Rafael Apocalypse&lt;/a> e o &lt;a href="http://www.plasmadesign.com.br/">Sérgio Jardim&lt;/a> – ambos que eu já conhecia de troca de e-mails e tal.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisa sobre Mac Users</title><link>https://leonardofaria.net/2007/05/16/pesquisa-sobre-mac-users/</link><pubDate>Wed, 16 May 2007 22:42:02 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/05/16/pesquisa-sobre-mac-users/</guid><description>Lancei uma pesquisa para conhecer o perfil do Mac User brasileiro. Isso tudo é para aquele projeto 2.0 que estou trabalhando que fala de Macintoshs. Responder é rápido, são apenas 14 questões e o resultado da pesquisa será divulgada aqui no site.
[upgrade 19/05] Obrigado a todo mundo que está votando. E obrigado ao Caparica, ao MacMagazine e ao AppleMania.info que estão divulgando a pesquisa :)
[upgrade 24/05] 469 pessoas já responderam a pesquisa.</description></item><item><title>Apresentando Ruby on Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/27/apresentando-ruby-on-rails/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2007 00:39:28 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/27/apresentando-ruby-on-rails/</guid><description>Resolvi escrever esse post para mostrar algumas características do Ruby on Rails, um framework que me chamou muito a atenção após ver a implementação de um blog em 58(!) linhas.
O Rails é um framework web criado em 2004, com 4000 linhas de código, por David Heinemeier Hansson. Foi projetado para que suas camadas se comuniquem de forma transparente e seguindo a arquitetura MVC. Isso o torna extremamente produtivo e simples de aprender.</description></item><item><title>Pikeo, um Flickr com Flex</title><link>https://leonardofaria.net/2006/12/02/pikeo-um-flickr-com-flex/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2006 12:36:37 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/12/02/pikeo-um-flickr-com-flex/</guid><description>Pikeo é um novo serviço web2.0 powered by France Telecom e construído com Flex 2. Será que rodará o espaço do Flickr?</description></item><item><title>12 efeitos bacanas com script.aculo.us</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/13/12-motivos-para-usar-scriptaculous/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2006 17:17:22 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/13/12-motivos-para-usar-scriptaculous/</guid><description>&lt;p>Criar efeitos visuais em Javascript era algo bem complexo. Muitos efeitos da lista que cito abaixo era algo somente imaginável para criar, para mim, no Flash. Entretanto, as coisas mudaram. O &lt;a href="http://script.aculo.us/">script.aculo.us&lt;/a> é uma biblioteca que permite a criação de efeitos de forma super-simples, sem requerer conhecimentos jedi em JS. Vamos a lista então:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="http://pragmaticobjects.org/index.php?itemid=7">Image Gallery&lt;/a> – Efeitos suaves e bem feitos&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://mir.aculo.us/stuff/reflector/reflector.html">Reflector&lt;/a> – Imagens com reflexos (muito usado no site da Apple)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.bartelme.at/journal/archive/accessible_javascript_newsticker">Newsticker&lt;/a> – Newsticker não-obstrusivo&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.ajaxcf.com/blog/index.cfm/2006/2/28/Building-a-Local-AutoCompleter">Auto-Completer&lt;/a> – Estilo Google Suggest&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://wiki.script.aculo.us/scriptaculous/show/Autocompleter.Local">Auto-Completer&lt;/a> – Demo do wiki do script.aculo.us&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Venda 2.0</title><link>https://leonardofaria.net/2006/08/11/venda-20/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2006 17:37:25 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/08/11/venda-20/</guid><description>Certa vez, descobri, conversando com alguns autores, que somente de 6 a 10% do valor de um livro é remetido ao autor. A saída para uma melhor valorização do autor seria formas alternativas de distribuição do conteúdo. PDF, por exemplo. A oreilly.com já está adotando essa política, que lembro já ter visto antes.</description></item><item><title>Documentário 2.0</title><link>https://leonardofaria.net/2006/08/09/documentario-20/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2006 11:36:08 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/08/09/documentario-20/</guid><description>O site Techcrunch fez um documentário de 24 minutos falando sobre toda a onda web 2.0.</description></item><item><title>Google ataca de novo</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/29/google-ataca-de-novo/</link><pubDate>Sat, 29 Jul 2006 00:24:51 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/29/google-ataca-de-novo/</guid><description>Nota rápida do dia (após chegar de BH exausto): Google lança Project Host, para hospedar projetos livre.
Aviso do dia: quem assina o feed do site leva de brinde tudo o que posto no meu del.icio.us. Tem coisas bem bacanas lá :)</description></item><item><title>Web2.Oh</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/06/web2oh/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2006 00:36:48 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/06/web2oh/</guid><description>Web2.0 é um termo da moda. Hoje, não existem mais sites “em construção” mas sim sites “beta“, “alpha” ou até mesmo “gamma“. Mas o que significa Web2.0?
O rótulo “Web2.0” surgiu em 2005, pelas mãos do Tim O&amp;rsquo;Reilly. A grosso modo, significa reforçar o conceito social da Internet, que seria de troca de informações e colaboração dos usuários, nos mais diversos serviços. É a exaltação da simplicidade e a glorificação do conteúdo.</description></item></channel></rss>