<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2005s on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/2005/</link><description>Recent content in 2005s on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 23 Oct 2005 21:51:56 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/2005/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Documentação sobre o Studio 8</title><link>https://leonardofaria.net/2005/10/23/documentacao-sobre-o-studio-8/</link><pubDate>Sun, 23 Oct 2005 21:51:56 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/10/23/documentacao-sobre-o-studio-8/</guid><description>A Macromedia já lançou os Guias de uso dos softwares que compõem o Studio 8 para download e em português tupiniquim. Confira:
Usando o Flash 8
Apredendo Action Script 2
Usando Dreamweaver 8
Usando Fireworks 8</description></item><item><title>Google Talk</title><link>https://leonardofaria.net/2005/10/23/google-talk/</link><pubDate>Sun, 23 Oct 2005 21:51:04 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/10/23/google-talk/</guid><description>Foi só eu falar em foco no usuário que me surpreendi de novo. O Google anunciou o Google Talk.
A integração com o Gmail é total. Exemplo: você pode levar sua lista de contatos para o mensageiro. Além disso, ele mostra, na inicialização do serviço, as últimas mensagens de sua caixa de entrada.
Mais do mesmo:
Bruno Torres
Fellipe Cicconi
Ciro Feitosa
Review em inglês
Google Talk no Macintosh</description></item><item><title>Foco no usuário</title><link>https://leonardofaria.net/2005/08/17/foco-no-usuario/</link><pubDate>Wed, 17 Aug 2005 21:49:07 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/08/17/foco-no-usuario/</guid><description>Uma das principais diferenças entre o Google e as empresas de tecnologias é o foco no usuário. Criaram um plugin do Blogger (empresa do Google) que permite a criação de posts dentro do Word. Parece ridículo, mas como ninguém pensou nisso antes?</description></item><item><title>Macromedia Studio 8</title><link>https://leonardofaria.net/2005/08/09/macromedia-studio-8/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2005 21:43:59 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/08/09/macromedia-studio-8/</guid><description>Atualizado: A Macromedia anunciou ontem o lançamento do Studio 8. O Fireworks, cotado para ser extinto após a venda da Macromedia para a Adobe, continua fazendo parte da suíte. Grandes espectativas circulam o Dreamweaver – que estaria trabalhando melhor com webstandards e CSS – e o Flash, que agora teria um assistente de criação de script.
O pacote já está a venda (US$999) e sairá em setembro. As versões de teste também estarão disponíveis em setembro.</description></item><item><title>Eu testei o Wallop</title><link>https://leonardofaria.net/2005/07/21/eu-testei-o-wallop/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2005 21:40:31 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/07/21/eu-testei-o-wallop/</guid><description>Nessa semana, testei o Wallop. O Wallop, para quem não sabe, é uma rede de relacionamentos powered by Microsoft Research.
O que falar? Para começar a interface é toda em Flash. Muito bonita, é um ótimo exemplo que a Macromedia poderia dar para emplacar suas Rich Internet Applications.
Possui bastante recursos interessantes, como blog, álbum de fotos e compartilhamento de músicas. Além disso, possui um painel chamado “Web References”, onde posso adicionar meus sites favoritos.</description></item><item><title>10º Encontro de Webdesign: o bom, o ruim e o feio</title><link>https://leonardofaria.net/2005/07/10/10-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2005 21:37:22 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/07/10/10-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</guid><description>&lt;p>Ontem foi realizado o Décimo Encontro de Webdesign, promovido em Belo Horizonte, pelo Arteccom. Todo o sábado foi marcado por cinco palestras, que comentarei nesse post.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>O design, a web e a agência digital&lt;/strong> abriu o dia. Cristiano D&amp;rsquo;Alcântara expôs a importância do profissional de design para a nova era digital. O design é primordial para uma empresa, salvando-a do vermelho. Apple, Samsung e BMW (a única empresa do mundo que tem um presidente designer!) seriam empresas que investiam bastante em design, conseguindo um ótimo feedback financeiro.&lt;/p></description></item><item><title>Documentação sobre Flash</title><link>https://leonardofaria.net/2005/06/04/documentacao-sobre-flash/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2005 21:34:33 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/06/04/documentacao-sobre-flash/</guid><description>Em uma das comunidades sobre Flash do orkut, descobri uma documentação muito interessante da Macromedia.
Graças ao Marco Molina, estou disponibilizando um pacote (6.2MB) com 3 arquivos PDFs, em português: um é o Dicionário ActionScript. Outro, é o tradicional “Usando o Flash”. O terceiro, é o Guia de referência do ActionScript. São mais de 1500 páginas de bastante informação. Divirta-se!</description></item><item><title>Rich Internet Applications</title><link>https://leonardofaria.net/2005/05/21/rich-internet-applications/</link><pubDate>Sat, 21 May 2005 21:32:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/05/21/rich-internet-applications/</guid><description>O futuro da Web é incerto. Não conhecemos qual será o rumo das coisas, principalmente em se tratando das Rich Web Applications. Entretanto, navegando agora no del.icio.us (uma das minhas principais fontes de informação sobre web), conheci a Backbase, que trabalha com esse tipo de solução. O próprio site já é um exemplo de interação.
O assunto Rich Web Applications chama a atenção e martela a cabeça. Por um lado, Macromedia insiste em Flash + Flex.</description></item><item><title>Novas regras para domínios brasileiros</title><link>https://leonardofaria.net/2005/05/05/novas-regras-para-dominios-brasileiros/</link><pubDate>Thu, 05 May 2005 21:31:04 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/05/05/novas-regras-para-dominios-brasileiros/</guid><description>À partir de 09/05, os domínios .br poderão ter acentos e cedilhas. Os novos registros só serão homologados caso não
houver nenhum outro registro parecido sem os acentos, isso é, os antigos proprietários terão preferência para registrar domínios
semelhantes.
Leia o anúncio do registro.br</description></item><item><title>A guerra dos browsers esquenta</title><link>https://leonardofaria.net/2005/04/30/a-guerra-dos-browsers-esquenta/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2005 21:28:34 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/04/30/a-guerra-dos-browsers-esquenta/</guid><description>Well, o domínio ainda é do I(gnorant) Explorer, mas a briga por um lugar ao sol, ou a manutenção dele, está quente. Observando
as últimas notícias:
Opera 8 lançado com suporte à voz, Gmail e uma série de features que acabam virando extensions no Firefox; Mozilla Firefox alcançando 50 milhões de downloads e chegando à quase 9% de participação no mercado; Safari passando pelo Acid 2. O Acid 2 é um teste proposto pelo The Web Standards Project para observar como os browsers renderizam a formatação.</description></item><item><title>Ajax</title><link>https://leonardofaria.net/2005/04/19/ajax/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2005 21:27:12 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/04/19/ajax/</guid><description>Ajax é mais uma das palavras da moda (assim como tableless).
Para quem não sabe, é um label para um trabalho envolvendo:
Apresentação webstandard (XHTML e CSS); Interação e exibição dinâmica com DOM; Interação e manipulação de dados com XML; Interatividade de dados usando XMLHTTPRequest; Javascript resolvido os outros problemas. Mais do mesmo: Artigo esclarecedor de ‘conceituação&amp;rsquo; do Ajax
Links com exemplos e artigos. Em um desses links, encontrei um batepapo que utiliza da abordagem.</description></item><item><title>Adobe compra Macromedia</title><link>https://leonardofaria.net/2005/04/18/adobe-compra-macromedia/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2005 21:21:19 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/04/18/adobe-compra-macromedia/</guid><description>Mais interessante e assustador do que a compra da Conectiva, pela Mandrake, é a compra da Macromedia feita pela Adobe. A transação, que custou aos bolsos da empresa do Photoshop 3,4 bilhões de dólares promote mudar o mercado.
E agora? Teremos um Adobe Go Dreamweaver Home Site? E que tal um Macromedia Image works? O que se ouve dizer é que o nome Macromedia não deverá ser usado e que a Adobe buscará o melhor dos softwares da ex-concorrente para seus produtos.</description></item><item><title>Flash 8?</title><link>https://leonardofaria.net/2005/04/15/flash-8/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2005 21:16:30 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/04/15/flash-8/</guid><description>A Macromedia já está preparando a nova versão do software e, inclusive, já vazaram algumas imagens.
Uma das novidades que me chamou a atenção é uma nova guia de propriedades, que permite aplicar diversos efeitos de filtros – aqueles conhecidos da famíla Macromedia.
Vale agora esperar o lançamento.</description></item><item><title>Web Essentials 2004</title><link>https://leonardofaria.net/2005/03/27/web-essentials-2004/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2005 21:14:56 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/03/27/web-essentials-2004/</guid><description>2 links interessantes sobre o Web Essentials 2004, que aconteceu em Sidney.
Pushing your limits, apresentação sobre CSS, proferida por Douglas Bowman
Vídeos do evento. Tem até o keynote do Zeldman!
Aproveitando o contexto web-encontros, em julho, em Londres, tem @media.</description></item><item><title>O que esperar com o CSS3</title><link>https://leonardofaria.net/2005/03/27/o-que-esperar-com-o-css3/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2005 21:11:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/03/27/o-que-esperar-com-o-css3/</guid><description>Bem, um dia desses, a versão 3 do CSS deve sair. Mesmo ainda que vários browsers não suportam sequer a versão 2, o W3C soltou uma lista de features. O que deveremos ter:
Border: cantos arredondados; sombras; bordas complexas feitas de várias imagens ladrilhadas; Comportamento CSS: adição de comportamentos aos estilos, ou seja mudanças dinâmicas ao estilo ou ao documento em resposta a cliques e/ou teclas pressionadas; Layout multi-colunas: novas propriedades para criar layouts de colunas mais flexíveis; Perfil móvel 1.</description></item><item><title>Internet Explorer: porque não contar com ele</title><link>https://leonardofaria.net/2005/03/26/internet-explorer-porque-nao-contar-com-ele/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2005 21:06:39 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/03/26/internet-explorer-porque-nao-contar-com-ele/</guid><description>A minha raiva (e a de todos) do Internet Explorer é justificável. Esse navegador web conta com uma série de falhas, que além de inseguras, tornam-o também incompatíveis com os padrões web.
Quando estou criando um site, deixo de utilizar alguns atributos importantes do CSS, como position, min-height, max-height, min-width, max-width, além de não ter um suporte completo a pseudo-seletores (:hover, :after, :before). Isso sem contar com o suporte (digo, falta de suporte) à transparência de imagens PNG e de não poder utilizar formatação de elementos por filtragem de atributos (exemplo: input[button], input[submit]).</description></item><item><title>Homepage – Usabilidade: 50 sites desconstruídos</title><link>https://leonardofaria.net/2005/03/25/homepage-usabilidade-50-sites-desconstruidos/</link><pubDate>Fri, 25 Mar 2005 22:45:50 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/03/25/homepage-usabilidade-50-sites-desconstruidos/</guid><description>Algo importante visto no livro de Jacob Nielsen e Marie Tamir.
INFORMANDO O OBJETIVO DO SITE
Exibir o nome e / ou logotipo, em um tamanho razoável e em um lugar de destaque. Incluir um slogan resumindo explicitamente o que o site ou a empresa faz. Deve ser explicativo e pequeno. TRANSMITINDO INFORMAÇÕES SOBRE SUA EMPRESA Incluir um link “Sobre Nós” que apresente aos usuários em visão geral da empresa e link para todos detalhes relevantes como produtos, serviços, valores da empresa, proposta de negócios e equipe.</description></item></channel></rss>