<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2005s on Leonardo Faria</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/</link><description>Recent content in 2005s on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 09 Aug 2005 21:43:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Macromedia Studio 8</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/08/09/macromedia-studio-8/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2005 21:43:59 -0300</pubDate><guid>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/08/09/macromedia-studio-8/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Atualizado:&lt;/strong> A Macromedia anunciou ontem o lançamento do Studio 8. O Fireworks, cotado para ser extinto após a venda da Macromedia para a Adobe, continua fazendo parte da suíte. Grandes espectativas circulam o Dreamweaver – que estaria trabalhando melhor com webstandards e CSS – e o Flash, que agora teria um assistente de criação de script.&lt;br>
O pacote já está a venda (US$999) e sairá em setembro. As versões de teste também estarão disponíveis em setembro.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mais do mesmo:&lt;/strong>&lt;br>
&lt;a href="http://www.macromedia.com/software/studio/">Home page do Studio 8&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="http://www.lordalex.org/2005/08/top-10-reasons-to-upgrade-to-studio-8.php">Razões para o upgrade do Studio 8&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="http://weblogs.macromedia.com/grewis/">Greg Rewis – Blog revelando os features da suite&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="sobre-o-flash-8">Sobre o Flash 8&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="http://www.macromedia.com/devnet/mx/flash/articles/whatsnew_8.html">O que há de novo&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="http://www.franto.com/blog2/collected-links-to-maelstrom-examples">Exemplos&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="http://www.macromedia.com/store/en_us/popup/software/flash/comparison.html">Comparativos entre versões&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="http://www.flashmagazine.com/1132.htm">Screenshots&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="sobre-o-dreamweaver-8">Sobre o Dreamweaver 8&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="http://www.macromedia.com/devnet/mx/dreamweaver/articles/dw8_newfeatures.html">Novos recursos do Dreamweaver 8&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="http://www.macworld.com/news/2005/08/07/dwfirstlook/index.php">Artigo do Macworld sobre o Dreamweaver 8&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="http://www.interaktonline.com/blogs/alexandru/index.php?view=article&amp;amp;id_art=73">10 Razões para o upgrade&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="http://weblogs.macromedia.com/grewis/archives/2005/08/studio_8_dreamw.cfm">Code Collapse na nova versão&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="sobre-o-fireworks-8">Sobre o Fireworks 8&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="http://www.macromedia.com/devnet/mx/fireworks/articles/fw8_newfeatures.html">Novos recursos do Fireworks 8&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Eu testei o Wallop</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/07/21/eu-testei-o-wallop/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2005 21:40:31 -0300</pubDate><guid>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/07/21/eu-testei-o-wallop/</guid><description>&lt;p>Nessa semana, testei o &lt;a href="http://mywallop.com">Wallop&lt;/a>. O Wallop, para quem não sabe, é uma rede de relacionamentos powered by &lt;a href="http://www.research.microsoft.com/scg/">Microsoft Research&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>O que falar? Para começar a interface é toda em Flash. Muito bonita, é um ótimo exemplo que a Macromedia poderia dar para emplacar suas Rich Internet Applications.&lt;/p>
&lt;p>Possui bastante recursos interessantes, como blog, álbum de fotos e compartilhamento de músicas. Além disso, possui um painel chamado “Web References”, onde posso adicionar meus sites favoritos. Clicando nesse meu site, ele é aberto em uma janela dentro do próprio Wallop.&lt;br>
O defeito é que tudo isso depende de uma boa conexão. Há, e enquanto eu usei, não vi nada como um &lt;strong>Bad, bad server. No donut for you&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>[upgrade]&lt;/strong> Não tenho convites para o Wallop. O sistema cancelou minha conta, por falta de uso.&lt;/p></description></item><item><title>10º Encontro de Webdesign: o bom, o ruim e o feio</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/07/10/10-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2005 21:37:22 -0300</pubDate><guid>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/07/10/10-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</guid><description>&lt;p>Ontem foi realizado o Décimo Encontro de Webdesign, promovido em Belo Horizonte, pelo Arteccom. Todo o sábado foi marcado por cinco palestras, que comentarei nesse post.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>O design, a web e a agência digital&lt;/strong> abriu o dia. Cristiano D&amp;rsquo;Alcântara expôs a importância do profissional de design para a nova era digital. O design é primordial para uma empresa, salvando-a do vermelho. Apple, Samsung e BMW (a única empresa do mundo que tem um presidente designer!) seriam empresas que investiam bastante em design, conseguindo um ótimo feedback financeiro.&lt;/p>
&lt;p>Além disso, D&amp;rsquo;Alcântara pôs em xeque o modelo tradicional de agência, com seus setores e divisórias. Esse tipo de agência estaria ameaçada por um ‘novo&amp;rsquo; tipo de agência, em que todo profissional estaria preocupado com o resultado final. Quer dizer, o diretor de arte não se importaria só com o layout da peça, mas também com o atendimento ao cliente, por exemplo.&lt;/p>
&lt;p>O palestrante também levantou um dado assombroso: segundo suas fontes, 7.100.000 de sites surgem a cada dia. Será um número tão grande assim?&lt;/p>
&lt;p>Link: Faça o download dos &lt;a href="http://www.vivadigital.com.br/arquivos/palestra.zip" title="palestra.zip">Slides&lt;/a> usados na apresentação.&lt;/p>
&lt;p>A segunda palestra do dia, &lt;strong>Webstandards&lt;/strong> foi ministrada pelo &lt;a href="mailto:bechara@ilearn.com.br" title="Link para seu email">Prof. Everaldo Bechara&lt;/a>. Já o conhecia dos artigos do jornal O Globo.&lt;/p>
&lt;p>Como ele mesmo frisou, aquela era uma palestra &lt;em>não&lt;/em> técnica. Bem humorado, conseguiu (ou tentou) explicar por que razão existiam os padrões web. Falou da guerra dos browsers, das tags proprietárias, da morte do HTML, da renderização dos navegadores e do futuro da web. Segundo o professor, os webstandards garantirão que meu site funcionarão em qualquer dispositivo que venha a surgir, seja ele uma geladeira ou um controle remoto. Além disso, mostrou o clicherizado case &lt;a href="http://www.csszengarden.com">CSS Zen Garden&lt;/a>, mostrando aos designers presentes que padronização não significa limitação de criatividade.&lt;/p>
&lt;p>Enfim, ele soube mostrar todos os aspectos positivos dos padrões, alguns nem citados nesse post. A palestra dele me lembrou outra, a “&lt;a href="http://www.plasmadesign.com.br/stupidtables/">Por que usar layouts com tabelas é estupidez&lt;/a>“, hosteado no Brasil pelo &lt;a href="http://www.plasmadesign.com.br">Sérgio Jardim&lt;/a> (será que ele estava no encontro?). No mais, fez merchandising de seus treinamentos na iLearn, ignorando a existência de dezenas de sites no Brasil sobre o assunto. É, ele precisa garantir o pão de cada dia.&lt;/p>
&lt;p>Depois do almoço foi a vez de &lt;a href="piologo@hotmail.com">Ricardo Piólogo&lt;/a>, do &lt;a href="http://www.mundocanibal.com.br">Mundo Canibal&lt;/a> falar. Sua palestra, &lt;strong>Animação em Flash&lt;/strong> mais pareceu um batepapo informal. Recém operado, Piólogo, palestrou sentado, respondendo diversas dúvidas (inclusive minha) do público.&lt;/p>
&lt;p>Ele contou sobre seu trabalho de animador, que vinha desde a infância. O Mundo Canibal, segundo ele, tem mais de 2.000.000 de pages view só na página inicial e não copia outro famoso site, o &lt;a href="http://www.happytreefriends.com">Happy Tree Friends&lt;/a>, mesmo porque o HTF veio depois do Mundo Canibal.&lt;/p>
&lt;p>O que mais me chamou a atenção (e provavelmente a de todos) foi a sua forma de animação no Flash. Ele mostrou os .fla de famosos episódios, como a clássica Avaiana de Pau. A forma de trabalho deles é bem simples: o irmão Rodrigo Piólogo desenha a mão e a animação na maioria das vezes é feita quadro-a-quadro. Os desenhos são todos vetorizados e desenhados no próprio Flash e a trilha sonora (criada por eles mesmos) é gravada só depois do episódio animado.&lt;/p>
&lt;p>Perguntei-lhe de onde vinha a inspiração para os episódios. Piólogo me respondeu que vem do dia-a-dia. Se acharem algo engraçado, escrevem em um papel e pregam em um painel. Hoje, o Mundo Canibal sobrevive sobre suas próprias pernas e é conteúdo do Portal Oi. Enfim, essa foi a palestra mais espetacular até então.&lt;/p>
&lt;p>A penúltima palestra era sobre &lt;strong>Flash, RIA, Workflow de projetos e dispositos móveis&lt;/strong>. Passar tantas horas sentado em cadeiras pouco confortáveis já estava cansando todos nós. No começo, achei a palestra bastante desinteressante: senti que o palestrante &lt;a href="mailto:arturmol@ipec.pro.br" title="link para seu email">Artur Martins Mol&lt;/a> estava nervoso, o que acontece com todos nós (inclusive eu) ao falar em público. Ele conceitualizou a Internet nas últimas décadas e previu para o futuro as Rich Internet Applications, um rótulo criado para a ‘nova&amp;rsquo; geração de aplicações web. A partir desse ponto, mostrou o papel estratégico da Macromedia nesse mercado.&lt;/p>
&lt;p>O Flex seria ideal para a criação dessas aplicações, já que sua integração com o Flash garantia aplicações leves, com menor tráfego em servidor e sem reload. Segundo ele, o HTML é limitado para aplicativos e só conseguiriamos uma aplicação funcional com o domínio de outras linguagens. De fato, mas com quem está a força: a Macromedia, com as caríssimas soluções proprietárias ou essa sopa de linguagens que ele citou, que se resumindo na sigla AJAX? Faço esse pergunta e dexio o link do Frederick van Amstel sobre &lt;a href="http://www.usabilidoido.com.br/ajax_vai_desifentar_o_flash.html">AJAX vs Flash&lt;/a> (curiosamente, meu nome aparece em uma das screenshots).&lt;/p>
&lt;p>Mol também falou de dispositos móveis. O plugin do Flash também vem em celulares. Ele mostrou um jogo em seu próprio aparelho, o &lt;a href="http://www.nokia.com/nokia/0,4879,33210,00.html">Nokia 6600&lt;/a>. O Flash poderia tomar o lugar do Java em aplicações para celular, justamente por vir a ser concenso entre todas as marcas.&lt;/p>
&lt;p>A palestra acabou quando achavámos estar no climáx da história. Não sei se foi por culpa da má organização ou do palestrante, que escolheu muitos assuntos para falar. Mesmo assim, achei bastante interessante.&lt;/p>
&lt;p>A última palestra, &lt;strong>Do Inferno ao Paraíso de Dante&lt;/strong>, proferida por &lt;a href="mailto:gazel@bhtec.com.br">Ronaldo Gazel&lt;/a> foi muito interessante. Gazel planejou um material muito bom, mas novamente, o tempo, digo, a falta de tempo, atrapalhou.&lt;/p>
&lt;p>O palestrante mostrou como todos nós sofremos crises de criatividade e deu-nos dicas para superar esse problema. São 10 passos que devemos seguir para termos um bom trabalho. Entre eles, devemos registrar todas nossas idéias – “A memória mais privilegiada perde para o pior dos papéis”. Devemor ter também uma atividade lúdica, para aliviar a pressão de um job. Trabalhar com nossos sonhos e metas também é importante, desde que eles possam ser realizáveis. Fazer um estudo e registro de nossas referências também ajuda nossa trabalho. Outras dicas dadas foram ter um olhar analítico, crítico do mundo ao nosso redor e amar sem medo de culpa.&lt;/p>
&lt;p>A pressão para o fim dessa palestra prejudicou, na minha opinião, a troca de conhecimento. Quem sabe ano que vem.&lt;/p>
&lt;p>Well, isso foi o que eu pensei do encontro. Tudo saiu bem, saíram brindes (saí de lá cheio de canecas, camisas, canetas e muitos folders), mas espero que no próximo encontro os palestrantes tenham mais tempo para falar.&lt;/p>
&lt;p>Ah, esse título é uma alusão ao &lt;a href="http://www.brunotorres.net/web/10-ewd-impressoes">texto&lt;/a> do Bruno Torres.&lt;/p></description></item><item><title>Documentação sobre Flash</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/06/04/documentacao-sobre-flash/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2005 21:34:33 -0300</pubDate><guid>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/06/04/documentacao-sobre-flash/</guid><description>&lt;p>Em uma das &lt;a href="http://www.orkut.com/CommunitySearch.aspx?q=flash&amp;amp;lang=all">comunidades sobre Flash&lt;/a> do orkut, descobri uma documentação muito interessante da Macromedia.&lt;br>
Graças ao &lt;a href="http://www.marcomolina.com.br/">Marco Molina&lt;/a>, estou disponibilizando um &lt;a href="http://www.leonardofaria.net/pub/flash.zip">pacote&lt;/a> (6.2MB) com 3 arquivos PDFs, em português: um é o Dicionário ActionScript. Outro, é o tradicional “Usando o Flash”. O terceiro, é o Guia de referência do ActionScript. São mais de 1500 páginas de bastante informação. Divirta-se!&lt;/p></description></item><item><title>Rich Internet Applications</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/05/21/rich-internet-applications/</link><pubDate>Sat, 21 May 2005 21:32:57 -0300</pubDate><guid>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/05/21/rich-internet-applications/</guid><description>&lt;p>O futuro da Web é incerto. Não conhecemos qual será o rumo das coisas, principalmente em se tratando das Rich Web Applications. Entretanto, navegando agora no &lt;a href="http://del.icio.us">del.icio.us&lt;/a> (uma das minhas principais fontes de informação sobre web), conheci a &lt;a href="http://www.backbase.com/">Backbase&lt;/a>, que trabalha com esse tipo de solução. O próprio site já é um exemplo de interação.&lt;/p>
&lt;p>O assunto Rich Web Applications chama a atenção e martela a cabeça. Por um lado, Macromedia &lt;a href="http://www.macrocenter.com.br/">insiste&lt;/a> em Flash + Flex. Por outro, percebemos que podemos ter uma ótima interação com Javascript, DOM, XMLHTTPRequest, enfim, o tal do Ajax, a palavra da moda. Quer dizer, a mesma interação, sem uma &lt;a href="http://www.macromedia.com">grande empresa&lt;/a> por trás, sem loadings infinitos, sem SWFs, com inúmeras facilidades de navegação e usabilidade, que o Flash não tem. Existe RIA sem SWF!&lt;/p></description></item><item><title>Novas regras para domínios brasileiros</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/05/05/novas-regras-para-dominios-brasileiros/</link><pubDate>Thu, 05 May 2005 21:31:04 -0300</pubDate><guid>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/05/05/novas-regras-para-dominios-brasileiros/</guid><description>&lt;p>À partir de 09/05, os domínios .br poderão ter acentos e cedilhas. Os novos registros só serão homologados caso não houver nenhum outro registro parecido sem os acentos, isso é, os antigos proprietários terão preferência para registrar domínios&lt;br>
semelhantes. &lt;a href="http://registro.br/anuncios/20050504.html">Leia&lt;/a> o anúncio do registro.br&lt;/p></description></item><item><title>A guerra dos browsers esquenta</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/04/30/a-guerra-dos-browsers-esquenta/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2005 21:28:34 -0300</pubDate><guid>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/04/30/a-guerra-dos-browsers-esquenta/</guid><description>&lt;p>Well, o domínio ainda é do I(gnorant) Explorer, mas a briga por um lugar ao sol, ou a manutenção dele, está quente. Observando as últimas notícias:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="http://www.opera.com">Opera 8 lançado&lt;/a> com suporte à voz, Gmail e uma série de features que acabam virando extensions no Firefox;&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.mozilla.org">Mozilla Firefox&lt;/a> alcançando 50 milhões de downloads e chegando à quase 9% de participação no mercado;&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://weblogs.mozillazine.org/hyatt/archives/2005_04.html#008042">Safari&lt;/a> passando pelo &lt;a href="http://webstandards.org/act/acid2/">Acid 2&lt;/a>. O Acid 2 é um teste proposto pelo &lt;a href="http://webstandards.org">The Web Standards Project&lt;/a> para observar como os browsers renderizam a formatação. Tudo bem, o Safari saiu na frente, mas com uma série de correções;&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://blogs.msdn.com/ie/archive/2005/02/15/373104.aspx">Especulações&lt;/a> sobre o IE 7, com um maior (e correto) suporte à CSS.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Agora, é esperar para ver. O Internet Explorer é obrigado à aderir padrões e contornar seus bugs, se não quiser perder mais&lt;br>
espaço. O Opera parece ser um superbrowser, mas eu não me identifiquei tanto com ele (talvez seja por não ser livre). O Safari é para poucos, o seleto grupo de Mac users. E o Firefox tem tudo para ser o vilão da história, aquele que pode tomar o lugar do IE.&lt;/p></description></item><item><title>Ajax</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/04/19/ajax/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2005 21:27:12 -0300</pubDate><guid>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/04/19/ajax/</guid><description>&lt;p>Ajax é mais uma das palavras da moda (assim como tableless).&lt;br>
Para quem não sabe, é um label para um trabalho envolvendo:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Apresentação webstandard (XHTML e CSS);&lt;/li>
&lt;li>Interação e exibição dinâmica com DOM;&lt;/li>
&lt;li>Interação e manipulação de dados com XML;&lt;/li>
&lt;li>Interatividade de dados usando XMLHTTPRequest;&lt;/li>
&lt;li>Javascript resolvido os outros problemas.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="mais-do-mesmo">Mais do mesmo:&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://www.adaptivepath.com/publications/essays/archives/000385.php">Artigo&lt;/a> esclarecedor de ‘conceituação&amp;rsquo; do Ajax&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.fiftyfoureleven.com/resources/programming/xmlhttprequest">Links&lt;/a> com exemplos e artigos. Em um desses links, encontrei um &lt;a href="http://www.plasticshore.com/viewEntry.php?id=205" title="Anúncio do projeto">batepapo&lt;/a> que &lt;a href="http://www.plasticshore.com/projects/chat/index.html" title="Veja o chat">utiliza&lt;/a> da abordagem.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Adobe compra Macromedia</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/04/18/adobe-compra-macromedia/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2005 21:21:19 -0300</pubDate><guid>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/04/18/adobe-compra-macromedia/</guid><description>&lt;p>Mais interessante e assustador do que a compra da Conectiva, pela Mandrake, é a compra da Macromedia feita pela Adobe. A transação, que custou aos bolsos da empresa do Photoshop 3,4 bilhões de dólares promote mudar o mercado.&lt;/p>
&lt;p>E agora? Teremos um Adobe Go Dreamweaver Home Site? E que tal um Macromedia Image works? O que se ouve dizer é que o nome Macromedia não deverá ser usado e que a Adobe buscará o melhor dos softwares da ex-concorrente para seus produtos.&lt;/p>
&lt;h2 id="mais-do-mesmo">Mais do mesmo:&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="http://www.macromedia.com/macromedia/proom/pr/2005/adobe_macromedia.html">Anúncio da Macromedia&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="http://www.adobe.com/aboutadobe/invrelations/adobeandmacromedia.html">Anúncio da Adobe&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="http://www.flash-brasil.com.br/?q=adobemacromedia">Artigo&lt;/a> do João Caribé no Flash Brasil.&lt;br>
&lt;a href="http://slashdot.org/articles/05/04/18/1355233.shtml?tid=98">Slashdot&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>P.S.:&lt;/em> E agora eu darei aula de quê?&lt;/p></description></item><item><title>Flash 8?</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/04/15/flash-8/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2005 21:16:30 -0300</pubDate><guid>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/04/15/flash-8/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/05/8ball-pi-filters.jpg" align="right" width="280" alt="Uma foto roubada do novo Flash." />&lt;/p>
&lt;p>A Macromedia já está preparando a nova versão do software e, inclusive, já &lt;a href="http://www.flashant.org/index.php?p=332&amp;amp;c=1">vazaram&lt;/a> algumas imagens.&lt;/p>
&lt;p>Uma das novidades que me chamou a atenção é uma nova guia de propriedades, que permite aplicar diversos efeitos de filtros – aqueles conhecidos da famíla Macromedia.&lt;/p>
&lt;p>Vale agora esperar o lançamento.&lt;/p></description></item><item><title>Web Essentials 2004</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/03/27/web-essentials-2004/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2005 21:14:56 -0300</pubDate><guid>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/03/27/web-essentials-2004/</guid><description>&lt;p>2 links interessantes sobre o Web Essentials 2004, que aconteceu em Sidney.&lt;br>
&lt;a href="http://stopdesign.com/present/2004/sydney/limits/">Pushing your limits&lt;/a>, apresentação sobre CSS, proferida por &lt;a href="http://www.stopdesign.com/" title="http://www.stopdesign.com">Douglas Bowman&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="http://www.ftponline.com/reports/wdwboston/2004/" title="http://www.ftponline.com/reports/wdwboston/2004/">Vídeos&lt;/a> do evento. Tem até o keynote do Zeldman!&lt;/p>
&lt;p>Aproveitando o contexto web-encontros, em julho, em Londres, tem &lt;a href="http://www.atmedia2005.co.uk/">@media&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>O que esperar com o CSS3</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/03/27/o-que-esperar-com-o-css3/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2005 21:11:57 -0300</pubDate><guid>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/03/27/o-que-esperar-com-o-css3/</guid><description>&lt;p>Bem, um dia desses, a versão 3 do CSS deve sair. Mesmo ainda que vários browsers não suportam sequer a versão 2, o W3C soltou uma lista de features. O que deveremos ter:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Border: cantos arredondados; sombras; bordas complexas feitas de várias imagens ladrilhadas;&lt;/li>
&lt;li>Comportamento CSS: adição de comportamentos aos estilos, ou seja mudanças dinâmicas ao estilo ou ao documento em resposta a cliques e/ou teclas pressionadas;&lt;/li>
&lt;li>Layout multi-colunas: novas propriedades para criar layouts de colunas mais flexíveis;&lt;/li>
&lt;li>Perfil móvel 1.0: inclui um subgrupo de propriedades CSS1 e CSS2 apropriadas para dispositivos portáveis;&lt;/li>
&lt;li>Fontes: propriedades para “decoração” e efeitos, como contorno e AA (anti-aliasing = anti-serrilhado);&lt;/li>
&lt;li>Audio: possibilidade de prender sons de fundo a elementos e transições de elementos, como ativação de links ou flutuar (hover) o cursor sobre um elemento.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Internet Explorer: porque não contar com ele</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/03/26/internet-explorer-porque-nao-contar-com-ele/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2005 21:06:39 -0300</pubDate><guid>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/03/26/internet-explorer-porque-nao-contar-com-ele/</guid><description>&lt;p>A minha raiva (e a de todos) do Internet Explorer é justificável. Esse navegador web conta com uma série de falhas, que além de inseguras, tornam-o também incompatíveis com os padrões web.&lt;/p>
&lt;p>Quando estou criando um site, deixo de utilizar alguns atributos importantes do CSS, como position, min-height, max-height, min-width, max-width, além de não ter um suporte completo a pseudo-seletores (:hover, :after, :before). Isso sem contar com o suporte (digo, falta de suporte) à transparência de imagens PNG e de não poder utilizar formatação de elementos por filtragem de atributos (exemplo: input[button], input[submit]).&lt;/p>
&lt;p>Esse são só alguns exemplos de bugs que o IE tem. Por isso, instale o &lt;a href="http://www.mozilla.org">Mozilla Firefox&lt;/a>. Ou o &lt;a href="http://www.opera.com">Opera&lt;/a>. Ou o Safari. Ou o Konqueror. Viu só? Existem alternativas.&lt;/p></description></item><item><title>Homepage – Usabilidade: 50 sites desconstruídos</title><link>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/03/25/homepage-usabilidade-50-sites-desconstruidos/</link><pubDate>Fri, 25 Mar 2005 22:45:50 -0300</pubDate><guid>http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/03/25/homepage-usabilidade-50-sites-desconstruidos/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="http://www.submarino.com.br/books_productdetails.asp?Query=ProductPage&amp;amp;ProdTypeId=1&amp;amp;ProdId=168450&amp;amp;ST=SE">&lt;img src="http://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/05/useit_homepage.jpg" align="right" alt="Capa do Livro" />&lt;/a>Algo importante visto no livro de &lt;a href="http://www.useit.com">Jacob Nielsen&lt;/a> e Marie Tamir.&lt;/p>
&lt;h3 id="informando-o-objetivo-do-sitep">INFORMANDO O OBJETIVO DO SITE&lt;/p>&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>Exibir o nome e / ou logotipo, em um tamanho razoável e em um lugar de destaque.&lt;/li>
&lt;li>Incluir um slogan resumindo explicitamente o que o site ou a empresa faz. Deve ser explicativo e pequeno.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="transmitindo-informações-sobre-sua-empresa">TRANSMITINDO INFORMAÇÕES SOBRE SUA EMPRESA&lt;/h3>
&lt;ol start="3">
&lt;li>Incluir um link “Sobre Nós” que apresente aos usuários em visão geral da empresa e link para todos detalhes relevantes como produtos, serviços, valores da empresa, proposta de negócios e equipe. O nome indicado do link deve ser: Sobre .&lt;/li>
&lt;li>Incluir um link “Fale Conosco” na homepage, que acessa um página com todas as informações de contato da empresa.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="criação-do-conteúdo">CRIAÇÃO DO CONTEÚDO&lt;/h3>
&lt;ol start="5">
&lt;li>Evitar conteúdo redundante. Repetir na homepage links idênticos congestionam a página. Coloque o link em uma área nitidamente em local específico.&lt;/li>
&lt;li>Não utilizar frases eruditas que fazem com que as pessoas tenham um trabalhão para descobrir o que é.&lt;/li>
&lt;li>Evitar as categorias e as listas de marcadores de um único item.&lt;br>
Usar somente o discurso imperativo, como em “Insira uma cidade ou CEP” nas tarefas obrigatórias ou qualificar a declaração adequadamente. Por exemplo, você poderia dizer “Para saber o tempo local, insira uma cidade ou CEP”. As pessoas acompanham naturalmente o texto que informa o que devemos fazer em um site, principalmente se estiver em algo conhecido, como uma caixa de entrada ou em menu drop-down, e com certeza seguem as instruções porque acham que devem fazer o que as instruções indicam.&lt;/li>
&lt;li>Evitar pontos de exclamação. Eles não fazem parte da grafia profissional e não têm nada a ver com Homepages.&lt;/li>
&lt;li>Empregar raramente todas as letras maiúsculas e nunca como estilo de formatação. As palavras com todas as letras maiúsculas não são tão fáceis de ler.&lt;/li>
&lt;li>Evitar usar inadequadamente espaços e pontuações. A pontuação incomum reduz a legibilidade.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="links">LINKS&lt;/h3>
&lt;ol start="11">
&lt;li>Diferenciar os links e torná-los fácil de visualizar. Inicie o link com a palavra que transmite a informação, porque geralmente os usuários “batem os olhos” em uma ou duas palavras dos links para compará-los. Não inclua informações obvias ou redundantes em todo link.&lt;/li>
&lt;li>Não usar instruções genéricas, como “Clique Aqui” como nome de link. Em vez disto use um texto significativo nos nomes de link para informar aos usuários o que obterão quando clicarem. Por exemplo, em vez de dizer “Clique aqui para obter os itens da Layette”, basta dizer “Itens da Layette”.&lt;/li>
&lt;li>Não use também link genéricos , como “Mais”.&lt;/li>
&lt;li>Se um link não fizer nada mais do que ir para outra página da Web, como vincular a um arquivo PDF ou acionar um equipamento de áudio e vídeo, aplicativo de mensagens de e-mail ou outro aplicativo, certificar-se de que o link indique explicitamente o que acontecerá. É interessante o uso de ícones para fazer tal explicação.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="navegação">NAVEGAÇÃO&lt;/h3>
&lt;ol start="15">
&lt;li>Agrupar itens na área de navegação, de modo que os itens semelhantes fiquem próximos de si.&lt;/li>
&lt;li>Não disponibilizar diversa áreas de navegação para o mesmo tipo de links. Grupos muito semelhantes podem fragmentar e complicar a interface.&lt;/li>
&lt;li>Não inclui um link ativo para a homepage na homepage.&lt;/li>
&lt;li>Não inventar termos para as opções de navegação de categorias. As categorias devem ser diferenciáveis entre si. Se os usuários não entenderem sua terminologia inventada, não conseguirão distinguir as categorias.&lt;/li>
&lt;li>Usar ícones de navegação somente se ajudarem aos usuários a reconhecer imediatamente uma classe de itens, como novos itens, itens em liquidação ou conteúdo do vídeo.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="pesquisa">PESQUISA&lt;/h3>
&lt;ol start="20">
&lt;li>Disponibilizar para os usuários uma caixa de entrada na homepage para inserir consultas de pesquisa, em vez de oferecer apenas um link para uma página de pesquisa.&lt;/li>
&lt;li>As caixas de entrada devem ser suficientemente grandes para os usuários verem e editares consulta padrão no site. Coloque, pelo menos, entre 25 e 30 caracteres.&lt;/li>
&lt;li>Não rotular a área de pesquisa com um título, em vez disso, usar um botão “Search” (Busca/Pesquisa), à direita da caixa. Coloque na área superior direita, fora da área dos banners.&lt;/li>
&lt;li>Não oferecer o recurso “Pesquisar na Web”. Para isso, os usuários irão utilizar seu buscador predileto.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="ferramentas-e-atalhos-para-tarefas">FERRAMENTAS E ATALHOS PARA TAREFAS&lt;/h3>
&lt;ol start="24">
&lt;li>Oferecer aos usuários acesso direto às áreas de alta prioridade na homepage.&lt;/li>
&lt;li>Não incluir ferramentas que não estejam relacionadas com as tarefas que os usuários costumam fazer no site. Por exemplo, não coloque previsão do tempo em um site que não tem nada a ver com notícias de meteorologia.&lt;/li>
&lt;li>Não oferecer ferramentas que reproduzem funções do navegador.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="gráficos-e-animaçâo">GRÁFICOS E ANIMAÇÂO&lt;/h3>
&lt;ol start="27">
&lt;li>Usar gráficos para apresentar o conteúdo real, não somente para decorar a homepage.&lt;/li>
&lt;li>Rotular gráficos e fotos se os respectivos significados não estiverem claros no contexto da história que complementam.&lt;/li>
&lt;li>Editar fotos e diagramas adequadamente, segundo o tamanho de exibição. As fotos e desenhos com muito detalhes não transmitem as informações e parecem superlotados.&lt;/li>
&lt;li>Evitar gráficos de marca d&amp;rsquo;água (imagens de plano de fundo com texto sobreposto).&lt;/li>
&lt;li>Não usar a animação para o único propósito de chamar a atenção para um item na homepage. Raramente, a animação tem um local na página porque distrai a atenção voltada para outros elementos. A animação exige a atenção do usuário e deve ser apresentada isoladamente, uma vez que a homepage tem muitos elementos que também exigem atenção&lt;/li>
&lt;li>Jamais animar elementos críticos da página, como logotipo, slogan ou título principal.&lt;/li>
&lt;li>Permitir que os usuários decidam se desejam ver uma introdução animada de se site – não deixar a opção de animação predefinida. Se você realmente carregar automaticamente uma animação sem a solicitação do usuário, ofereça um método fácil e destacado para desativá-la.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="design-gráfico">DESIGN GRÁFICO&lt;/h3>
&lt;ol start="34">
&lt;li>Limitar os estilos de fonte e outros atributos de formatação de texto, como tamanhos, cores, etc. na página, porque o texto com design muito pesado pode desviar o significado das palavras.&lt;/li>
&lt;li>Usar texto com muito contraste e cores de plano de fundo, para que os caracteres fiquem o mais legíveis possível.&lt;/li>
&lt;li>Evitar rolagem horizontal a 800 x 600.&lt;/li>
&lt;li>Os elementos mais críticos da página devem estar visíveis “acima da dobra” (na primeira tela de conteúdo, sem rolar).&lt;/li>
&lt;li>Usar um layout fluido para permitir o ajuste do tamanho da homepage a diversas resoluções de tela.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="componentes-da-interface-com-o-usuário">COMPONENTES DA INTERFACE COM O USUÁRIO&lt;/h3>
&lt;ol start="39">
&lt;li>Nunca utilizar componentes da interface como partes da tela que as pessoas não deverão clicar.&lt;/li>
&lt;li>Evitar utilizar diversas caixas de texto na homepage, principalmente na parte superior da página em que as pessoas geralmente procuram o recurso de pesquisa.&lt;/li>
&lt;li>Usar raramente menus suspensos, principalmente se os itens neles contidos não forem auto-explicativos.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="títulos-de-janela">TÍTULOS DE JANELA&lt;/h3>
&lt;ol start="42">
&lt;li>Iniciar o título da janela com a palavra que resume a informação (geralmente o nome da empresa).&lt;/li>
&lt;li>Não incluir o nome de domínio de nível superior, como “.com”, no título da janela, a menos que faça realmente parte do nome da empresa, como em “Amazon.com”. Sufixos como “.com” acrescentam uma palavra desnecessária ao título da janela e geram uma diferença artificial entre a presença de uma empresa na ou fora da Web. Os usuários sabem que estão na Web quando entram em um Website, de modo que não necessidade de um “.com” para dar essa informação.&lt;/li>
&lt;li>Incluir uma descrição resumida do site no título da janela. Experimente usar o slogan do site, se existir, mas somente se for significativo e em linguagem direta.&lt;/li>
&lt;li>Limitar os títulos das janelas a não mais do que sete ou oito palavras e a mento de 64 caracteres.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="janelas-pop-up-e-páginas-intermediárias">JANELAS POP-UP E PÁGINAS INTERMEDIÁRIAS&lt;/h3>
&lt;ol start="46">
&lt;li>Conduzir os usuários à verdadeira homepage quando digitarem o URL principal ou clicarem em um link para seu site. As telas de abertura devem morrer.&lt;/li>
&lt;li>Evitar janelas pop-up. As janelas adicionais impedem que os usuários acessem o conteúdo do site e, se essas janelas contiverem informações importantes, é provável que os usuários as ignorem, supondo que se trata de anúncios.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="publicidade">PUBLICIDADE&lt;/h3>
&lt;ol start="48">
&lt;li>Manter os anúncios de empresas externas nas bordas da página.&lt;/li>
&lt;li>Manter os anúncios de empresas diferentes da sua pequenos e mais discretos possíveis em relação ao conteúdo central da homepage&lt;/li>
&lt;li>Se você posiciona anúncios fora da área de banner padrão, no início da página, rotule-os como publicidade.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="boas-vindas">BOAS-VINDAS&lt;/h3>
&lt;ol start="51">
&lt;li>Não dê.&lt;/li>
&lt;/ol></description></item></channel></rss>