<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>review on Leonardo Faria</title><link>https://hugo.leonardofaria.net/categories/review/</link><description>Recent content in review on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 23 Jan 2019 04:41:05 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://hugo.leonardofaria.net/categories/review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>It Doesn't Have to Be Crazy at Work and Joy, Inc.: How We Built a Workplace People Love reviews</title><link>https://hugo.leonardofaria.net/2019/01/23/it-doesnt-have-to-be-crazy-at-work-and-joy-inc-how-we-built-a-workplace-people-love-reviews/</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2019 04:41:05 -0200</pubDate><guid>https://hugo.leonardofaria.net/2019/01/23/it-doesnt-have-to-be-crazy-at-work-and-joy-inc-how-we-built-a-workplace-people-love-reviews/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://hugo.leonardofaria.net/wp-content/uploads/2019/01/IMG_4455.jpg" alt="Book covers">&lt;/p>
&lt;p>In the last couple of months, I read It Doesn&amp;rsquo;t Have to Be Crazy at Work and Joy, Inc.: How We Built a Workplace People Love. They both cover how two successful tech companies operate their activities in a very proud way. Reading these books can be inspirational for your company but at the same time, it does require a grain of salt.&lt;/p>
&lt;p>In It Doesn&amp;rsquo;t Have to Be Crazy at Work, David Heinemeier Hansson / Jason Fried share how they keep Basecamp processes and team calm. I liked how they covered time management, culture and so many other topics in a compact book but at the same time, the book &lt;g class="gr_ gr\_6 gr-alert gr\_gramm gr\_inline\_cards gr\_run\_anim Grammar multiReplace" id="6" data-gr-id="6">is swallow&lt;/g>. It is fascinating reading that Basecamp has no goals, for instance, but would love to read their experience in this matter. If you already follow DHH / JF on Twitter, you will recognize a few points of the book in their 140 &lt;g class="gr_ gr\_561 gr-alert gr\_spell gr\_inline\_cards gr\_disable\_anim_appear ContextualSpelling ins-del multiReplace" id="561" data-gr-id="561">caracter&lt;/g> messages. Anyway, here is a great part:&lt;/p>
&lt;blockquote class="wp-block-quote">
&lt;p>
“No is easier to do, yes is easier to say.&lt;br /> No is no to one thing.&lt;br /> Yes is no to a thousand things.&lt;br /> No is a precision instrument, a surgeon’s scalpel, a laser beam focused on one point.&lt;br /> Yes is a blunt object, a club, a fisherman’s net that catches everything indiscriminately.&lt;br /> No is specific.&lt;br /> Yes is general.&lt;br /> When you say no to one thing, it’s a choice that breeds choices. Tomorrow you can be as open to new opportunities as you were today.”
&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>In Joy, Inc.: How We Built a Workplace People Love, Richard Sheridan brings lots of elements and process from Agile to readers. It sounds like an Agile 101 but with real-world examples, what can give people the courage of trying new processes. At the same time, I saw some parts with a huge scepticism like when he mentioned that employee referrals are a terrible HR tactic or people wearing headphones are not a good fit to his noisy restaurant company.&lt;/p>
&lt;p>At the end of the day, people can see both books are marketing pieces exposing two tech companies. They sound different in several points but they both agree that too many meetings are bad, too many benefits are traps and work/life balance is important to individuals and for many, this is the message that needs to be remembered.&lt;/p></description></item><item><title>Mini-review: Cubieboard 3</title><link>https://hugo.leonardofaria.net/2014/11/11/mini-review-cubieboard-3/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2014 20:14:06 -0200</pubDate><guid>https://hugo.leonardofaria.net/2014/11/11/mini-review-cubieboard-3/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://hugo.leonardofaria.net/wp-content/uploads/2014/11/cubieboard1-300x300.jpg" alt="cubieboard" width="300" height="300" align="right" />O &lt;a href="http://www.cubieboard.org">Cubieboard&lt;/a> é uma placa com processador ARM bem pequena que entrega um computador razoável por seu preço. Com essas características, pode ser usada como media center para sala de TV ou até mesmo como um ponto de venda de loja. Já são 3 versões de Cubieboard, comprei recentemente o &lt;a href="http://www.amazon.com/gp/product/B00GE4YP5C/">modelo mais recente na Amazon&lt;/a>, que veio com case, fonte USB, cabo SATA e outras coisinhas.&lt;/p>
&lt;h3 id="cubieboard-vs-raspberry-pi">Cubieboard vs Raspberry Pi&lt;/h3>
&lt;p>Acho que é impossível falar do Cubieboard sem compará-lo com o Raspberry Pi. Como &lt;a href="https://leonardofaria.net/2012/12/30/raspberry-pi/">já tive um&lt;/a>, resolvi escrever esse mini-review comparando os dois últimos modelos. Por partes:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Processador: 1GHz dual no Cubieboard contra 700MHz no Raspberry&lt;/li>
&lt;li>Memória: 2GB no Cubieboard contra 512MB no Raspberry&lt;/li>
&lt;li>Armazenamento: Ambos tem entradas MicroSD. Além disso, o Cubieboard tem 4GB internos e entrada para um disco SATA.&lt;/li>
&lt;li>Saídas: HDMI e VGA no Cubieboard, enquanto o Raspberry conta com uma saída HDMI. O modelo mais recente do Raspberry possui quatro portas USB e o Cubieboard somente duas. Portas USBs sempre fazem falta e um minihub USB é uma boa pedida.&lt;/li>
&lt;li>Preço: o Cubieboard 3 custa por volta de US$89,00 e o Raspberry por volta de US$35,00&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>O Cubieboard é um pouco maior que o Raspberry, mas é igualmente portátil. Alguns cases já trazem espaço para um HD de notebook SATA, facilitando o transporte do disco. Vale lembrar que o Cubieboard tem um adaptador Wifi.&lt;/p>
&lt;h3 id="sistema-operacional">Sistema Operacional&lt;/h3>
&lt;p>O Cubieboard vem com Android 4.4 instalado em sua memória interna porém é possível usar &lt;a href="http://dl.cubieboard.org/software/a20-cubietruck/">várias distribuições Linux&lt;/a>, tanto na memória interna quanto no cartão MicroSD ou no HD Sata. A instalação no cartão de memória geralmente é feita baixando uma imagem pronta do OS e a clonando através do comando &lt;code>dd&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;p>Já a instalação na memória interna é feita ligando o Cubieboard em uma porta USB do computador e transferindo o sistema operacional através de um programa chamado &lt;a href="http://cubieboard.org/download/">LiveSuit&lt;/a> (Mac e Linux). Usuários de Windows podem utilizar um programa chamado PhoenixSuit.&lt;/p>
&lt;p>Na saga para deixar o Cubieboard do meu jeito testei algumas distribuições. Foi na base da tentativa e erro, e não me aprofundei bastante em cada uma delas. As distribuições testadas foram:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Linaro: baseada no Ubuntu. Tive problemas com updates da distribuição.&lt;/li>
&lt;li>Cubian: baseada no Debian. Instalei no SD Card e tentei sem sucesso instalar na memória interna.&lt;/li>
&lt;li>Fedora: não reconheceu meu monitores com saída VGA. Possivelmente deveria testá-la usando uma saída HDMI.&lt;/li>
&lt;li>Ubuntu Desktop: foi a distribuição que tive sucesso. Tem suporte VGA e HDMI, mas aparentemente é a versão 12. Infelizmente essa distribuição vem com Unity por padrão, o que a torna um pouco lenta, entretanto instalando o XFCE ou outro gerenciador de janelas mais leve é uma alternativa para melhorar a performance.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="conclusão">Conclusão&lt;/h3>
&lt;p>Para quem gosta de minicomputadores com Linux, o Cubieboard é uma ótima opção. Apesar de não ser tão conhecido como o Raspberry Pi, talvez o mais famoso da categoria, seu desempenho é razoável até mesmo para ser uma máquina de escritório.&lt;/p></description></item><item><title>Resenha: A cabeça de Steve Jobs</title><link>https://hugo.leonardofaria.net/2009/01/31/resenha-a-cabeca-de-steve-jobs/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2009 14:31:16 -0200</pubDate><guid>https://hugo.leonardofaria.net/2009/01/31/resenha-a-cabeca-de-steve-jobs/</guid><description>&lt;p>Verdade seja dita, Steve Jobs é um mito e mais do que um CEO, ele é o homem a frente da Apple e a frente do seu tempo. O que esperar de uma biografia de alguém que revolucionou a computação moderna, o cinema de animação, o mercado de música e a telefonia? Acabo de ler “A Cabeça de Steve Jobs”, de Leander Kahney e essa obra pode representar muito para nossas vidas, principalmente se você ter as ações e mantras de Jobs como inspiração para seus trabalhos.&lt;/p>
&lt;h3 id="foco">Foco&lt;/h3>
&lt;p>Foco é dizer não. Foco significa especializar naquilo que você é bom e entregar o melhor de si em seus trabalhos. É manter as coisas simples e esquecer o excesso de funções. Não queira dominar o mundo de uma só vez.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://hugo.leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/01/stevejobs1.jpg" alt="Steve Jobs" title="Steve Jobs" />
&lt;/center>
&lt;h3 id="despotismo">Despotismo&lt;/h3>
&lt;p>Alguém tem que dar ordens. Personalidade e alma é fundamental para um negócio, independentemente da espécie. Intrisicamente relacionado com despotismo e foco, simplifique. Não tenha medo de dizer não a opiniões alheiras e tome decisões, inclusive a que aparentam ser as mais simples. Pensar em detalhes, por menores que sejam, revelam a identidade de um produto.&lt;/p>
&lt;h3 id="perfeccionismo">Perfeccionismo&lt;/h3>
&lt;p>Perfeccionismo e atenção a pequenas coisas é fundamental. Experimente, gere, teste, reúna, troque idéias. Design é função, e não forma. São com esses mantras que os produtos da Apple são gerados. Veja esse trecho:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>“O pé da base de alumínio do iMac é feito de um material especial não deslizante, para que a máquina não se mexa quando a tela é inclinada. Por que um material especial? Porque [Jonathan] Ive não gosta de pés de borracha”.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;center>
&lt;img src="https://hugo.leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/01/stevejobs2.jpg" alt="Steve Jobs" title="Steve Jobs" />
&lt;/center>
&lt;h3 id="elitismo">Elitismo&lt;/h3>
&lt;p>Busque a mais alta qualidade nas pessoas, nos produtos e na publicidade. Não adianta ter a melhor publicidade com produtos ruins, ou produtos ruins feitos em desarmonia por boas pessoas. Valorize sua equipe, pois eles são uma vantagem competitiva à frente dos seus rivais.&lt;/p>
&lt;p>O livro-biografia é riquíssimo em lições, como as listadas acima. Não dá para comentar tudo aqui. É ler para se impressionar e apaixonar.&lt;/p>
&lt;h3 id="update-trecho-online">update: Trecho online&lt;/h3>
&lt;div align="center">
&lt;/div></description></item><item><title>Os axiomas de Zurique</title><link>https://hugo.leonardofaria.net/2008/12/04/os-axiomas-de-zurique/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2008 12:28:04 -0200</pubDate><guid>https://hugo.leonardofaria.net/2008/12/04/os-axiomas-de-zurique/</guid><description>&lt;p>Num país onde 75% dos carros vendidos são financiados, onde os juros do cheque especial são os maiores dos últimos 5 anos e onde instituições financeiras faturam grandezas de 6 dígitos, a maneira com que você gerencia seu dinheiro pode fazê-lo um vencedor ou apenas mais um endividado do terceiro mundo.&lt;/p>
&lt;p>Esse ano fiz um curso sobre como operar na bolsa de valores sendo um pequeno investidor e tive acesso a um livro que revoluciona a vida financeira de qualquer um: Os Axiomas de Zurique desperta em você seu lado investidor adormecido e trás mandamentos muito interessantes sobre o mercado financeiro. Veja a reprodução de um dos axiomas, o do concenso:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>René Descartes foi campeão mundial da dúvida. Teimosamente, recusava-se a acreditar em qualquer coisa até que a tivesse verificado pessoalmente. Este foi um dos traços que fez dele um bem sucedido jogador-especulador. Morreu há mais de trezentos anos, mas o especulador moderno aproveitará muito – além de passar várias noites agradáveis – da leitura da obra desse encantador homenzinho feioso, com seus olhos negros e penetrantes, o nariz feito um crescente, e dotado de um gigantesco intelecto.&lt;/p>
&lt;p>Descartes começa a sua filosofia duvidando de tudo, literalmente, inclusive da existência de Deus, do homem e de si próprio. As autoridades religiosas da sua França natal ficaram furibundas, de maneira que foi melhor ele fugir para os Países Baixos. Continuando a recusar o que outros queriam vender-lhe como verdade, ele buscou meios de descobrir a verdade através dos seus próprios sentidos e experiências. Finalmente, deu com o que considerou uma verdade básica e indiscutível: “Cogito, ergo sum”, ou seja: “Penso, logo existo.” Agora convencido de que não era apenas um fantasma dos seus próprios sonhos, Descartes continuou a comprovar ou rejeitar outras verdades postuladas. No processo, fez importantes contribuições à matemática, e construiu uma filosofia que, pela pura lucidez do seu pensamento, não foi superada em três séculos – e, na minha opinião, nunca teve concorrentes, sequer quem se lhe aproximasse. No mesmo impulso, também, tanto como hobby quanto porque gostava de vinhos caros e de outros luxos, Descartes estudou cientificamente os jogos.&lt;/p>
&lt;p>Na primeira metade do século XVII, existiam umas poucas e mal organizadas bolsas de valores e de mercadorias. Descartes deixou-se fascinar pelo grande e ativo mercado de Amsterdã; se chegou a pôr o seu dinheiro ali, e em quantidades, não se sabe. Sabe-se, porém, que freqüentemente viajava a Paris, às vezes com papéis falsos para não ser preso como herege, a fim de jogar.&lt;/p>
&lt;p>Para tomar dinheiro dos trouxas, havia disponíveis jogos de cartas, tabuleiros e roletas. Descartes gostava de jogos que, como o bridge e o pôquer hoje em dia, além de sorte implicavam cálculos matemáticos e psicologia. Estudava os jogos com o cuidado e o ceticismo costumeiros, rejeitando todos os clichês e lugares-comuns da sua época, insistindo em descobrir verdades e falácias por conta própria. Aparentemente, sempre voltava de Paris mais rico do que na ida, às vezes muito mais. Embora o único meio de vida conhecido, ao longo de toda sua vida de adulto, fosse uma modesta herança do pai, Descartes morreu financeiramente muito bem.&lt;/p>
&lt;p>O truque, não se cansava ele de repetir em diferentes contextos, é rejeitar o que lhe dizem, até ter pensado tudo pela própria cabeça. Duvidava das verdades afirmadas por autoproclamados especialistas, e recusava-se até a ouvir a opinião da maioria. Escreveu ele: “Não existe praticamente nada que tenha sido afirmado por um sábio e não tenha sido contraditado por outro.” E também: “Contar votos não serve de nada. Em qualquer questão difícil, é mais provável que a verdade seja descoberta por uns poucos do que por muitos.”&lt;/p>
&lt;p>Foi com esta visão do mundo, arrogante talvez, e certamente solitária, que René Descartes freqüentou as mesas de jogo de Paris, das quais saiu rico. Um especulador bem sucedido só tem a ganhar dando atenção às palavras desse homenzinho duro, de olhar penetrante.&lt;/p>
&lt;p>Na nossa era democrática, no nosso democrático lado do mundo, tendemos a aceitar sem críticas a opinião da maioria. Se um monte de gente diz que é assim, tudo bem, assim seja. É como nós pensamos. Se não temos certeza de alguma coisa, vamos contar os votos. Desde o primário aprendemos que a maioria está sempre certa. Nos EUA e em outras nações ocidentais, é quase uma religião, principalmente na França e na Inglaterra, ambos países com longas tradições de resolver problemas pelo voto popular. Se 75% das pessoas acreditam em alguma coisa, parece quase sacrilégio perguntar, ainda que num sussurro:&lt;/p>
&lt;p>– Ei, esperem aí, será que não podem estar errados?&lt;/p>
&lt;p>Guiemo-nos por Descartes: podem.&lt;/p>
&lt;p>Nos EUA, é o voto que decide quem governa. É o único meio de fazê-lo. Pelo menos, é o único meio que os americanos aceitam sem briga. São treinados desde a infância a aceitar o desejo da maioria. Às vezes, há quem resmungue contra esse desejo – quem perde uma eleição reclama muito -, mas, no fundo, por trás de todo o som e toda a fúria, sempre se ouve o tema da democracia: “O povo falou. Não se pode iludi-lo. Se é isto que quer, deve estar certo.”&lt;/p>
&lt;p>Essa humilde aceitação da opinião da maioria passa para a vida financeira. Não apenas são ouvidos economistas, banqueiros, corretores, assessores e outros especialistas, mas também as maiorias. E isto pode custar dinheiro, pois, como dizia Descartes, é mais provável que a verdade tenha sido encontrada por uns poucos do que por muitos.&lt;/p>
&lt;p>Os muitos podem estar certos, mas as probabilidades são contra eles. Pare com o hábito de achar que todas as afirmativas muito repetidas são a verdade. “Um grande déficit orçamentário será a ruína da América”, diz quase todo mundo. É verdade? Talvez sim, talvez não. Descubra você mesmo. Tire suas próprias conclusões. “Na segunda metade da década, aumentarão a inflação e a taxa de juros.” É mesmo? Não engula, simplesmente. Examine. Não deixe que a maioria manobre com você.&lt;/p>
&lt;p>Estudando os outros Axiomas, vimos muitas coisas que são afirmadas por maiorias. Vale mais um pássaro na mão que dois voando. Mantenha uma carteira diversificada. Arrisque somente apenas o que pode se permitir perder. E assim por diante. Todos esses conselhos supostamente sábios fazem parte do consciente popular. Em qualquer coquetel ou reunião, é só trazer investimentos à discussão que os clichês logo aparecem. E, à medida que esses chavões vão sendo repetidos, quem estiver por perto balançará a cabeça, compenetradamente, e dirá:&lt;/p>
&lt;p>– Exato. Perfeito! Excelente conselho!&lt;/p>
&lt;p>A maioria das pessoas acredita que os antigos clichês são verdades indiscutíveis. Isto posto, vale a pena observar que a maioria das pessoas não é rica.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Outro axioma genial é o da religião e do ocultismo: “É improvável que entre os designios de Deus para o Universo se inclua o de fazer você ficar rico”. De um modo geral, o livro é um convite para que você arrisque, pois afinal, o que vier é lucro. E você, de que lado vai ficar?&lt;/p></description></item><item><title>Eu testei o Wallop</title><link>https://hugo.leonardofaria.net/2005/07/21/eu-testei-o-wallop/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2005 21:40:31 -0300</pubDate><guid>https://hugo.leonardofaria.net/2005/07/21/eu-testei-o-wallop/</guid><description>&lt;p>Nessa semana, testei o &lt;a href="http://mywallop.com">Wallop&lt;/a>. O Wallop, para quem não sabe, é uma rede de relacionamentos powered by &lt;a href="http://www.research.microsoft.com/scg/">Microsoft Research&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>O que falar? Para começar a interface é toda em Flash. Muito bonita, é um ótimo exemplo que a Macromedia poderia dar para emplacar suas Rich Internet Applications.&lt;/p>
&lt;p>Possui bastante recursos interessantes, como blog, álbum de fotos e compartilhamento de músicas. Além disso, possui um painel chamado “Web References”, onde posso adicionar meus sites favoritos. Clicando nesse meu site, ele é aberto em uma janela dentro do próprio Wallop.&lt;br>
O defeito é que tudo isso depende de uma boa conexão. Há, e enquanto eu usei, não vi nada como um &lt;strong>Bad, bad server. No donut for you&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>[upgrade]&lt;/strong> Não tenho convites para o Wallop. O sistema cancelou minha conta, por falta de uso.&lt;/p></description></item></channel></rss>