<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2014s on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/2014/</link><description>Recent content in 2014s on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2014 21:46:07 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/2014/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Curiosidade MySQL do dia: senhas em scripts</title><link>https://leonardofaria.net/2014/12/01/curiosidade-mysql-do-dia-senhas-em-scripts/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2014 21:46:07 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/12/01/curiosidade-mysql-do-dia-senhas-em-scripts/</guid><description>&lt;p>Sempre que você está executando um script automatizado que usa o MySQL você possivelmente se pergunta como aplicará alguma boa prática para evitar a inserção de senha diretamente no shell.&lt;/p>
&lt;p>Fiz uma pesquisa rápida sobre o assunto e encontrei duas soluções:&lt;/p>
&lt;h3 id="1-variáveis">1) Variáveis&lt;/h3>
&lt;p>Você pode usar a variável &lt;code>MYSQL_PWD&lt;/code> para armazenar uma senha de conexão com o banco. Exemplo:&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>export MYSQL_PWD=mypassword
mysql -h127.0.0.1 -uuser -e &amp;quot;show processlist&amp;quot;
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>No caso acima o &lt;code>mysql&lt;/code> está sendo usado sem a opção &lt;code>-p&lt;/code>, que é opção utilizada para informar a senha do banco. O comando só é executado com sucesso pois o MySQL automaticamente identifica a variável &lt;code>MYSQL_PWD&lt;/code>. Utilizei a opção &lt;code>-e&lt;/code> para executar via shell o comando &lt;code>show processlist&lt;/code>, que lista as queries em processamento no momento.&lt;/p>
&lt;h3 id="2-arquivo-adicional-de-configuração">2) Arquivo adicional de configuração&lt;/h3>
&lt;p>Outra &lt;a href="http://dev.mysql.com/doc/refman/5.5/en/password-security-user.html">opção interessante&lt;/a> é criar um arquivo &lt;code>.my.cnf&lt;/code> com os parâmetros de conexão com o banco e guardá-lo em sua pasta de usuário. Exemplo:&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>[client]
host=127.0.0.1
user=myuser
password=mypassword
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Lembre-se de dar permissão de acesso a esse arquivo somente para o seu usuário:&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>chmod 600 .my.cnf
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Feito isso, quando necessário executar o &lt;code>mysql&lt;/code>, basta informar as credenciais de conexão do seu arquivo:&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>mysql --defaults-extra-file=.my.cnf -e &amp;quot;show processlist&amp;quot;
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>&lt;strong>Atenção:&lt;/strong> Lembre-se sempre de rever as permissões do usuário do MySQL que executará scripts. Evite sempre dar privilégios a mais e assim você poderá evitar grandes tragédias :)&lt;/p></description></item><item><title>Mini-review: Cubieboard 3</title><link>https://leonardofaria.net/2014/11/11/mini-review-cubieboard-3/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2014 20:14:06 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/11/11/mini-review-cubieboard-3/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2014/11/cubieboard1-300x300.jpg" alt="cubieboard" width="300" height="300" align="right" />O &lt;a href="http://www.cubieboard.org">Cubieboard&lt;/a> é uma placa com processador ARM bem pequena que entrega um computador razoável por seu preço. Com essas características, pode ser usada como media center para sala de TV ou até mesmo como um ponto de venda de loja. Já são 3 versões de Cubieboard, comprei recentemente o &lt;a href="http://www.amazon.com/gp/product/B00GE4YP5C/">modelo mais recente na Amazon&lt;/a>, que veio com case, fonte USB, cabo SATA e outras coisinhas.&lt;/p>
&lt;h3 id="cubieboard-vs-raspberry-pi">Cubieboard vs Raspberry Pi&lt;/h3>
&lt;p>Acho que é impossível falar do Cubieboard sem compará-lo com o Raspberry Pi. Como &lt;a href="https://leonardofaria.net/2012/12/30/raspberry-pi/">já tive um&lt;/a>, resolvi escrever esse mini-review comparando os dois últimos modelos. Por partes:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Processador: 1GHz dual no Cubieboard contra 700MHz no Raspberry&lt;/li>
&lt;li>Memória: 2GB no Cubieboard contra 512MB no Raspberry&lt;/li>
&lt;li>Armazenamento: Ambos tem entradas MicroSD. Além disso, o Cubieboard tem 4GB internos e entrada para um disco SATA.&lt;/li>
&lt;li>Saídas: HDMI e VGA no Cubieboard, enquanto o Raspberry conta com uma saída HDMI. O modelo mais recente do Raspberry possui quatro portas USB e o Cubieboard somente duas. Portas USBs sempre fazem falta e um minihub USB é uma boa pedida.&lt;/li>
&lt;li>Preço: o Cubieboard 3 custa por volta de US$89,00 e o Raspberry por volta de US$35,00&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>O Cubieboard é um pouco maior que o Raspberry, mas é igualmente portátil. Alguns cases já trazem espaço para um HD de notebook SATA, facilitando o transporte do disco. Vale lembrar que o Cubieboard tem um adaptador Wifi.&lt;/p>
&lt;h3 id="sistema-operacional">Sistema Operacional&lt;/h3>
&lt;p>O Cubieboard vem com Android 4.4 instalado em sua memória interna porém é possível usar &lt;a href="http://dl.cubieboard.org/software/a20-cubietruck/">várias distribuições Linux&lt;/a>, tanto na memória interna quanto no cartão MicroSD ou no HD Sata. A instalação no cartão de memória geralmente é feita baixando uma imagem pronta do OS e a clonando através do comando &lt;code>dd&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;p>Já a instalação na memória interna é feita ligando o Cubieboard em uma porta USB do computador e transferindo o sistema operacional através de um programa chamado &lt;a href="http://cubieboard.org/download/">LiveSuit&lt;/a> (Mac e Linux). Usuários de Windows podem utilizar um programa chamado PhoenixSuit.&lt;/p>
&lt;p>Na saga para deixar o Cubieboard do meu jeito testei algumas distribuições. Foi na base da tentativa e erro, e não me aprofundei bastante em cada uma delas. As distribuições testadas foram:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Linaro: baseada no Ubuntu. Tive problemas com updates da distribuição.&lt;/li>
&lt;li>Cubian: baseada no Debian. Instalei no SD Card e tentei sem sucesso instalar na memória interna.&lt;/li>
&lt;li>Fedora: não reconheceu meu monitores com saída VGA. Possivelmente deveria testá-la usando uma saída HDMI.&lt;/li>
&lt;li>Ubuntu Desktop: foi a distribuição que tive sucesso. Tem suporte VGA e HDMI, mas aparentemente é a versão 12. Infelizmente essa distribuição vem com Unity por padrão, o que a torna um pouco lenta, entretanto instalando o XFCE ou outro gerenciador de janelas mais leve é uma alternativa para melhorar a performance.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="conclusão">Conclusão&lt;/h3>
&lt;p>Para quem gosta de minicomputadores com Linux, o Cubieboard é uma ótima opção. Apesar de não ser tão conhecido como o Raspberry Pi, talvez o mais famoso da categoria, seu desempenho é razoável até mesmo para ser uma máquina de escritório.&lt;/p></description></item><item><title>e-Recursos mobile</title><link>https://leonardofaria.net/2014/11/04/e-recursos-mobile/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2014 20:50:19 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/11/04/e-recursos-mobile/</guid><description>&lt;p>A mais ou menos 1 ano atrás foi publicado a primeira aplicação móvel do Ministério da Previdência Social. Trata-se do e-Recursos, sistema de processo eletrônico de recurso do INSS.&lt;/p>
&lt;div class="flex">
&lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.previdencia.erecursos">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2014/10/ss-android1.jpg" class="p-2" alt="Android" />&lt;/a> &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.previdencia.erecursos">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2014/10/ss-android2.jpg" class="p-2" alt="Android" />&lt;/a>
&lt;/div>
&lt;p>O aplicativo permite a consulta a movimentação do processo bem como o acesso aos documentos que o compõem, desde que o acesso seja realizado pela própria parte interessada. A aplicação está disponível para &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.previdencia.erecursos">Android&lt;/a> e &lt;a href="https://itunes.apple.com/br/app/erecursos/id737750100?l=en&amp;amp;mt=8">iOS&lt;/a> e já foram mais de 10 mil downloads.&lt;/p>
&lt;div class="flex">
&lt;a href="https://itunes.apple.com/br/app/erecursos/id737750100?l=en&amp;#038;mt=8">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2014/10/ss-iphone-1.jpg" class="p-2" alt="iOS" />&lt;/a> &lt;a href="https://itunes.apple.com/br/app/erecursos/id737750100?l=en&amp;#038;mt=8">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2014/10/ss-iphone-2.jpg" class="p-2" alt="iOS" />&lt;/a>
&lt;/div></description></item><item><title>DIY: Upgrade de SSD no MacBook Air (e outros MacBooks)</title><link>https://leonardofaria.net/2014/10/30/diy-upgrade-de-ssd-no-macbook-air-e-outros-macbooks/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2014 18:16:36 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/10/30/diy-upgrade-de-ssd-no-macbook-air-e-outros-macbooks/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2014/10/ssd.jpg" alt="ssd" width="300" height="229" align="right" />A &lt;a href="http://transcend-info.com/">Transcend&lt;/a> é uma empresa que produz SSDs específicos para MacBooks. Comprei para um amigo o &lt;a href="http://www.amazon.com/gp/product/B00JKCHNQS/">kit para o MacBook Air 11′&lt;/a> e ontem fiz o upgrade na máquina.&lt;/p>
&lt;p>Antes de comprar o kit você precisa descobrir qual o modelo adequado para o seu Mac, pois há kits para todos os MacBooks (Pro, Air e Retina). Se você tiver dificuldades em encontrar o modelo certo, basta instalar um &lt;a href="http://transcend-info.com/software/1220/">aplicativo&lt;/a> que fará a identificação do hardware. O kit é composto por:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>SSD&lt;/li>
&lt;li>Case e parafusos para seu SSD adicional&lt;/li>
&lt;li>Chaves para abrir o MacBook&lt;/li>
&lt;li>Cabos, manuais e outros itens&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A instalação é simples. Basicamente consiste em:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Colocar o SSD novo no case&lt;/li>
&lt;li>Ligar o MacBook em modo de recuperação, para clonar o disco novo com o conteúdo do antigo&lt;/li>
&lt;li>Abrir o MacBook com as chaves inclusas&lt;/li>
&lt;li>Substituir o SSD e fechar o MacBook&lt;/li>
&lt;li>Colocar o SSD antigo no case – com isso você ganha uma mídia externa!&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>O vídeo abaixo explica o processo didaticamente, não tem como errar. Dependendo do modelo de MacBook, pode ser necessário também desconectar a bateria.&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/gBEf1DDTuAE" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div></description></item><item><title>Ocultando versões do Nginx e PHP de seu servidor web</title><link>https://leonardofaria.net/2014/09/16/ocultando-versoes-do-nginx-e-php-de-seu-servidor-web/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2014 19:38:08 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/09/16/ocultando-versoes-do-nginx-e-php-de-seu-servidor-web/</guid><description>&lt;p>Uma prática comum em administração de servidores é ocultar a versão dos softwares utilizados, o que dificultaria na exploração de falhas específicas de um determinado pacote. Resolvi escrever esse arquivo mostrando como é fácil ocultar tais informações no Nginx e no PHP.&lt;/p>
&lt;h2 id="nginx">Nginx&lt;/h2>
&lt;p>Para remover a versão do Nginx das requisições, edite o arquivo &lt;code>nginx.conf&lt;/code> (geralmente em &lt;code>/etc/nginx&lt;/code>) e dentro de umas seções: http, server ou location, acrescente:&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>server_tokens off;
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>O uso da variável na seção http modificará a exibição em todos os servers configurados. Por sua vez, você pode filtrar esse comportamento usando a diretiva na seção server, para remover a informação de versão em um servidor específico ou ainda na seção location, para um local específico. Realizada a alteração, reinicie o servidor web:&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>service nginx restart
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;h2 id="php">PHP&lt;/h2>
&lt;p>Para ocultar a versão do PHP, abra o arquivo &lt;code>php.ini&lt;/code> e procure pela configuração &lt;code>expose_php&lt;/code>:&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>expose_php = Off
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Não se esqueça de reiniciar o Apache ou o PHP5-FPM para que a alteração surja efeito.&lt;/p></description></item><item><title>Curiosidade Ruby do dia #3: Strings</title><link>https://leonardofaria.net/2014/09/10/curiosidade-ruby-do-dia-strings/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2014 23:14:28 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/09/10/curiosidade-ruby-do-dia-strings/</guid><description>&lt;p>Strings são, em qualquer linguagem, cadeias de caracteres. Em Ruby, você pode acessar o conteúdo de uma string de forma semelhante a um array, exemplo:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-ruby" data-lang="ruby">message &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;Hello World&amp;#34;&lt;/span>
&lt;span style="color:#0086b3">puts&lt;/span> message&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">[&lt;/span>&lt;span style="color:#099">0&lt;/span>,&lt;span style="color:#099">5&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">]&lt;/span> &lt;span style="color:#998;font-style:italic"># Hello&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>É possível substituir uma palavra de dentro de uma string como se ela fosse um elemento de um array, veja:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-ruby" data-lang="ruby">message &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;I like cats&amp;#34;&lt;/span>
&lt;span style="color:#0086b3">puts&lt;/span> message &lt;span style="color:#998;font-style:italic"># I like cats&lt;/span>
message&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">[&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;cats&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">]&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;dogs&amp;#34;&lt;/span>
&lt;span style="color:#0086b3">puts&lt;/span> message &lt;span style="color:#998;font-style:italic"># I like dogs&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Uma exceção será disparada caso você tente substituir algo que não existe na string:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-ruby" data-lang="ruby">message &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;I like cats&amp;#34;&lt;/span>
message&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">[&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;dogs&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">]&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;birds&amp;#34;&lt;/span>
&lt;span style="color:#990073">IndexError&lt;/span>: string &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">not&lt;/span> matched
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Além disso, você também pode obter o conteúdo de uma string utilizando um range, exemplo:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-ruby" data-lang="ruby">message &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;ABCDEFGH&amp;#34;&lt;/span>
&lt;span style="color:#0086b3">puts&lt;/span> message &lt;span style="color:#998;font-style:italic"># ABCDEFGH&lt;/span>
message&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">[&lt;/span>&lt;span style="color:#099">0&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">..&lt;/span>&lt;span style="color:#099">2&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">]&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span> &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;XYZ&amp;#34;&lt;/span>
&lt;span style="color:#0086b3">puts&lt;/span> message &lt;span style="color:#998;font-style:italic"># XYZDEFGH&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div></description></item><item><title>TED</title><link>https://leonardofaria.net/2014/09/02/ted/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2014 18:13:32 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/09/02/ted/</guid><description>&lt;p>Confesso que gosto bastante de assistir &lt;a href="http://www.ted.com/talks/browse">os vídeos&lt;/a> do &lt;a href="http://www.ted.com/">TED&lt;/a>. Os vídeos são curtos e narram a experiência de pessoas que possivelmente você não encontraria por aí para conversar.&lt;/p>
&lt;p>Um dos vídeos que vi recentemente fala em &lt;a href="http://www.ted.com/talks/matt_cutts_try_something_new_for_30_days">tentar algo novo por 30 dias&lt;/a>. 30 dias é geralmente o tempo necessário para assimilar ou abandonar um hábito.&lt;/p>
&lt;p>Os próximos 30 dias irão passar, de um jeito ou de outro, então por que não tentar algo novo? Existe no Quora uma thread sobre quais seriam &lt;a href="http://www.quora.com/TED-Talks/What-are-some-of-the-must-see-TED-talks?srid=zOh">os melhores vídeos do TED&lt;/a>. Assistí-los já pode ser um primeiro novo hábito de 30 dias.&lt;/p></description></item><item><title>DIY: Rastreamento veicular</title><link>https://leonardofaria.net/2014/08/28/diy-rastreamento-veicular/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2014 18:53:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/08/28/diy-rastreamento-veicular/</guid><description>&lt;p>Todo dia ouvimos histórias de roubos, que estão cada vez mais violentos. Com toda essa bandidagem solta, resolvi procurar uma forma de rastreamento veicular. Uma amiga sugeriu a empresa &lt;a href="http://e-novate.com.br/para-voce">e-novate&lt;/a>, mas acabei encontrando uma solução de baixo custo, que me motivou a escrever esse post.&lt;/p>
&lt;h2 id="rastreador">Rastreador&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2014/08/fr_14.jpg">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2014/08/fr_14-300x300.jpg" align="right" width="300" height="300" />&lt;/a> Uma &lt;a href="http://lista.mercadolivre.com.br/rastreador-veicular">busca no MercadoLivre&lt;/a> nos trás dezenas de modelos. Comprei por cerca de R$150 um rastreador (&lt;a href="http://produto.mercadolivre.com.br/MLB-578605956-rastreador-localizador-veicularpessoal-tk-102b-gps-celular-_JM">TK-102B&lt;/a>), que além de informar a localização do carro ou moto, permite ouvir o que está se passando no local. Se você quiser investir mais, pode optar por &lt;a href="http://produto.mercadolivre.com.br/MLB-583178097-rastreador-gps-bloqueador-veicular-tk-103b-controle-remoto-_JM">modelos que até cortam o combustível e ignição do carro&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Somente depois de receber o rastreador que percebi que ele também está a &lt;a href="http://www.dx.com/p/heacent-tk102b-magnet-gsm-gprs-gps-personnel-tracker-w-tf-slot-deep-grey-coffee-189305#.U-5GlYBdUkV">venda&lt;/a> na DealExtreme. Comprar lá é mais barato, mas a entrega está demorando muito.&lt;/p>
&lt;h2 id="chip">Chip&lt;/h2>
&lt;p>O rastreador precisa de um chip para poder enviar mensagens. Optei por comprar um chip pré-pago da Vivo. Em Minas Gerais o sinal da operadora é bem razoável e você pode fazer via Paypal recargas mensais a partir de R$5,00.&lt;/p>
&lt;p>A operadora tem aplicativos para iOS e Android e por eles você pode acompanhar a validade dos seus créditos. É necessário uma recarga a cada 30 dias, senão não será possível enviar mensagens.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusão">Conclusão&lt;/h2>
&lt;p>Usar um rastreador pode ser uma forma barata de proteger seu carro ou moto. Por hora estou rastreando meu carro apenas por brincadeira. Assim como seguros e planos de saúde, espero que seja uma dessas despesas gastas para não se usar :)&lt;/p></description></item></channel></rss>