<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2014s on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/2014/</link><description>Recent content in 2014s on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2014 21:46:07 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/2014/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Curiosidade MySQL do dia: senhas em scripts</title><link>https://leonardofaria.net/2014/12/01/curiosidade-mysql-do-dia-senhas-em-scripts/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2014 21:46:07 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/12/01/curiosidade-mysql-do-dia-senhas-em-scripts/</guid><description>Sempre que você está executando um script automatizado que usa o MySQL você possivelmente se pergunta como aplicará alguma boa prática para evitar a inserção de senha diretamente no shell.
Fiz uma pesquisa rápida sobre o assunto e encontrei duas soluções:
1) Variáveis Você pode usar a variável MYSQL_PWD para armazenar uma senha de conexão com o banco. Exemplo:
export MYSQL_PWD=mypassword mysql -h127.0.0.1 -uuser -e &amp;quot;show processlist&amp;quot; No caso acima o mysql está sendo usado sem a opção -p, que é opção utilizada para informar a senha do banco.</description></item><item><title>Mini-review: Cubieboard 3</title><link>https://leonardofaria.net/2014/11/11/mini-review-cubieboard-3/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2014 20:14:06 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/11/11/mini-review-cubieboard-3/</guid><description>O Cubieboard é uma placa com processador ARM bem pequena que entrega um computador razoável por seu preço. Com essas características, pode ser usada como media center para sala de TV ou até mesmo como um ponto de venda de loja. Já são 3 versões de Cubieboard, comprei recentemente o modelo mais recente na Amazon, que veio com case, fonte USB, cabo SATA e outras coisinhas.
Cubieboard vs Raspberry Pi Acho que é impossível falar do Cubieboard sem compará-lo com o Raspberry Pi.</description></item><item><title>e-Recursos mobile</title><link>https://leonardofaria.net/2014/11/04/e-recursos-mobile/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2014 20:50:19 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/11/04/e-recursos-mobile/</guid><description>A mais ou menos 1 ano atrás foi publicado a primeira aplicação móvel do Ministério da Previdência Social. Trata-se do e-Recursos, sistema de processo eletrônico de recurso do INSS.
O aplicativo permite a consulta a movimentação do processo bem como o acesso aos documentos que o compõem, desde que o acesso seja realizado pela própria parte interessada. A aplicação está disponível para Android e iOS e já foram mais de 10 mil downloads.</description></item><item><title>DIY: Upgrade de SSD no MacBook Air (e outros MacBooks)</title><link>https://leonardofaria.net/2014/10/30/diy-upgrade-de-ssd-no-macbook-air-e-outros-macbooks/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2014 18:16:36 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/10/30/diy-upgrade-de-ssd-no-macbook-air-e-outros-macbooks/</guid><description>A Transcend é uma empresa que produz SSDs específicos para MacBooks. Comprei para um amigo o kit para o MacBook Air 11′ e ontem fiz o upgrade na máquina.
Antes de comprar o kit você precisa descobrir qual o modelo adequado para o seu Mac, pois há kits para todos os MacBooks (Pro, Air e Retina). Se você tiver dificuldades em encontrar o modelo certo, basta instalar um aplicativo que fará a identificação do hardware.</description></item><item><title>Ocultando versões do Nginx e PHP de seu servidor web</title><link>https://leonardofaria.net/2014/09/16/ocultando-versoes-do-nginx-e-php-de-seu-servidor-web/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2014 19:38:08 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/09/16/ocultando-versoes-do-nginx-e-php-de-seu-servidor-web/</guid><description>Uma prática comum em administração de servidores é ocultar a versão dos softwares utilizados, o que dificultaria na exploração de falhas específicas de um determinado pacote. Resolvi escrever esse arquivo mostrando como é fácil ocultar tais informações no Nginx e no PHP.
Nginx Para remover a versão do Nginx das requisições, edite o arquivo nginx.conf (geralmente em /etc/nginx) e dentro de umas seções: http, server ou location, acrescente:
server_tokens off; O uso da variável na seção http modificará a exibição em todos os servers configurados.</description></item><item><title>Curiosidade Ruby do dia #3: Strings</title><link>https://leonardofaria.net/2014/09/10/curiosidade-ruby-do-dia-strings/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2014 23:14:28 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/09/10/curiosidade-ruby-do-dia-strings/</guid><description>Strings são, em qualquer linguagem, cadeias de caracteres. Em Ruby, você pode acessar o conteúdo de uma string de forma semelhante a um array, exemplo:
message = &amp;#34;Hello World&amp;#34; puts message[0,5] # Hello É possível substituir uma palavra de dentro de uma string como se ela fosse um elemento de um array, veja:
message = &amp;#34;I like cats&amp;#34; puts message # I like cats message[&amp;#34;cats&amp;#34;] = &amp;#34;dogs&amp;#34; puts message # I like dogs Uma exceção será disparada caso você tente substituir algo que não existe na string:</description></item><item><title>TED</title><link>https://leonardofaria.net/2014/09/02/ted/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2014 18:13:32 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/09/02/ted/</guid><description>Confesso que gosto bastante de assistir os vídeos do TED. Os vídeos são curtos e narram a experiência de pessoas que possivelmente você não encontraria por aí para conversar.
Um dos vídeos que vi recentemente fala em tentar algo novo por 30 dias. 30 dias é geralmente o tempo necessário para assimilar ou abandonar um hábito.
Os próximos 30 dias irão passar, de um jeito ou de outro, então por que não tentar algo novo?</description></item><item><title>DIY: Rastreamento veicular</title><link>https://leonardofaria.net/2014/08/28/diy-rastreamento-veicular/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2014 18:53:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/08/28/diy-rastreamento-veicular/</guid><description>Todo dia ouvimos histórias de roubos, que estão cada vez mais violentos. Com toda essa bandidagem solta, resolvi procurar uma forma de rastreamento veicular. Uma amiga sugeriu a empresa e-novate, mas acabei encontrando uma solução de baixo custo, que me motivou a escrever esse post.
Rastreador Uma busca no MercadoLivre nos trás dezenas de modelos. Comprei por cerca de R$150 um rastreador (TK-102B), que além de informar a localização do carro ou moto, permite ouvir o que está se passando no local.</description></item></channel></rss>