<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>crítica on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/cr%C3%ADtica/</link><description>Recent content in crítica on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 22 Nov 2006 20:32:52 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/cr%C3%ADtica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>UOL Messenger is out</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/22/uol-messenger-is-out/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2006 20:32:52 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/22/uol-messenger-is-out/</guid><description>Outra tentativa do UOL em emplacar um comunicador instantâneo. O UOL Messenger promete integrar protocolos do MSN, ICQ, Yahoo e Jabber em um só lugar e sem propagandas. Well, juntar serviços diferentes já não é novidade para ninguém. Sem apresentar um grande diferencial, será um novo fracasso (o UOL já não é um especialista em inovação). Vamos ver o que eles farão para divulgação e tentar prever de onde sairá o lucro deles pelo serviço.</description></item><item><title>Ajax a seu favor. E não contra</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/28/ajax-a-seu-favor-e-nao-contra/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 20:36:26 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/28/ajax-a-seu-favor-e-nao-contra/</guid><description>Usar Ajax desenfreamente por aí pode causar dependência química. O Ajaxonline é um portal sobre o assunto e apresenta uma séria falha, que muitos sites que também usam XMLHttpRequest também apresentam: links obstrusivos.
A ‘agilidade&amp;rsquo; do uso do Ajax está em re-aproveitar camadas e iframes para substituição de conteúdo, requisitando URLs e enviando formulários, enfim, interagindo com o usuário. O problema está na hora de chamar essas requisições. Ao chamar uma dessa funções pelo atributo href da tag a do HTML (ou simplesmente setando o valor desse atributo para ‘#'), o desenvolvedor esquece que os usuários possuem diferentes formas de interação com o sites.</description></item><item><title>Por que o Linux não decola?</title><link>https://leonardofaria.net/2006/08/20/por-que-o-linux-nao-decola/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2006 15:20:46 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/08/20/por-que-o-linux-nao-decola/</guid><description>O Bruno acha que instalar programas no Linux é mais fácil que no Windows. O Elcio, comentou ontem, sobre o avanço do Linux. Então resolvi dar o meu pitaco na história.
Conheço Linux já a um bom tempo. Primeira distribuição que vi na minha vida devia ser daqueles Conectivas Guaranis, por volta de 1999. A primeira distro que instalei, num velho K6 que eu tinha, foi o Conectiva 6. De lá pra cá, testei várias distros.</description></item></channel></rss>