<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>web on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/web/</link><description>Recent content in web on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 23 Jan 2011 18:52:34 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Web2.Oh</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/06/web2oh/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2006 00:36:48 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/06/web2oh/</guid><description>&lt;p>Web2.0 é um termo da moda. Hoje, não existem mais sites “em construção” mas sim sites “&lt;a href="http://gmail.com">beta&lt;/a>“, “&lt;a href="http://www.meebo.com/">alpha&lt;/a>” ou até mesmo “&lt;a href="http://flickr.com/">gamma&lt;/a>“. Mas o que significa Web2.0?&lt;/p>
&lt;p>O rótulo “Web2.0” surgiu em 2005, &lt;a href="http://www.oreillynet.com/pub/a/oreilly/tim/news/2005/09/30/what-is-web-20.html" title="Artigo conceitual sobre Web2.0">pelas mãos do Tim O&amp;rsquo;Reilly&lt;/a>. A grosso modo, significa reforçar o conceito social da Internet, que seria de troca de informações e colaboração dos usuários, nos mais diversos serviços. É a exaltação da simplicidade e a glorificação do conteúdo. Navegar não é mais um tormento e tudo gira em torno do usuário e de seus hábitos. Mas, e o conteúdo? O conteúdo chega a mim e não existe mais a via crucis da busca, porque notícias, fotos e mensagens chegam por &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/RSS">RSS&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Repito, a simplicidade e o conteúdo estão em primeiro lugar. Isso significa que algumas coisas da tal “web1.0” irão desaparecer, pela simples teoria da seleção natural: O que é bom sobrevive e o que é ruim morre (ou melhor, não terá visita alguma). Hotsites inteiros em Flash, confusos, com Splash Screens são algo que tendem a desaparecer. Hoje, mais do que nunca, não quero mais aprender a navegar na Internet. A simplicidade dos recursos do HTML, atrelados ao poder do CSS e do Javascript criam um novo poder ao usuário. Exemplos: Gmail – acessível do meu celular, em qualquer browser, sem nenhum plugin adicional e com uma “cara sem-graça”, para alguns designers. É essa exaltação da simplicidade que o faz funcional. Webdesign não significa repetir na Internet uma experiência do design gráfico.&lt;/p>
&lt;h2 id="antes-e-depois-da-web20">Antes e depois da Web2.0&lt;/h2>
&lt;p>DoubleClick » Google AdSense&lt;br>
Akamai » BitTorrent&lt;br>
mp3.com » Napster&lt;br>
Britannica Online » Wikipedia&lt;br>
content management systems » wikis&lt;br>
domain name speculation » search engine optimization&lt;br>
directories (taxonomy) » tagging (“folksonomy”)&lt;br>
Mais comparações no artigo &lt;a href="http://www.oreillynet.com/pub/a/oreilly/tim/news/2005/09/30/what-is-web-20.html">What Is Web 2.0&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="importantes-observações-a-serem-feitas-das-informações-acima">Importantes observações a serem feitas das informações acima&lt;/h2>
&lt;p>Publicidade: saem os anúncios coloridos e entram links HTML. Os tais links do AdSense conseguem ser muito mais eficientes, já que variam, de acordo com o contexto da página.&lt;br>
Downloads: saem sites e entram protocolos. BitTorrent, Napster e companhia provam que é a união quem a faz a força.&lt;br>
Enciclopédia e Gerenciadores de Conteúdo: novamente um conceito de compartilhamento. Usuários como eu e você definem o que está no Wikipedia, a maior enciclopédia do mundo.&lt;br>
Especulação de domínios: domínios chegam a custar milhões de dólares. Hoje, uma política de otimização em sites de busca garante um mesmo retorno.&lt;br>
Diretórios versus Etiquetamento: O etiquetamento é uma forma mais eficiente de classificar algum conteúdo. Exemplo: novamente Gmail. Nesse webmail, você não fica preso ao conceito de Pastas. Você pode atribuir várias etiquetas para uma mesma mensagem. Consequência? Melhor organização e agilidade para encontrar informações.&lt;/p>
&lt;p>Well, para terminar basta resumir o que todo Web2.0 é: uma aplicação online, gratuita, de alta qualidade e que simplesmente coloca o conteúdo em primeiro lugar. &lt;a href="http://del.icio.us">Exemplos&lt;/a> &lt;a href="http://maps.google.com">estão&lt;/a> &lt;a href="http://www.flickr.com">em&lt;/a> &lt;a href="http://last.fm">todo&lt;/a> &lt;a href="http://www.bloglines.com">lugar&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>[tags]web 2.0, article, taxonomy, folksonomy, ria[/tags]&lt;/p></description></item><item><title>Eliminando conteúdo para buscas</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/05/eliminando-conteudo-para-buscas/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2006 22:09:05 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/05/eliminando-conteudo-para-buscas/</guid><description>&lt;p>Sistemas de busca, ao trabalhar, lêem um arquivo “robots.txt” (deixado na raiz do servidor). Esse arquivo especifica para o spider quais arquivos devem aparecer na busca.&lt;/p>
&lt;p>Nesse artigo, veremos como excluir determinada pasta de uma search engine.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-apache" data-lang="apache">&lt;span style="color:#a61717;background-color:#e3d2d2">User-agent:&lt;/span> &lt;span style="color:#a61717;background-color:#e3d2d2">*&lt;/span>
&lt;span style="color:#a61717;background-color:#e3d2d2">Disallow:&lt;/span> &lt;span style="color:#a61717;background-color:#e3d2d2">login&lt;/span>.&lt;span style="color:#0086b3">php&lt;/span>
Disallow: &lt;span style="color:#d14">/images/&lt;/span>
&lt;span style="color:#a61717;background-color:#e3d2d2">Disallow:&lt;/span> &lt;span style="color:#a61717;background-color:#e3d2d2">/cgi-bin/&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>A primeira linha, User-agent: determina para qual robot o conteúdo será desabilitado. O asterisco representa todos eles. Para excluir somente o Google, use googlebot&lt;/p>
&lt;p>A segunda, terceira e quarta linhas excluem da busca, todos os arquivos da pasta images e o arquivo login.php, além do arquivos da pasta cgi-bin&lt;/p>
&lt;p>Nota: Esse arquivo deve ser criado em formato de texto UNIX. Procure um editor com suporte a mudança de formato de texto.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Conclusão:&lt;/strong>&lt;br>
Esse rápido artigo mostrou como excluir um determinado conteúdo de um site. Isso pode ser útil para proteger arquivos de configuração e imagens em nosso servidor.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mais do mesmo:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://www.searchengineworld.com/cgi-bin/robotcheck.cgi">Robots.txt Validator&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>