<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>rubyonrails on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/rubyonrails/</link><description>Recent content in rubyonrails on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 30 Jun 2008 02:27:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/rubyonrails/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>annotate_model, gem útil da semana</title><link>https://leonardofaria.net/2008/06/30/annotate_model-gem-util-da-semana/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2008 02:27:05 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/06/30/annotate_model-gem-util-da-semana/</guid><description>Trabalhar com Rails é certeza de encontrar ótimo material para trabalhar/documentar sua aplicação. Tenho uma lista de plugins/gems úteis para o desenvolvimento, o que daria um enorme post. Seguindo os conceitos do Getting Real, rapidinho vou postando (é muito material).
O primeiro da lista é o annotate_model, um gem que gera para cada model as informações da estrutura da tabela daquela entidade. Por exemplo:
# == Schema Information # Schema version: 20080628203259 # # Table name: comments # # id :integer(11) not null, primary key # name :string(255) # email :string(255) # body :text # code_id :integer(11) # created_at :datetime # updated_at :datetime # class Comment &amp;lt; ActiveRecord::Base # .</description></item><item><title>Passenger no painel de preferências do Leopard</title><link>https://leonardofaria.net/2008/06/28/passenger-no-painel-de-preferencias-do-leopard/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2008 17:04:01 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/06/28/passenger-no-painel-de-preferencias-do-leopard/</guid><description>Que o mod_rails veio para revolucionar o deployment de Rails, todo mundo já sabe. Agora, me deparei com isso:
Como no Locomotive, criaram, com RubyCocoa, um painel para gerenciar suas aplicações. Agora, nem é mais preciso declarar cada aplicação no httpd.conf. Virou brincadeira, né?
Para funcionar, bastar ter Mac OS 10.5.2 e Pessenger 2.0.1 instalados.</description></item><item><title>Rails, Git, MySQL e mod_rails no Leopard</title><link>https://leonardofaria.net/2008/05/24/rails-git-mysql-e-mod_rails-no-leopard/</link><pubDate>Sat, 24 May 2008 16:53:23 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/05/24/rails-git-mysql-e-mod_rails-no-leopard/</guid><description>&lt;p>Comprou um Mac? Não sabe por onde começar? Esse é um mega-post mostrando como configurar Ruby on Rails, Git, MySQL e mod_rails no Leopard. É tudo &lt;strong>muito-fácil&lt;/strong>!&lt;/p>
&lt;h3 id="ruby-on-rails">Ruby on Rails&lt;/h3>
&lt;p>O Leopard já vem com Ruby e Rails já instalados. Então, a única sugestão é a de atualizar todos os gems. O comando &lt;code>gem list&lt;/code> deve apontar os gems instalados. Por padrão, são:&lt;/p></description></item><item><title>Ruby on Rails na caveira!</title><link>https://leonardofaria.net/2007/12/19/ruby-on-rails-na-caveira/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2007 01:47:38 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/12/19/ruby-on-rails-na-caveira/</guid><description>Nos últimos dias, tenho lido muita coisa sobre RoR. Infelizmente, queria blogar sobre cada um desses assuntos, mas o tempo anda muito corrido. Fiz esse mega-post com alguns links de assuntos interessantes para aprendizagem.
Introdução Ruby on Rails – The basics – um pequeno pdf de caráter beeeem introdutório. Ruby on Rails Handbook – uma lista com inúmeros materiais sobre o framework. Log Visualizer – apesar do nome Tabajara, essa aplicação gera gráficos e outras firulas dos seus arquivos de log.</description></item><item><title>Locomotive com Rails 2.0</title><link>https://leonardofaria.net/2007/12/16/locomotive-com-rails-20/</link><pubDate>Sun, 16 Dec 2007 22:06:23 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/12/16/locomotive-com-rails-20/</guid><description>Uma das formas simples de se ter Ruby on Rails no Mac é através do Locomotive, um pacote all-in-one com Ruby, Rails e vários gems importantes para desenvolvimento. Como o Rails 2.0 foi lançado no último dia 7, resolvi atualizar minha máquina.
Numa janela do terminal rodei o tradicional gem install rails -y --source http://gems.rubyonrails.org, para atualizar a versão do Rails. Eu indiquei o repositório do site oficial, mas não é obrigatório.</description></item><item><title>Documentação sobre Ruby e seus gems</title><link>https://leonardofaria.net/2007/12/14/documentacao-sobre-ruby-e-seus-gems/</link><pubDate>Fri, 14 Dec 2007 23:58:23 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/12/14/documentacao-sobre-ruby-e-seus-gems/</guid><description>Uma dica que pouca gente conhece sobre documentação é o gem_server. O comando gem_server inicia na porta 8808 uma instância WEBrick com a listagem de todos os gems instalados na máquina e suas respectivas informações de versão e inclusive documentação. Por ali, é possível obter inclusive todas as informações sobre métodos e classes dos cincos pacotes que integram o Rails. Uma vez startado, para ver o serviço basta carregar a URI localhost:8808 e obter uma página como a abaixo.</description></item><item><title>Um resumo do Minas on Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/12/02/um-resumo-do-minas-on-rails/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2007 14:56:00 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/12/02/um-resumo-do-minas-on-rails/</guid><description>Ontem aconteceu o Minas on Rails. O evento surgiu da idéia do Ronaldo Ferraz e da organização do pessoal da Dito – André, Milk-it – Carlos, Michel e cia, Idéia Digital – Rafael Apocalypse, entre outros. Eu, dei meus pitacos sobre a organização do evento na lista rails-mg. O evento começou com uma alfineta engraçadíssima ao Cake PHP, o Ronaldo ficou blogando ao vivo e o Open Talk final foi descontraído e bacana.</description></item><item><title>Minas on Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/11/16/minas-on-rails/</link><pubDate>Fri, 16 Nov 2007 13:53:30 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/11/16/minas-on-rails/</guid><description>O Ruby on Rails ganha mais espaço a cada dia e sua versatilidade e agilidade de uso provam a capacidade de conquistar um espaço maior nas empresas de desenvolvimento brasileiras. São por essas qualidades que a cada dia aumentam os adeptos do framework e de sua filosofia.
No Brasil, o mercado já observa com bons olhos a ferramenta e já ocorrem em grandes centros encontros para troca de experiências e apresentação de cases.</description></item><item><title>Prepare-se para o Rails 2.0</title><link>https://leonardofaria.net/2007/10/12/prepare-se-para-o-rails-20/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2007 14:54:13 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/10/12/prepare-se-para-o-rails-20/</guid><description>A versão 2.0 do framework Rails está por vir e isso significa algumas mudanças e novidades. Já existem vários posts na blogosfera mostrando as particulariedades da nova versão. Vou falar de algumas delas:
Paginação: o paginate foi removido. Uma das soluções mais bacanas é usar o plugin Will Paginate, tão simples de usar quanto ao paginador original.
Configuração do ambiente: configurar o environment.rb pode ser meio embaraçoso. A configuração agora será dividida, o que facilitará no compartilhamento entre diversas aplicações, por exemplo.</description></item><item><title>5 dicas para trabalhar com Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/08/19/5-dicas-para-trabalhar-com-rails/</link><pubDate>Sun, 19 Aug 2007 20:29:51 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/08/19/5-dicas-para-trabalhar-com-rails/</guid><description>Começar em um ambiente novo de desenvolvimento pode se mostrar desengonçado. Então, para começar em Rails, aí vão minhas dicas, que acho bem produtivas.
Conheça Ruby: Ruby tem características interessantes e uma interface humana. Conhecer o modo Ruby de fazer e suas particularidades é obrigatório para trabalhar com Rails. O IRB é meu amigo: o IRB é o shell interativo do Ruby. Isso é muito útil para rápidos testes. Vide o tryruby!</description></item><item><title>Endless Pageless</title><link>https://leonardofaria.net/2007/08/11/endless-pageless/</link><pubDate>Sat, 11 Aug 2007 03:41:55 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/08/11/endless-pageless/</guid><description>Ano passado me deparei com o searchmash (leia-se Google).
Um sistema de busca e… sem paginação! Quando chega no fim da página os próximos registros aparecem magicamente (retificando, via Ajax).
Após tomar uma Heineken, me deparo com a mesma abordagem, com seu exemplo em um uso ‘comercial&amp;rsquo;. No site do experimento tem a aplicação em Ruby on Rails pra download, com o snippet responsável por botar os próximos resultados nos trilhos.</description></item><item><title>3 anos de Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/08/04/3-anos-de-rails/</link><pubDate>Sat, 04 Aug 2007 19:33:35 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/08/04/3-anos-de-rails/</guid><description>3.times do puts &amp;#39;Hip hip hurra&amp;#39; end No último dia 30, o framework Rails completou três anos.
Hoje, uma consulta no Google por ‘Ruby on Rails&amp;rsquo; retorna 43,200,000 resultados. A Amazon retorna 108 livros.
Para quem vem do mundo enterprise do Java, pode parecer pouco, mas vejo para o Rails um brilhante futuro. Apostem suas fichas.</description></item><item><title>Café com o TOM, RoR na sua sexta a noite</title><link>https://leonardofaria.net/2007/07/21/cafe-com-o-tom-ror-na-sua-sexta-a-noite/</link><pubDate>Sat, 21 Jul 2007 16:25:44 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/07/21/cafe-com-o-tom-ror-na-sua-sexta-a-noite/</guid><description>Nas últimas duas sextas, sempre às 20:30, o Carlos Eduardo, da e-Genial, realizou o Café com o TOM (café na sexta a noite?). São palestras rápidas (cerca de 2 horas) sobre assuntos interessantes que assolam o desenvolvimento. A interface desse serviço é feita em Ruby on Rails + Flex e é uma interessante solução para juntar pessoas :)
Na primeira semana, o Fabio Akita falou sobre JRuby, mostrando o melhor dos mundos Java e Ruby.</description></item><item><title>Rails, software de opinião</title><link>https://leonardofaria.net/2007/07/21/rails-software-de-opiniao/</link><pubDate>Sat, 21 Jul 2007 02:50:00 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/07/21/rails-software-de-opiniao/</guid><description>Fonte: Canada on Rails, flickr.</description></item><item><title>Deployment na Dreamhost e RailsPlayground</title><link>https://leonardofaria.net/2007/07/05/deployment-na-dreamhost-e-railsplayground/</link><pubDate>Thu, 05 Jul 2007 22:36:00 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/07/05/deployment-na-dreamhost-e-railsplayground/</guid><description>&lt;p>Minha aplicação &lt;strong>Rails&lt;/strong> está pronta, mas, e agora? Como instalá-la no servidor?&lt;br>
Essa é uma dúvida muito comum entre desenvolvedores Rails. Fazer a configuração do ambiente de produção de uma aplicação é uma tarefa bem DIY (do it yourself, ou, faça você mesmo). Não existe uma fórmula certa ou errada para isso, mas sim diferentes soluções para essa questão. Esse artigo, portanto, mostra uma forma, que eu e o &lt;a href="http://www.simplesideias.com.br">Nando&lt;/a> usamos para rodarmos nossas aplicações. Ele na &lt;a href="http://railsplayground.com/">&lt;strong>RailsPlayground&lt;/strong>&lt;/a> e eu na &lt;a href="http://www.dreamhost.com">&lt;strong>Dreamhost&lt;/strong>&lt;/a>. Vamos lá:&lt;/p></description></item><item><title>Curiosidade Ruby do dia</title><link>https://leonardofaria.net/2007/06/28/curiosidade-ruby-do-dia/</link><pubDate>Thu, 28 Jun 2007 18:27:44 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/06/28/curiosidade-ruby-do-dia/</guid><description>Não existe ‘else if&amp;rsquo; em Ruby e sim ‘elsif&amp;rsquo; – sem o ‘e&amp;rsquo; mesmo! Isso costuma pegar alguns desatentos. Veja o exemplo:
if numero == 2 print &amp;#34;Número é 2&amp;#34; elsif numero == 3 print &amp;#34;Número é 3&amp;#34; else print &amp;#34;Número não é nem 2 nem 3&amp;#34; end Existem outras características interessantes na linguagem.</description></item><item><title>Novos resources sobre Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/05/15/novos-resources-sobre-rails/</link><pubDate>Tue, 15 May 2007 01:11:24 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/05/15/novos-resources-sobre-rails/</guid><description>Trabalhar com Rails me garante bons bookmarks (:
Palavras reservadas no Rails. Nada de variáveis chamadas LoadError Ruby on Rails API: documentação no estilo do PHP Screencasts do Grupo de Usuários de San Diego Toottips.js: criação de tooltips usando script.aculo.us. Testado e aprovado. Captcha: gerando facilmente aquelas imagens de verificação que às vezes pode ser um saco. Mudando a classe de um link ativo, via Rails Upload com Ajax Explicação sobre a estrutura de diretórios de uma aplicação em Rails.</description></item><item><title>Manipulando datas no Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/05/06/manipulando-datas-no-rails/</link><pubDate>Sun, 06 May 2007 18:20:44 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/05/06/manipulando-datas-no-rails/</guid><description>Em nossas aplicações geralmente trabalhamos com datas. Em nossos bancos de dados, temos sempre um campo do tipo DATETIME. Mas como formatar as datas e evitar tosqueiras como Mon May 18 00:00:00 -0400 2007?
Estou postando duas formas bacanas de formatar datas no Rails.
6 de Maio de 2007 Para formatar as datas desse modo, basta usar:
&amp;lt;%= mydate.strftime(&amp;#34;%d de %B de %Y&amp;#34;) %&amp;gt; Mas a saída é em inglês. Para traduzir, basta incluir em seu environment.</description></item><item><title>Por que vale a pena trabalhar com Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/04/13/por-que-vale-a-pena-trabalhar-com-rails/</link><pubDate>Fri, 13 Apr 2007 22:36:09 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/04/13/por-que-vale-a-pena-trabalhar-com-rails/</guid><description>&lt;p>&lt;img src='https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2007/04/rails.gif' align='right' style="margin-right: 7px" class='white' /> Resolvi escrever esse post após um amigo me perguntar se compensava aprender/trabalhar com Ruby e com Rails, já que é demasiadamente recente e sem apoio de grandes empresas, como acontece com o PHP e Python.&lt;/p>
&lt;p>Minha curiosidade de trabalhar com Rails veio após todo o hype envolvido no framework e particularmente, depois que conheci o &lt;a href="http://www.orkurioso.com">Orkurioso&lt;/a> (serviço todo hypado para monitorar scraps do &lt;a href="http://www.orkut.com">orkut&lt;/a>) e vi o &lt;a href="http://media.rubyonrails.org/video/rails_take2_with_sound.mov">screencast&lt;/a> (51MB, .mov) do &lt;a href="http://www.loudthinking.com/about.html">David Heinemeier&lt;/a>, junto a todas as aplicações da &lt;a href="http://www.37signals.com/">37signals&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Criando RSS com Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/04/12/criando-rss-com-rails/</link><pubDate>Thu, 12 Apr 2007 22:27:15 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/04/12/criando-rss-com-rails/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Nota&lt;/strong>: antes do artigo vale lembrar do &lt;a href="http://www.egenial.com.br/curso/">curso online de Ruby on Rails + Flex&lt;/a> do &lt;a href="http://www.egenial.com.br">Carlos&lt;/a>. Ele já fez &lt;a href="http://blog.egenial.com.br/?p=42">alguns experimentos&lt;/a> com esses dois ambientes e rolou um resultado bacana. Vamos ao artigo então :P&lt;/p>
&lt;p>Não sou o maior especialista em padrões de distribuição de conteúdo. Existe gente melhor para isso, mas em um projeto meu, precisei da criação de feeds. O primeiro passo é mapear o arquivos routes.rb (config/routes.rb) do seu projeto.&lt;/p></description></item><item><title>Mais resources sobre Ruby on Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/04/07/mais-resources-sobre-ruby-on-rails/</link><pubDate>Sat, 07 Apr 2007 22:06:23 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/04/07/mais-resources-sobre-ruby-on-rails/</guid><description>No desenvolvimento de um projeto pessoal – que devo lançar em breve – ando vendo algumas coisas bacanas. Ai estão:
Acts as Authenticated: um plugin para fazer autenticação em sites. Bem prático. Populando um select com Ajax: um artigo de como fazer uma tag select ser montada dinamicamente com ajuda do script.aculo.us. Permalink: um plugin para criação de permalinks. FkSearch: plugin de autocompletar estilo del.icio.us Extra: dicas para Textmate + Rails.</description></item><item><title>Ruby on Rails on Mac OS X</title><link>https://leonardofaria.net/2007/03/11/ruby-on-rails-on-mac-os-x/</link><pubDate>Sun, 11 Mar 2007 13:58:58 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/03/11/ruby-on-rails-on-mac-os-x/</guid><description>[Estou de fato sumido do blog. Mudei para Piumhi Harbor e fiquei com computador somente na primeira semana. Meu iBook teve problemas e fiquei quase um mês esperando. Enfim, computador novo, finalmente posso brincar com Ruby on Rails. Inclusive já estou começando a trabalhar em um projeto comercial com o uso desse framework.]
Enfim, estou escrevendo esse post para falar das formas de instalação do Ruby on Rails no Mac OS X.</description></item><item><title>Apresentando Ruby on Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/27/apresentando-ruby-on-rails/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2007 00:39:28 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/27/apresentando-ruby-on-rails/</guid><description>Resolvi escrever esse post para mostrar algumas características do Ruby on Rails, um framework que me chamou muito a atenção após ver a implementação de um blog em 58(!) linhas.
O Rails é um framework web criado em 2004, com 4000 linhas de código, por David Heinemeier Hansson. Foi projetado para que suas camadas se comuniquem de forma transparente e seguindo a arquitetura MVC. Isso o torna extremamente produtivo e simples de aprender.</description></item></channel></rss>