<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>stevejobs on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/stevejobs/</link><description>Recent content in stevejobs on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2009 14:31:16 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/stevejobs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Resenha: A cabeça de Steve Jobs</title><link>https://leonardofaria.net/2009/01/31/resenha-a-cabeca-de-steve-jobs/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2009 14:31:16 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/01/31/resenha-a-cabeca-de-steve-jobs/</guid><description>&lt;p>Verdade seja dita, Steve Jobs é um mito e mais do que um CEO, ele é o homem a frente da Apple e a frente do seu tempo. O que esperar de uma biografia de alguém que revolucionou a computação moderna, o cinema de animação, o mercado de música e a telefonia? Acabo de ler “A Cabeça de Steve Jobs”, de Leander Kahney e essa obra pode representar muito para nossas vidas, principalmente se você ter as ações e mantras de Jobs como inspiração para seus trabalhos.&lt;/p>
&lt;h3 id="foco">Foco&lt;/h3>
&lt;p>Foco é dizer não. Foco significa especializar naquilo que você é bom e entregar o melhor de si em seus trabalhos. É manter as coisas simples e esquecer o excesso de funções. Não queira dominar o mundo de uma só vez.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/01/stevejobs1.jpg" alt="Steve Jobs" title="Steve Jobs" />
&lt;/center>
&lt;h3 id="despotismo">Despotismo&lt;/h3>
&lt;p>Alguém tem que dar ordens. Personalidade e alma é fundamental para um negócio, independentemente da espécie. Intrisicamente relacionado com despotismo e foco, simplifique. Não tenha medo de dizer não a opiniões alheiras e tome decisões, inclusive a que aparentam ser as mais simples. Pensar em detalhes, por menores que sejam, revelam a identidade de um produto.&lt;/p>
&lt;h3 id="perfeccionismo">Perfeccionismo&lt;/h3>
&lt;p>Perfeccionismo e atenção a pequenas coisas é fundamental. Experimente, gere, teste, reúna, troque idéias. Design é função, e não forma. São com esses mantras que os produtos da Apple são gerados. Veja esse trecho:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>“O pé da base de alumínio do iMac é feito de um material especial não deslizante, para que a máquina não se mexa quando a tela é inclinada. Por que um material especial? Porque [Jonathan] Ive não gosta de pés de borracha”.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/01/stevejobs2.jpg" alt="Steve Jobs" title="Steve Jobs" />
&lt;/center>
&lt;h3 id="elitismo">Elitismo&lt;/h3>
&lt;p>Busque a mais alta qualidade nas pessoas, nos produtos e na publicidade. Não adianta ter a melhor publicidade com produtos ruins, ou produtos ruins feitos em desarmonia por boas pessoas. Valorize sua equipe, pois eles são uma vantagem competitiva à frente dos seus rivais.&lt;/p>
&lt;p>O livro-biografia é riquíssimo em lições, como as listadas acima. Não dá para comentar tudo aqui. É ler para se impressionar e apaixonar.&lt;/p>
&lt;h3 id="update-trecho-online">update: Trecho online&lt;/h3>
&lt;div align="center">
&lt;/div></description></item></channel></rss>