<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>event on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/categories/event/</link><description>Recent content in event on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 02 Dec 2007 14:56:00 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/categories/event/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Um resumo do Minas on Rails</title><link>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2007/12/02/um-resumo-do-minas-on-rails/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2007 14:56:00 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2007/12/02/um-resumo-do-minas-on-rails/</guid><description>&lt;p>Ontem aconteceu o Minas on Rails. O evento surgiu da idéia do &lt;a href="http://logbr.reflectivesurface.com/">Ronaldo Ferraz&lt;/a> e da organização do pessoal da &lt;a href="http://www.dito.com.br">Dito&lt;/a> – André, &lt;a href="http://www.milk-it.net/">Milk-it&lt;/a> – Carlos, Michel e cia, &lt;a href="http://www.ideiadigital.ppg.br/">Idéia Digital&lt;/a> – Rafael Apocalypse, entre outros. Eu, dei meus pitacos sobre a organização do evento na lista &lt;a href="http://groups.google.com.br/group/rails-mg?hl=pt-BR">rails-mg&lt;/a>. O evento começou com uma alfineta engraçadíssima ao Cake PHP, o Ronaldo ficou &lt;a href="http://logbr.reflectivesurface.com/2007/12/01/minas-on-rails-o-trem-esta-rolando/">blogando ao vivo&lt;/a> e o Open Talk final foi descontraído e bacana.&lt;/p>
&lt;h3 id="as-palestras">As palestras&lt;/h3>
&lt;p>A primeira palestra que abriu o dia foi o André Fonseca e seu &lt;strong>case &lt;a href="http://www.baudearquivos.com">Baú de Arquivos&lt;/a>&lt;/strong>. O Baú de Arquivos, que começou como trabalho de faculdade, poderia ser classificado como um disco virtual 2.0, com tags e compartilhamento de usuários. A palestra foi interessante porque mostrou os recursos que Rails possui para ganho de produtividade – convenções, scaffold e plugins. Para quem não conhecia o framework, serviu como um aperitivo.&lt;/p>
&lt;p>Depois do André foi a vez do &lt;a href="http://www.eustaquiorangel.com/">Eustáquio ‘TaQ&amp;rsquo; Rangel&lt;/a> falar. Cara super-simpático que eu já conseguia de blog, listas e Twitter, o TaQ falou sobre &lt;strong>Ruby, passado, presente e futuro&lt;/strong>. Ele falou da simplicidade, do hype, das abrobrinhas que falam da linguagem (como o da Info [v]Exame – abaixo) e do avanço de desempenho da versão 1.9 do Ruby que vem no Natal desse ano. De um modo geral, ela está 4 vezes mais rápida do que a versão current (1.8.6).&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>“O Rails tem o ponto fraco de exigir o aprendizado da linguagem Ruby, que tem uma estrutura um pouco diferente dos dialetos de programação mais tradicionais”.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>A terceira palestra foi do Eduardo Rocha, que também só conhecia virtualmente. Ele falou da &lt;strong>implementação do &lt;a href="http://www.ocurioso.com">O Curioso&lt;/a>&lt;/strong>, site que monitora scraps do orkut. É impressionante os números dele: 400 mil usuários e uma tabela scraps de 160GB! Provavelmente, seu site deve ser um dos maiores cases parrudos de Rails no Brasil.&lt;/p>
&lt;p>O Diógenes Araújo falou sobre &lt;strong>JRuby&lt;/strong>, projeto livre apoiado pela Sun. Veja como é interessante essa integração entre Ruby e Java: você pode, por exemplo, escrever Java dentro do Ruby e distribuir aplicações Rails integradas como .war.&lt;/p>
&lt;p>Depois do almoço, Rafael Apocalype falou sobre &lt;strong>Design para Web usando MVC&lt;/strong>. Apocalypse mostrou a vantagem em se utilizar esse padrão, impedindo brigas entre designers e programadores por um arquivo; além de mostrar a óbvia organização que nos é proporcionado.&lt;/p>
&lt;p>Ronaldo Ferraz – outro que só conhecia virtualmente – fez a sexta palestra do dia e falou sobre &lt;strong>DSL – linguagem especificas de domínio&lt;/strong>. DSL é uma forma do Ruby simular outra linguagem e podem ter usos bem específicos. O código abaixo, por exemplo, pode ser uma DSL:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-ruby" data-lang="ruby">receita &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;Bola de Fubá&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">do&lt;/span>
ingrediente &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;Farinha&amp;#34;&lt;/span>, &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;1 kilo&amp;#34;&lt;/span>
ingrediente &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;Açúcar&amp;#34;&lt;/span>, &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;200 gramas&amp;#34;&lt;/span>
ingrediente &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;Ovos&amp;#34;&lt;/span>, &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;2 unidades&amp;#34;&lt;/span>
preparo &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;Misture todos ingrediantes&amp;#34;&lt;/span>
preparo &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;Leve ao forno&amp;#34;&lt;/span>
preparo &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;Sirva&amp;#34;&lt;/span>
tempo &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;2 horas&amp;#34;&lt;/span>
porcoes &lt;span style="color:#099">3&lt;/span>
&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">end&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Michel Filipe falou sobre &lt;strong>TDD (Test-Driven Development) no Rails&lt;/strong>. Os testes automatizados servem para prever possíveis erros em nossas aplicações e são uma ótima recomendação para quem desenvolve. O Rails possui recursos facilitadores para o TDD, como a pasta ‘test&amp;rsquo; de nossa aplicação. P.S.: o &lt;a href="http://www.simplesideias.com.br/">Nando Vieira&lt;/a> também já &lt;a href="http://www.treinatom.com.br/betaEventos/TestDriverDevelopmentNoRailsNandoVieira.rar">falou sobre TDD&lt;/a> no &lt;a href="http://www.treinatom.com.br/betaEventos">Treina TOM&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>A penúltima palestra foi sobre &lt;strong>XP&lt;/strong> e foi uma das melhores falas que já vi. O &lt;a href="http://www.improveit.com.br/vinicius">Vinícius Teles&lt;/a> apresentou seu case &lt;strong>Projeto Lucidus&lt;/strong>, que é o desenvolvimento de vários sistemas para um grupo carioca de empresas de adminstração. Essas empresas possuem uma série de softwares em Clipper e a equipe de Teles está migrando tudo para Rails. Foi uma aula de Extreme Programming: falou das reuniões semanais com o cliente, da programação em par e da disciplina do desenvolvimento.&lt;/p>
&lt;p>Carlos Júnior falou sobre &lt;strong>REST on Rails&lt;/strong>. REST é uma técnica de engenharia de software para sistemas distribuídos e possui 4 operações definidas para o desenvolvimento: Post, Get, Put e Delete. Na &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/">Wikipedia&lt;/a> tem uma explicação &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/REST">detalhada sobre o assunto&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>P.S.: ganhei um ano de hospedagem grátis no Evento, promoção da empresa de hosting &lt;a href="http://www.iw2servers.com.br/">IW2&lt;/a>, uma das patrocinadoras do evento. Vou sortear aqui no blog. Daqui a pouco faço um post com as regras.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="http://flickr.com/photos/leonardofaria/sets/72157603362887798/">Algumas fotos estão no meu Flickr.&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Minas on Rails</title><link>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2007/11/16/minas-on-rails/</link><pubDate>Fri, 16 Nov 2007 13:53:30 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2007/11/16/minas-on-rails/</guid><description>&lt;center>
&lt;a href="http://www.minasonrails.org">&lt;img src='https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/wp-content/uploads/2007/11/yqewzqhzk1c5ojefw09yffo6_400.png' alt='Minas on Rails' />&lt;/a>
&lt;/center>
&lt;p>O Ruby on Rails ganha mais espaço a cada dia e sua versatilidade e agilidade de uso provam a capacidade de conquistar um espaço maior nas empresas de desenvolvimento brasileiras. São por essas qualidades que a cada dia aumentam os adeptos do framework e de sua filosofia.&lt;/p>
&lt;p>No Brasil, o mercado já observa com bons olhos a ferramenta e já ocorrem em grandes centros encontros para troca de experiências e apresentação de cases. Em Minas Gerais não poderia ser diferente e é essa a missão do Minas on Rails.&lt;/p>
&lt;p>Discussões sobre Rails, técnicas de desenvolvimento, palestras e networking são as palavras-chave desse nosso encontro. Gente de todo estado reunida no dia 1 de dezembro para colocar Minas no trilhos.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="http://www.minasonrails.org">Confira a programação no site Minas on Rails&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>12º Encontro de Webdesign: o bom, o ruim e o feio</title><link>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2007/07/15/12-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</link><pubDate>Sun, 15 Jul 2007 19:48:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2007/07/15/12-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</guid><description>&lt;p>Sábado, levantei às 6h e fui rumo a BH em mais um &lt;a href="http://arteccom.com.br/encontro/">Encontro de Webdesign da Arteccom&lt;/a>. É a &lt;a href="https://leonardofaria.net/2005/07/10/10-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/">&lt;strong>segunda vez&lt;/strong>&lt;/a> que vou a um encontro dessa editora que faz uns extras com eventos. Morar no interior de Minas não me dá muitas opções de &lt;a href="http://code.google.com/events/developerday/">eventos bacanas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Verifiquei nas listas &lt;a href="http://groups.google.com/group/arqhp">&lt;strong>arqHP&lt;/strong>&lt;/a> e &lt;a href="http://www.guilhermo.com/ai_biblioteca/referencialink.asp?referencia=96">&lt;strong>Arquitetura de Informação&lt;/strong>&lt;/a> se ia ter alguém lá, mas só depois do evento apareceram o &lt;a href="http://www.ideiadigital.ppg.br/">Rafael Apocalypse&lt;/a> e o &lt;a href="http://www.plasmadesign.com.br/">Sérgio Jardim&lt;/a> – ambos que eu já conhecia de troca de e-mails e tal.&lt;/p>
&lt;h3 id="organização-pães-de-queijo-e-muito-mais">Organização, pães de queijo e muito mais&lt;/h3>
&lt;p>O evento falhou mais uma vez escolhendo o mesmo tipo de palestrantes de outros anos: gente que trabalha em agências que, de certa forma, possuem uma mesma visão pirotécnica de Web. Isso empobrece o encontro, que poderia falar mais em usuário, mais em web2.0, arquitetura da informação e menos apresentação de portfólio e prêmios ganhos em Cannes. Esse foco da Arteccom pode até agradar o seleto público do evento – mas lembre-se: Web não é só isso. &lt;strong>Web é&lt;/strong> feita de &lt;strong>usuários&lt;/strong>, &lt;strong>feedbacks&lt;/strong> e &lt;strong>interatividade&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>O estande do Terra tinha gostosos pães de queijo com cafezinho – nada mais mineiro. Estranhei a ausência da Microsoft: ela era patrocinadora oficial do evento, com seu Microsoft Expression Web, mas não vi um folder no produto. Talvez ficou acuada com o número de palestrantes com Macs :P&lt;br>
Comentários toscos a parte, vamos às palestras:&lt;/p>
&lt;h3 id="1-inovação-na-internet--santana-dardot--sapien-interactive">1) Inovação na Internet – Santana Dardot – Sapien Interactive&lt;/h3>
&lt;p>A primeira palestra foi do &lt;a href="http://orga.ws/">Santana Dardot&lt;/a>, da agência &lt;a href="http://www.tastesapien.com/">Sapien Interactive&lt;/a>, uma agência de BH (que está inclusive contratando profissionais em PHP e Flash). Inovação deve ser focada em pessoas, esperando insights e feedbacks. Bem anotado.&lt;/p>
&lt;h3 id="2-web-20-e-as-novas-fronteiras-do-mercado-e-da-profissão--michel-lent--10-minutos">2) Web 2.0 e as novas fronteiras do mercado e da profissão – Michel Lent – 10 minutos&lt;/h3>
&lt;p>Algo me dizia que seria o melhor do dia. E não errei. Falar de &lt;a href="https://leonardofaria.net/2006/07/06/web2oh/">&lt;strong>Web 2.0&lt;/strong>&lt;/a> para um público de webdesigners, acostumados a Flash (não estou criticando o Flash aqui) e cia foi muitíssimo interessante.&lt;br>
Ele começou a apresentação comparando o mundo analógico com o mundo digital – e as consequências dessas mudanças de mundo. Da integração das mídias do mundo digital e da facilidade do usuário em produzir informação, ficou claro que cada vez faz menos sentido que o conteúdo seja produzido somente pela empresa, sem a participação do usuário.&lt;br>
O Michel apresentou dois cases interessantes de peças criadas pela &lt;a href="http://10minutos.com.br/">10&amp;rsquo;Minutos&lt;/a>: uma ação para divulgar a pronúncia certa da marca Benq (que eu não sabia como pronunciar) e um concurso para encontrar um gato parecido com o Garfield. Nas duas obras, percebe-se o conceito de cooperação e interação do usuário com a empresa.&lt;/p>
&lt;h3 id="3-originalidade-x-funcionalidade--guilherme-de-deus--bhtec-internet-marketing">3) Originalidade X Funcionalidade – Guilherme de Deus – Bhtec Internet Marketing&lt;/h3>
&lt;p>O diretor de arte da &lt;a href="http://www.bhtec.com.br">Bhtec&lt;/a> fez sua palestra depois do intervalo do almoço (e depois de eu ter remado num barquinho no Parque Municipal – que fica em frente ao Othon Palace, onde aconteceu o evento). &lt;a href="http://www.guideus.com.br">Guilherme de Deus&lt;/a> fez uma apresentação rápida e questionou os limites da inovação no design de sites e a busca constante do equilíbrio entre a originalidade e a funcionalidade dos layouts. Segundo ele, através da pesquisa e brifieng e do público-alvo, é possível ter uma maior liberdade criativa e uma maior utilização de recursos multimídia e navegação criativa. Além disso, apresentou o &lt;a href="http://nikeplus.nike.com/nikeplus/">Nike+&lt;/a>, uma aplicação (em Flash) da Nike que contabiliza os resultados de suas corridas através do iPod. (O Keynote dele está disponível para &lt;a href="http://www.guideus.com.br/EWD/">download&lt;/a>).&lt;/p>
&lt;h3 id="4-o-valor-da-originalidade-no-design-da-web--andré-matarazzo--gringonu">4) O valor da originalidade no design da web – André Matarazzo – Gringo.nu&lt;/h3>
&lt;p>A última palestra do Encontro era esperada por grande parte do público e já começou com uma explicação sobre o trabalho da &lt;a href="http://www.gringo.nu">Gringo.nu&lt;/a>, agência especializada em &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Advertainment">Advertainment&lt;/a>. Essa explicação veio após &lt;a href="http://rodrigomuniz.com/blog/12-encontro-de-web-design-em-recife/">algumas&lt;/a> &lt;a href="http://fatorw.com/2007/06/18/impressoes-sobre-o-12%C2%BA-encontro-de-web-design-no-recife/">críticas&lt;/a> da blogosfera de Recife.&lt;br>
Segundo André Matarazzo, conteúdo não é somente texto + fotos. Conteúdo é o que as pessoas levam do contato com uma marca. O Advertainment, especialização da Gringo, é reunir publicidade + entretenimento, num mercado onde o espectador quer sempre fugir da propaganda tradicional.&lt;br>
Matarazzo apresentou sua forma de trabalho e como alguns deles (&lt;a href="http://www.gringo.nu/projects/motorola-rzr2/">Motorola Razr&lt;/a>, &lt;a href="http://www.gringo.nu/projects/ipiranga-xgames/flash.html">Ipiranga&lt;/a>, &lt;a href="http://www.gringo.nu/projects/nikkei/">Nikkei Agency&lt;/a>, &lt;a href="http://www.gringo.nu/projects/resende/">Hotel Resende&lt;/a>, &lt;a href="http://www.gringo.nu/projects/miller/">Miller MGD&lt;/a>) foram feitos.&lt;/p>
&lt;h3 id="concluindo8230">Concluindo…&lt;/h3>
&lt;p>Esse foi o 12º Encontro de Webdesign. A Arteccom novamente encontrou ótimos diretores de arte, mas são somente diretores de arte. Eles possuem trabalhos bem interessantes, mas falta espaço no evento para outros assuntos recorrentes da nossa área. Vamos ver se ano que vem as coisas continuarão assim. Tudo indica que sim.&lt;/p></description></item><item><title>10º Encontro de Webdesign: o bom, o ruim e o feio</title><link>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/07/10/10-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2005 21:37:22 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2005/07/10/10-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</guid><description>&lt;p>Ontem foi realizado o Décimo Encontro de Webdesign, promovido em Belo Horizonte, pelo Arteccom. Todo o sábado foi marcado por cinco palestras, que comentarei nesse post.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>O design, a web e a agência digital&lt;/strong> abriu o dia. Cristiano D&amp;rsquo;Alcântara expôs a importância do profissional de design para a nova era digital. O design é primordial para uma empresa, salvando-a do vermelho. Apple, Samsung e BMW (a única empresa do mundo que tem um presidente designer!) seriam empresas que investiam bastante em design, conseguindo um ótimo feedback financeiro.&lt;/p>
&lt;p>Além disso, D&amp;rsquo;Alcântara pôs em xeque o modelo tradicional de agência, com seus setores e divisórias. Esse tipo de agência estaria ameaçada por um ‘novo&amp;rsquo; tipo de agência, em que todo profissional estaria preocupado com o resultado final. Quer dizer, o diretor de arte não se importaria só com o layout da peça, mas também com o atendimento ao cliente, por exemplo.&lt;/p>
&lt;p>O palestrante também levantou um dado assombroso: segundo suas fontes, 7.100.000 de sites surgem a cada dia. Será um número tão grande assim?&lt;/p>
&lt;p>Link: Faça o download dos &lt;a href="http://www.vivadigital.com.br/arquivos/palestra.zip" title="palestra.zip">Slides&lt;/a> usados na apresentação.&lt;/p>
&lt;p>A segunda palestra do dia, &lt;strong>Webstandards&lt;/strong> foi ministrada pelo &lt;a href="mailto:bechara@ilearn.com.br" title="Link para seu email">Prof. Everaldo Bechara&lt;/a>. Já o conhecia dos artigos do jornal O Globo.&lt;/p>
&lt;p>Como ele mesmo frisou, aquela era uma palestra &lt;em>não&lt;/em> técnica. Bem humorado, conseguiu (ou tentou) explicar por que razão existiam os padrões web. Falou da guerra dos browsers, das tags proprietárias, da morte do HTML, da renderização dos navegadores e do futuro da web. Segundo o professor, os webstandards garantirão que meu site funcionarão em qualquer dispositivo que venha a surgir, seja ele uma geladeira ou um controle remoto. Além disso, mostrou o clicherizado case &lt;a href="http://www.csszengarden.com">CSS Zen Garden&lt;/a>, mostrando aos designers presentes que padronização não significa limitação de criatividade.&lt;/p>
&lt;p>Enfim, ele soube mostrar todos os aspectos positivos dos padrões, alguns nem citados nesse post. A palestra dele me lembrou outra, a “&lt;a href="http://www.plasmadesign.com.br/stupidtables/">Por que usar layouts com tabelas é estupidez&lt;/a>“, hosteado no Brasil pelo &lt;a href="http://www.plasmadesign.com.br">Sérgio Jardim&lt;/a> (será que ele estava no encontro?). No mais, fez merchandising de seus treinamentos na iLearn, ignorando a existência de dezenas de sites no Brasil sobre o assunto. É, ele precisa garantir o pão de cada dia.&lt;/p>
&lt;p>Depois do almoço foi a vez de &lt;a href="piologo@hotmail.com">Ricardo Piólogo&lt;/a>, do &lt;a href="http://www.mundocanibal.com.br">Mundo Canibal&lt;/a> falar. Sua palestra, &lt;strong>Animação em Flash&lt;/strong> mais pareceu um batepapo informal. Recém operado, Piólogo, palestrou sentado, respondendo diversas dúvidas (inclusive minha) do público.&lt;/p>
&lt;p>Ele contou sobre seu trabalho de animador, que vinha desde a infância. O Mundo Canibal, segundo ele, tem mais de 2.000.000 de pages view só na página inicial e não copia outro famoso site, o &lt;a href="http://www.happytreefriends.com">Happy Tree Friends&lt;/a>, mesmo porque o HTF veio depois do Mundo Canibal.&lt;/p>
&lt;p>O que mais me chamou a atenção (e provavelmente a de todos) foi a sua forma de animação no Flash. Ele mostrou os .fla de famosos episódios, como a clássica Avaiana de Pau. A forma de trabalho deles é bem simples: o irmão Rodrigo Piólogo desenha a mão e a animação na maioria das vezes é feita quadro-a-quadro. Os desenhos são todos vetorizados e desenhados no próprio Flash e a trilha sonora (criada por eles mesmos) é gravada só depois do episódio animado.&lt;/p>
&lt;p>Perguntei-lhe de onde vinha a inspiração para os episódios. Piólogo me respondeu que vem do dia-a-dia. Se acharem algo engraçado, escrevem em um papel e pregam em um painel. Hoje, o Mundo Canibal sobrevive sobre suas próprias pernas e é conteúdo do Portal Oi. Enfim, essa foi a palestra mais espetacular até então.&lt;/p>
&lt;p>A penúltima palestra era sobre &lt;strong>Flash, RIA, Workflow de projetos e dispositos móveis&lt;/strong>. Passar tantas horas sentado em cadeiras pouco confortáveis já estava cansando todos nós. No começo, achei a palestra bastante desinteressante: senti que o palestrante &lt;a href="mailto:arturmol@ipec.pro.br" title="link para seu email">Artur Martins Mol&lt;/a> estava nervoso, o que acontece com todos nós (inclusive eu) ao falar em público. Ele conceitualizou a Internet nas últimas décadas e previu para o futuro as Rich Internet Applications, um rótulo criado para a ‘nova&amp;rsquo; geração de aplicações web. A partir desse ponto, mostrou o papel estratégico da Macromedia nesse mercado.&lt;/p>
&lt;p>O Flex seria ideal para a criação dessas aplicações, já que sua integração com o Flash garantia aplicações leves, com menor tráfego em servidor e sem reload. Segundo ele, o HTML é limitado para aplicativos e só conseguiriamos uma aplicação funcional com o domínio de outras linguagens. De fato, mas com quem está a força: a Macromedia, com as caríssimas soluções proprietárias ou essa sopa de linguagens que ele citou, que se resumindo na sigla AJAX? Faço esse pergunta e dexio o link do Frederick van Amstel sobre &lt;a href="http://www.usabilidoido.com.br/ajax_vai_desifentar_o_flash.html">AJAX vs Flash&lt;/a> (curiosamente, meu nome aparece em uma das screenshots).&lt;/p>
&lt;p>Mol também falou de dispositos móveis. O plugin do Flash também vem em celulares. Ele mostrou um jogo em seu próprio aparelho, o &lt;a href="http://www.nokia.com/nokia/0,4879,33210,00.html">Nokia 6600&lt;/a>. O Flash poderia tomar o lugar do Java em aplicações para celular, justamente por vir a ser concenso entre todas as marcas.&lt;/p>
&lt;p>A palestra acabou quando achavámos estar no climáx da história. Não sei se foi por culpa da má organização ou do palestrante, que escolheu muitos assuntos para falar. Mesmo assim, achei bastante interessante.&lt;/p>
&lt;p>A última palestra, &lt;strong>Do Inferno ao Paraíso de Dante&lt;/strong>, proferida por &lt;a href="mailto:gazel@bhtec.com.br">Ronaldo Gazel&lt;/a> foi muito interessante. Gazel planejou um material muito bom, mas novamente, o tempo, digo, a falta de tempo, atrapalhou.&lt;/p>
&lt;p>O palestrante mostrou como todos nós sofremos crises de criatividade e deu-nos dicas para superar esse problema. São 10 passos que devemos seguir para termos um bom trabalho. Entre eles, devemos registrar todas nossas idéias – “A memória mais privilegiada perde para o pior dos papéis”. Devemor ter também uma atividade lúdica, para aliviar a pressão de um job. Trabalhar com nossos sonhos e metas também é importante, desde que eles possam ser realizáveis. Fazer um estudo e registro de nossas referências também ajuda nossa trabalho. Outras dicas dadas foram ter um olhar analítico, crítico do mundo ao nosso redor e amar sem medo de culpa.&lt;/p>
&lt;p>A pressão para o fim dessa palestra prejudicou, na minha opinião, a troca de conhecimento. Quem sabe ano que vem.&lt;/p>
&lt;p>Well, isso foi o que eu pensei do encontro. Tudo saiu bem, saíram brindes (saí de lá cheio de canecas, camisas, canetas e muitos folders), mas espero que no próximo encontro os palestrantes tenham mais tempo para falar.&lt;/p>
&lt;p>Ah, esse título é uma alusão ao &lt;a href="http://www.brunotorres.net/web/10-ewd-impressoes">texto&lt;/a> do Bruno Torres.&lt;/p></description></item></channel></rss>