<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>firefox on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/firefox/</link><description>Recent content in firefox on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 22 Oct 2007 13:10:45 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/firefox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tornando o Firefox para Mac mais bonito</title><link>https://leonardofaria.net/2007/10/22/tornando-o-firefox-para-mac-mais-bonito/</link><pubDate>Mon, 22 Oct 2007 13:10:45 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/10/22/tornando-o-firefox-para-mac-mais-bonito/</guid><description>Quem usa maçãs tem diversas alternativas para navegar. O Safari, para mim, é a melhor opção, mas o Firefox com seus plugins faz falta. O Firefox é pesado e a interface dele não incorpora os elementos da interface do Mac OS.
Para o Firefox 3, prometem a incorporação dos elementos de UI do Mac OS. Isso já pode ser percebido no Bon Echo, versão de desenvolvimento do browser. Para melhorar a aparência do navegador, o iSafari (screenshot ao lado) é uma tema que lembra o software da Apple.</description></item><item><title>Extensão melhora usabilidade em sites</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/28/extensao-melhora-usabilidade-em-sites/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2007 21:16:36 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/28/extensao-melhora-usabilidade-em-sites/</guid><description>Uma extensão que venho utilizando no Firefox ultimamente é a Stylish. Ela permite carregar folhas de estilo personalizadas dos sites, algo parecido com o Greasemonkey faz. Aliás, quem não possui a Stylish instalada pode usar o Greasemonkey para personalizar as páginas.
Você entra no site userstyles.org e pega suas personalizações favoritas. Estou usando, por exemplo, para o Gmail uma personalização que aumenta os botões da interface e cria mouse over em vários elementos e outra que modifica o ícone de arquivo anexado genérico para o ícone certo.</description></item><item><title>Greasemonkey para orkut na Faculdade</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/01/greasemonkey-para-orkut-na-faculdade/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2006 15:00:32 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/01/greasemonkey-para-orkut-na-faculdade/</guid><description>O sysadmin lá da faculdade barrou, no servidor, o acesso à http://www.orkut.com. Coitado, ele esqueceu da URL https://www.orkut.com, via SSL.
Aproveitando a deixa, escrevi um pequeno Greasemonkey, que converte todos os links encontrados na página do orkut para o mesmos respectivos links, só que com o S, do https. Parece tosco, né? E é.
orkut.user.js</description></item></channel></rss>