<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>software on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/software/</link><description>Recent content in software on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 07 Oct 2011 22:59:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>eCPF no Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2011/10/07/ecpf-no-mac/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2011 22:59:30 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/10/07/ecpf-no-mac/</guid><description>&lt;p>No meu trabalho preciso usar meu cartão eCPF para acessar um determinado sistema que estamos desenvolvendo. Tenho um cartão eCPF, emitido pelo Banco do Brasil e um leitor de cartões OmniKey 3021 e foi uma grande dor de cabeça configurá-lo no Mac. Não era para ser um problema, uma vez que você precisa apenas de um driver e um módulo para o Firefox.&lt;/p>
&lt;h3 id="driver">Driver&lt;/h3>
&lt;p>O driver do leitor OmniKey pode ser &lt;a href="http://loja.certificadodigital.com.br/Serasa/Softwares%20e%20Drivers/D102">obtido&lt;/a> pelo site da &lt;a href="http://loja.certificadodigital.com.br/SERASA/Home">Serasa Experian&lt;/a>. Além do driver do meu dispositivo, essa página apresenta drivers de outros devices.&lt;/p>
&lt;p>Nessa mesma página, copie o Software do Cartão – Safesign. Esse software reconhece o seu cartão e apresenta os dados do certificado, a partir do app tokenadmin.&lt;/p>
&lt;p>Observação: tudo nesse site está bem documentado, por isso esse post está resumido :)&lt;/p>
&lt;h3 id="firefox">Firefox&lt;/h3>
&lt;p>Para que o Firefox leia seu certificado, será necessário a instalação da biblioteca libcmP11.dylib. &lt;a href="http://suporte.digitalsign.pt/faq.php?cid=15&amp;amp;answer=20">Faça o download dessa biblioteca&lt;/a> e copie-a para a pasta /Library/cssi. Em seguida abra as preferências do Firefox e escolha: Advanced &amp;gt; Encryption &amp;gt; Security Devices. Clique no botão Load e na tela que se abre informe o caminho do arquivo (/Library/cssi/libcmP11.dylib). Não tem erro, com o cartão plugado na porta USB do Mac, o Firefox conseguirá autenticar utilizando-se o certificado digital. Para testar, você pode usar o &lt;a href="https://cav.receita.fazenda.gov.br/eCAC/publico/login.aspx">eCAC&lt;/a>, da Receita Federal.&lt;/p>
&lt;p>Nota: o &lt;a href="http://maneblog.mgate.com.br/">ManéBlog&lt;/a> escreveu um &lt;a href="http://maneblog.mgate.com.br/2010/03/26/como-finalmente-usar-certificados-digitais-e-cpf-por-exemplo-no-mac/">post sobre o assunto&lt;/a>, que me ajudou no processo.&lt;/p></description></item><item><title>2 alternativas ao delicious</title><link>https://leonardofaria.net/2010/12/25/2-alternativas-ao-delicious/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2010 17:16:45 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/12/25/2-alternativas-ao-delicious/</guid><description>&lt;p>Na última semana o Yahoo anunciou a &lt;a href="http://www.reuters.com/article/idUSN1429093520101215">demissão de centenas de funcionários&lt;/a> e o fechamento de alguns serviços, incluindo o &lt;s>del.icio.us&lt;/s> &lt;a href="http://www.delicious.com/">delicious&lt;/a>, que uso desde muito tempo. Todo mundo ficou surpreso com isso, e já inclusive existem rumores que o serviço continuará, entretanto, a busca para uma alternativa ao delicious começou. Esse post apresenta um mini-review de 2 opções grátis.&lt;/p>
&lt;h3 id="markrnethttpwwwmarkrnet">&lt;a href="http://www.markr.net/">markr.net&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;p>Opção super-minimalista, o &lt;a href="http://www.markr.net/">&lt;strong>markr&lt;/strong>&lt;/a> é a melhor opção se você procura algo simples. Ele estava com alguns problemas de importação dos favoritos do delicious (encoding incorretos, tamanho do título do favorito e a importação que não recuperava a data dos favoritos), entretanto mandei uma mensagem pro desenvolvedor e ele prontamente corrigiu os erros encontrados.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href="http://www.markr.net">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2010/12/markr.jpg" alt="markr" title="markr" />&lt;/a>
&lt;/center>
&lt;h3 id="zootoolhttpzootoolcom">&lt;a href="http://zootool.com/">Zootool&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;p>Enquanto o markr.net mantia seus problemas, testei o &lt;a href="http://zootool.com/">&lt;strong>Zootool&lt;/strong>&lt;/a>. Ele tem uma interface maravilhosa e integração com vários serviços, como Twitter, Facebook e Tumblr. O conteúdo salvo no Zootool pode ser automaticamente compartilhada em outras redes sociais.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href="http://zootool.com/">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2010/12/zootool.jpg" alt="zootool" title="zootool" />&lt;/a>
&lt;/center>
&lt;h3 id="conclusões">Conclusões&lt;/h3>
&lt;p>Ambas ferramentas são muito simples de usar, importam o conteúdo do delicious e possuem bookmarklets para adição de links. O Zootool é bem completo, mas por enquanto vou utilizar o markr.net pelo seu minimalismo em apenas organizar seus favoritos.&lt;/p>
&lt;p>A rede social de notícias &lt;a href="http://busk.com">Busk.com&lt;/a> lançou o &lt;a href="http://busk.com/buskmark">&lt;strong>Buskmark&lt;/strong>&lt;/a>, para você também salvar o que é importante no aplicativo. No post onde o TechCrunch &lt;a href="http://techcrunch.com/2010/12/16/is-yahoo-shutting-down-del-icio-us/">levantou o rumor sobre o fechamento do delicious&lt;/a>, existem diversos comentários com outras alternativas.&lt;/p></description></item><item><title>Todo lists para o Textmate</title><link>https://leonardofaria.net/2009/08/22/todo-lists-para-o-textmate/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2009 16:06:36 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/08/22/todo-lists-para-o-textmate/</guid><description>&lt;p>Fica a dica para quem usa o Textmate: &lt;a href="http://github.com/henrik/tasks.tmbundle/">Tasks&lt;/a> é um bundle para o Textmate que permite a criação de Todo lists bonitinhas.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href="http://github.com/henrik/tasks.tmbundle/">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/08/textmate_tasks-bundle.png" alt="Tasks" title="Tasks" />&lt;/a>
&lt;/center>
&lt;p>A &lt;a href="http://henrik.nyh.se/2007/08/tasks-bundle">instalação&lt;/a> é fácil:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-shell" data-lang="shell">mkdir -p ~/Library/Application&lt;span style="color:#d14">\ &lt;/span>Support/TextMate/Bundles
&lt;span style="color:#0086b3">cd&lt;/span> ~/Library/Application&lt;span style="color:#d14">\ &lt;/span>Support/TextMate/Bundles
git clone git://github.com/henrik/tasks.tmbundle.git Tasks.tmbundle
osascript -e &lt;span style="color:#d14">&amp;#39;tell app &amp;#34;TextMate&amp;#34; to reload bundles&amp;#39;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Depois disso, todos os arquivos &lt;code>.todo&lt;/code>, &lt;code>.todolist&lt;/code> e &lt;code>.tasks&lt;/code> serão formatados de acordo com o bundle.&lt;/p></description></item><item><title>Backup no Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/12/backup-no-mac-os/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2008 16:09:34 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/12/backup-no-mac-os/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Felizes são os pessimistas&amp;hellip; porque já fizeram backup hoje!&lt;/strong> Depois do dia que o HD do meu MacBook morreu misteriosamente (sem motivo algum!), fiquei simplesmente viciado em backup. Na busca de um software perfeito, encontrei várias opções e resolvi escrrever sobre isso. No meu caso, buscava um software que fizesse backup da minha partição onde está o Leopard e que também espelhasse minha outra partição de dados, em FAT32 (sim, FAT32, acredite!).&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/10/sync.jpg" alt="sync" title="Sync Professional" />
&lt;/center>
&lt;p>&lt;strong>[updated]&lt;/strong> Meu novo aplicativo favorito de backup para o Mac é &lt;strong>&lt;a href="http://decimus.net/synk_professional.php">Sync Professional&lt;/a>&lt;/strong>. Faz a sincronização de uma forma bem amigável&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/10/backup1-tm.jpg" alt="" title="Time Machine" />
&lt;/center>
&lt;p>O Time Machine resolve o problema de backup da partição do Leopard. Assim sendo, não tenho muito o que falar sobre ele, além do óbvio: USE.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/10/backup3-silverkeeper.png" alt="" title="SilverKeeper" />
&lt;/center>
&lt;p>O &lt;a href="http://www.lacie.com/silverkeeper/">&lt;strong>SilverKeeper&lt;/strong>&lt;/a> é atualmente o software que estou usando para fazer backup da minha partição FAT32. É um software da Lacie, aquela marca famosa de HDs e é grátis. Além de todas essa vantagens, ele tem um log beeeem completo e dar para acompanhar, em tempo real, qual arquivo ele está copiando no momento (modo neurótico ON).&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/10/backup5-ccc.jpg" alt="" title="Carbon Copy Copier" />
&lt;/center>
&lt;p>O &lt;a href="http://www.bombich.com/software/ccc.html">&lt;strong>Carbon Copy Copier&lt;/strong>&lt;/a> é talvez o mais interessante dos softwares. Ele possui tarefas automatizadas e poderia criar uma que, ao conectar meu HD USB, executasse o backup previamente estabelecido. Só parei de usá-lo porque descobri que minha partição de destino do backup não poderia ser diferente de HFS.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/10/backup2-rsyncx.png" alt="" title="RsyncX" />
&lt;/center>
&lt;p>O &lt;a href="http://archive.macosxlabs.org/rsyncx/rsyncx.html">&lt;strong>RsyncX&lt;/strong>&lt;/a>, conforme sugerido pelo nome, é uma interface bonitinha para o Rsync. Eu estava utilizando esse software e do nada ele parou. Foi aí que o substituí pelo SilverKeeper. Mesmo assim, pode funcionar pra você.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/10/backup4-ibackup.gif" alt="" title="iBackup" />
&lt;/center>
&lt;p>O &lt;a href="http://www.grapefruit.ch/iBackup/">&lt;strong>iBackup&lt;/strong>&lt;/a> também é um software interessante e faz backup de uma série de coisas, como configurações dos seus aplicativos (Firefox, Adobe, por exemplo), dos seus System Preferences, além de suas pastas de usuário (Sites, Music, Movies…). Para backup de pastas, o achei bem lento.&lt;/p>
&lt;p>PS: todos os softwares que uso no Mac estão no meu &lt;a href="http://osx.iusethis.com/user/leozera">iUseThis&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>6 screensavers para seu Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/06/01/6-screensavers-para-seu-mac/</link><pubDate>Sun, 01 Jun 2008 14:57:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/06/01/6-screensavers-para-seu-mac/</guid><description>&lt;p>Particularmente, acho os screensavers do Mac OS mais bonitos do que os do Windows e Linux. Nesse post linko alguns screensavers bem interessantes:&lt;/p>
&lt;p>O &lt;a href="http://blog.pixelbreaker.com/polarclock">Polar Clock&lt;/a> é escrito com ActionScript 3, e tem versões para Windows e Mac.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href='http://blog.pixelbreaker.com/polarclock/'>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/05/ss1.png" width="400" alt="" title="polar clock" />&lt;/a>
&lt;/center>
&lt;center>
&lt;a href='http://www.simonheys.com/2008/05/17/word-clock-in-18-languages/'>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/05/ss2.jpg" alt="" title="word clock" />&lt;/a>
&lt;/center>
&lt;p>O &lt;a href="http://www.simonheys.com/2008/05/17/word-clock-in-18-languages/">Word Clock&lt;/a> mostra a data corrente de forma bem interessante.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href='http://www.9031.com/downloads/screensavers.html'>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/05/ss3.jpg" alt="" title="Fliqlo" />&lt;/a>
&lt;/center>
&lt;p>O &lt;a href="http://www.9031.com/downloads/screensavers.html">FLIQLO&lt;/a> mostra as horas simulando aqueles painéis de aeroporto, onde as plaquinhas vão caindo para mudar os dígitos.&lt;/p>
&lt;p>O &lt;a href="http://bodysoulspirit.deviantart.com/art/Time-Machine-Saver-Update-80034933">Time Machine screensaver&lt;/a> é uma das mais belas proteções de tela que já vi. Para instalá-lo, basta fazer o &lt;a href="http://www.deviantart.com/download/80034933/Time_Machine_Saver_Update_by_bodysoulspirit.zip">download&lt;/a> e copiar para a pasta ~/Library/Screen Savers.&lt;/p>
&lt;p>Para pregar peças nos amigos, existe o &lt;a href="http://doomlaser.com/?p=12">KPSaver&lt;/a>, proteção de tela que mostra o Kernel Panic do OS. Mas se o que você quer é fazer piada com a turma que usa Windows, não deixe de ter a &lt;a href="http://mac.softpedia.com/get/Screensavers/Blue-Screen-of-Death-SS.shtml">Blue Screen of Death&lt;/a>&lt;/p></description></item></channel></rss>