<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>software on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/software/</link><description>Recent content in software on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2008 23:49:26 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ruby on Rails Portable</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/19/ruby-on-rails-portable/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2008 23:49:26 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/19/ruby-on-rails-portable/</guid><description>Você não precisa mais ficar querendo o novo Macbook para levar suas aplicações Rails para qualquer lugar. Um sujeito chamado Etienne Savard criou o Ruby on Rails Portable. O pacote, com uns trinta e poucos megabytes vem com o Scite – um editor de código – também portátil.
PS. só falta saber se um aplicativo Rails rodando em um pendrive vai escalar :P
PS2. o autor desse projeto também fez um Cygwin portátil.</description></item><item><title>Backup no Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/12/backup-no-mac-os/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2008 16:09:34 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/12/backup-no-mac-os/</guid><description>Felizes são os pessimistas… porque já fizeram backup hoje! Depois do dia que o HD do meu MacBook morreu misteriosamente (sem motivo algum!), fiquei simplesmente viciado em backup. Na busca de um software perfeito, encontrei várias opções e resolvi escrrever sobre isso. No meu caso, buscava um software que fizesse backup da minha partição onde está o Leopard e que também espelhasse minha outra partição de dados, em FAT32 (sim, FAT32, acredite!</description></item><item><title>Impressione todo mundo com o LiquidMac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/09/21/impressione-todo-mundo-com-o-liquidmac/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2008 23:36:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/09/21/impressione-todo-mundo-com-o-liquidmac/</guid><description>Tem um Mac? Mate seu amigos (e inimigos) de inveja com o LiquidMac.</description></item><item><title>6 screensavers para seu Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/06/01/6-screensavers-para-seu-mac/</link><pubDate>Sun, 01 Jun 2008 14:57:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/06/01/6-screensavers-para-seu-mac/</guid><description>&lt;p>Particularmente, acho os screensavers do Mac OS mais bonitos do que os do Windows e Linux. Nesse post linko alguns screensavers bem interessantes:&lt;/p>
&lt;p>O &lt;a href="http://blog.pixelbreaker.com/polarclock">Polar Clock&lt;/a> é escrito com ActionScript 3, e tem versões para Windows e Mac.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href='http://blog.pixelbreaker.com/polarclock/'>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/05/ss1.png" width="400" alt="" title="polar clock" />&lt;/a>
&lt;/center></description></item><item><title>Fireworks CS 4 disponível</title><link>https://leonardofaria.net/2008/05/28/fireworks-cs-4-disponivel/</link><pubDate>Wed, 28 May 2008 01:32:01 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/05/28/fireworks-cs-4-disponivel/</guid><description>A notícia vem do Adobe Labs: já está disponível a versão beta do novo Fireworks. Pela screenshot acima, já dá para perceber um dos principais features dessa versão: a nova interface.</description></item><item><title>GoLive is dead!</title><link>https://leonardofaria.net/2008/04/29/golive-is-dead/</link><pubDate>Tue, 29 Apr 2008 00:26:42 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/04/29/golive-is-dead/</guid><description>O que é bom deve ser lembrado: o GoLive, que nasceu na Alemanha com o nome GoLive Pro em 1996 e fora comprado pela Adobe em 1999, será descontinuado em função do Dreamweaver. A morte do editor já era prevista, já que com a compra da Macromedia, a Adobe ganhou um popular software para bitolar profissionais.
Descanse em paz ;)
P.S.: amanhã posto sobre um novo job.</description></item><item><title>UML e MySQL no Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/03/10/uml-e-mysql-no-mac/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2008 22:53:13 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/03/10/uml-e-mysql-no-mac/</guid><description>Quem não usa Mac às vezes pode pensar que soluções em desenvolvimento são escassas. Mas não são. Hoje vou apresentar duas ferramentas de modelagem de dados para Mac OS e o CocoaMySQL, para manipulação do MySQL.
O CanonSketch é um software desenvolvido na Universidade de Madeira, em Portugal. É uma ferramenta interessante para modelagem UML 2.0, muito utilizado em times de desenvolvimento.
Outro software de modelagem que utilizo aqui é o OmniGraffle Pro.</description></item></channel></rss>