<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mysql on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/mysql/</link><description>Recent content in mysql on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 04 Oct 2012 00:27:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/mysql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>mytop, para monitorar seu MySQL</title><link>https://leonardofaria.net/2012/10/04/mytop-para-monitorar-seu-mysql/</link><pubDate>Thu, 04 Oct 2012 00:27:33 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2012/10/04/mytop-para-monitorar-seu-mysql/</guid><description>O mytop é um clone do comando top para o MySQL. Ele é usado para monitorar a performance do seu banco, sem precisar de softwares caros, complexos ou pesados. Ele é escrito em Perl e abaixo está um mini-roteiro de como instalá-lo – no meu caso, Mac OS Mountain Lion.
Antes de compilar o mytop é necessário instalar o pré-requisito DBD-Mysql. No terminal, digite:
perl -MCPAN -e 'shell' Em seguida, execute:</description></item><item><title>Rails e cia no Snow Leopard</title><link>https://leonardofaria.net/2009/11/14/rails-e-cia-no-snow-leopard/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2009 20:00:24 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/11/14/rails-e-cia-no-snow-leopard/</guid><description>&lt;p>Fiz uma instalação nova do Snow Leopard no meu MacBook e ao migrar os dados do Time Machine, do Leopard, algumas coisas pararam de funcionar. Resolvi então escrever para complementar meu &lt;a href="https://leonardofaria.net/2008/05/24/rails-git-mysql-e-mod_rails-no-leopard/">post anterior sobre o assunto&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3 id="xcode">Xcode&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>ANTES DE MAIS NADA&lt;/strong>, instalei o Xcode. Ele está junto no DVD do Snow Leopard, na pasta de Instalações Opcionais.&lt;/p>
&lt;h3 id="rails">Rails&lt;/h3>
&lt;p>O Snow Leopard já vem com duas versões do Rails já instaladas: 2.2.2 e 1.13.6. Caso queira atualizar seu ambiente:&lt;/p></description></item><item><title>Alternativas ao PHPMyAdmin</title><link>https://leonardofaria.net/2009/08/22/alternativas-ao-phpmyadmin/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2009 16:32:36 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/08/22/alternativas-ao-phpmyadmin/</guid><description>O PHPMyAdmin é quase uma unanimidade em gerenciadores de banco de dados MySQL. Mas existe vida além dele. Vamos lá:
SQL Buddy O SQL Buddy é uma alternativa bacana, com bonita interface e traduzido para vários idiomas, incluindo português.
Adminer Já o Adminer é um app em php feito em 1(!) único arquivo. Possui diversas traduções (nenhuma ainda em português) mas é altamente indicado o mantermos em nossos servidores para uma rápida manutenção.</description></item><item><title>Descubra de onde vem seus usuários com SQL</title><link>https://leonardofaria.net/2009/07/12/descubra-de-onde-vem-seus-usuarios-com-sql/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2009 17:51:44 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/07/12/descubra-de-onde-vem-seus-usuarios-com-sql/</guid><description>Tenho no autosimulado algumas queries para acompanhar a evolução dos usuários do site. Periodicamente, vejo o número de usuários criados dia-a-dia no site e o número de testes realizados por esses usuários.
Relacionado as essas queries, vi uma interessante consulta para agrupar o número de usuários por domínio de email, através da função substring. Confira:
SELECT COUNT(*) AS Total, SUBSTRING_INDEX(email, &amp;#39;@&amp;#39;, -1) AS Domain FROM users GROUP BY SUBSTRING_INDEX(email, &amp;#39;@&amp;#39;, -1) ORDER BY COUNT(*) DESC LIMIT 10; O resultado, quando aplicado ao banco de dados do autosimulado:</description></item><item><title>Edge Rails no Windows Vista</title><link>https://leonardofaria.net/2008/09/10/edge-rails-no-windows-vista/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2008 02:26:40 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/09/10/edge-rails-no-windows-vista/</guid><description>Uma das mudanças do Rails 2.2 é não inclusão do bundle do MySQL, responsável por conectar seu projeto ao banco. Mês passado eu postei sobre isso e hoje, ao tentar instalar o gem do MySQL no Windows Vista de um co-worker, me deparei com um problema na DLL libmySQL.dll.
A solução encontrada foi copiar esse arquivo (geralmente em C:\Program Files\MySQL\MySQL Server 4.1\bin) para a pasta bin do Ruby (por exemplo: C:\ruby\bin).</description></item><item><title>Rails, Git, MySQL e mod_rails no Leopard</title><link>https://leonardofaria.net/2008/05/24/rails-git-mysql-e-mod_rails-no-leopard/</link><pubDate>Sat, 24 May 2008 16:53:23 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/05/24/rails-git-mysql-e-mod_rails-no-leopard/</guid><description>&lt;p>Comprou um Mac? Não sabe por onde começar? Esse é um mega-post mostrando como configurar Ruby on Rails, Git, MySQL e mod_rails no Leopard. É tudo &lt;strong>muito-fácil&lt;/strong>!&lt;/p>
&lt;h3 id="ruby-on-rails">Ruby on Rails&lt;/h3>
&lt;p>O Leopard já vem com Ruby e Rails já instalados. Então, a única sugestão é a de atualizar todos os gems. O comando &lt;code>gem list&lt;/code> deve apontar os gems instalados. Por padrão, são:&lt;/p></description></item><item><title>UML e MySQL no Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/03/10/uml-e-mysql-no-mac/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2008 22:53:13 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/03/10/uml-e-mysql-no-mac/</guid><description>Quem não usa Mac às vezes pode pensar que soluções em desenvolvimento são escassas. Mas não são. Hoje vou apresentar duas ferramentas de modelagem de dados para Mac OS e o CocoaMySQL, para manipulação do MySQL.
O CanonSketch é um software desenvolvido na Universidade de Madeira, em Portugal. É uma ferramenta interessante para modelagem UML 2.0, muito utilizado em times de desenvolvimento.
Outro software de modelagem que utilizo aqui é o OmniGraffle Pro.</description></item></channel></rss>