<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>empreendorismo on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/empreendorismo/</link><description>Recent content in empreendorismo on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 09 Oct 2010 20:16:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/empreendorismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo micro-projeto: HORÓSCOPO NO MSN</title><link>https://leonardofaria.net/2010/10/09/novo-micro-projeto-horoscopo-no-msn/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2010 20:16:04 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/10/09/novo-micro-projeto-horoscopo-no-msn/</guid><description>Chegou mais um serviço de utilidade pública feita por mim. Depois do codestacker, autosimulado e xavecator, por acaso tive contato com algumas coisinhas do protocolo do MSN e desse contato saiu o Horóscopo por MSN. Horóscopo por MSN foi uma aplicação escrita em algumas noites e seu nome já diz tudo: você recebe o horóscopo do dia em seu MSN.
Funciona assim: você adiciona na sua lista de AmIgUxOs o contato horoscopo@leonardofaria.</description></item><item><title>O desafio de crescer</title><link>https://leonardofaria.net/2009/05/25/o-desafio-de-crescer/</link><pubDate>Mon, 25 May 2009 19:23:21 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/05/25/o-desafio-de-crescer/</guid><description>Nos últimos anos, venho programando e criando sites para meia dúzia de pessoas com diferentes perfis: umas com dinheiro, outras sem; umas que precisam de um site como parte estratégica de um modelo de negócio, outras que possuem sites só porque todo mundo tem. Independentemente desses trabalhos, venho registrando meus desvaneios sobre web nesse blog e ultimamente, concentro minha imaginação e pensamentos no autosimulado.
Desde que tive a ideia de fazer o autosimulado, surgiram inúmeras possibilidades de ganhar dinheiro com o serviço.</description></item><item><title>Integração contínua no autosimulado</title><link>https://leonardofaria.net/2009/04/03/integracao-continua-no-autosimulado/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2009 20:31:38 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/04/03/integracao-continua-no-autosimulado/</guid><description>Assim como no codestacker, não lancei o autosimulado com todos os features prontos. Naturalmente, lançar um projeto sem estar com 100% dos recursos completos pode ser um risco, mas é uma gostosa corrida contra o tempo – e mais uma chance para avaliar se essa ou aquela funcionalidade é realmente útil para o aplicativo. Como disse Steve Jobs em uma apresentação sobre a iTunes Music Store, “Inovação não é dizer sim para tudo.</description></item><item><title>Nasceu: autosimulado</title><link>https://leonardofaria.net/2009/03/14/nasceu-autosimulado/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2009 20:41:36 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/03/14/nasceu-autosimulado/</guid><description>autosimulado é um aplicativo web com simulados de provas de legislação, aquelas que você faz quando vai tirar sua carteira de motorista. A inspiração para o autosimulado apareceu quando minha namorada foi tirar carteira, e ao tentar ajudá-la procurando provas, só encontrei coisas chatas, feias e sem usabilidade. Provas do Detran metem medo em muita gente – eu mesmo só passei da segunda tentativa – e ser simples, rápido, inteligente e grátis é o objetivo do site, que nasceu sobre a concepção do Getting Real e da integração contínua.</description></item><item><title>Os axiomas de Zurique</title><link>https://leonardofaria.net/2008/12/04/os-axiomas-de-zurique/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2008 12:28:04 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/12/04/os-axiomas-de-zurique/</guid><description>Num país onde 75% dos carros vendidos são financiados, onde os juros do cheque especial são os maiores dos últimos 5 anos e onde instituições financeiras faturam grandezas de 6 dígitos, a maneira com que você gerencia seu dinheiro pode fazê-lo um vencedor ou apenas mais um endividado do terceiro mundo.
Esse ano fiz um curso sobre como operar na bolsa de valores sendo um pequeno investidor e tive acesso a um livro que revoluciona a vida financeira de qualquer um: Os Axiomas de Zurique desperta em você seu lado investidor adormecido e trás mandamentos muito interessantes sobre o mercado financeiro.</description></item></channel></rss>