<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>web on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/web/</link><description>Recent content in web on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 25 Dec 2010 17:16:45 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>12º Encontro de Webdesign: o bom, o ruim e o feio</title><link>https://leonardofaria.net/2007/07/15/12-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</link><pubDate>Sun, 15 Jul 2007 19:48:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/07/15/12-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</guid><description>&lt;p>Sábado, levantei às 6h e fui rumo a BH em mais um &lt;a href="http://arteccom.com.br/encontro/">Encontro de Webdesign da Arteccom&lt;/a>. É a &lt;a href="https://leonardofaria.net/2005/07/10/10-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/">&lt;strong>segunda vez&lt;/strong>&lt;/a> que vou a um encontro dessa editora que faz uns extras com eventos. Morar no interior de Minas não me dá muitas opções de &lt;a href="http://code.google.com/events/developerday/">eventos bacanas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Verifiquei nas listas &lt;a href="http://groups.google.com/group/arqhp">&lt;strong>arqHP&lt;/strong>&lt;/a> e &lt;a href="http://www.guilhermo.com/ai_biblioteca/referencialink.asp?referencia=96">&lt;strong>Arquitetura de Informação&lt;/strong>&lt;/a> se ia ter alguém lá, mas só depois do evento apareceram o &lt;a href="http://www.ideiadigital.ppg.br/">Rafael Apocalypse&lt;/a> e o &lt;a href="http://www.plasmadesign.com.br/">Sérgio Jardim&lt;/a> – ambos que eu já conhecia de troca de e-mails e tal.&lt;/p></description></item><item><title>UOL Messenger is out</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/22/uol-messenger-is-out/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2006 20:32:52 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/22/uol-messenger-is-out/</guid><description>Outra tentativa do UOL em emplacar um comunicador instantâneo. O UOL Messenger promete integrar protocolos do MSN, ICQ, Yahoo e Jabber em um só lugar e sem propagandas. Well, juntar serviços diferentes já não é novidade para ninguém. Sem apresentar um grande diferencial, será um novo fracasso (o UOL já não é um especialista em inovação). Vamos ver o que eles farão para divulgação e tentar prever de onde sairá o lucro deles pelo serviço.</description></item><item><title>ASP Fácil</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/23/asp-facil/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2006 16:31:05 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/23/asp-facil/</guid><description>Procurando um módulo fácil de executar ASP no Windows? Fica a dica: Baby Web Server. É um mini servidor, com estatísticas e que dispensa o uso do burocrático IIS.</description></item><item><title>Clientes de FTP</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/20/clientes-de-ftp/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2006 16:50:30 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/20/clientes-de-ftp/</guid><description>Hoje, testei a nova (nova?) versão do WS_FTP. Sempre que ouvia falar desse cliente, ficara apavorado por lembrar da versão old school, com uma interface horrorosa e textos em Courier New (urgh!).
A versão, 2007, conta com um agradável recurso que ainda não tinha percebido nos clientes de FTP para Windows, que é o de arrastar-soltar arquivos, de uma pasta qualquer, para dentro do software (antes, tinha observado esse recurso só no Transmit, do Mac OS).</description></item><item><title>Web2.Oh</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/06/web2oh/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2006 00:36:48 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/06/web2oh/</guid><description>Web2.0 é um termo da moda. Hoje, não existem mais sites “em construção” mas sim sites “beta“, “alpha” ou até mesmo “gamma“. Mas o que significa Web2.0?
O rótulo “Web2.0” surgiu em 2005, pelas mãos do Tim O&amp;rsquo;Reilly. A grosso modo, significa reforçar o conceito social da Internet, que seria de troca de informações e colaboração dos usuários, nos mais diversos serviços. É a exaltação da simplicidade e a glorificação do conteúdo.</description></item><item><title>Rádio online é moleza!</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/23/radio-online-e-moleza/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2006 00:45:29 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/23/radio-online-e-moleza/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>[update] Esse artigo foi escrito em 2006 e atualmente pode não ser a melhor opção para streaming.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Escrevi esse artigo no começo do ano para explicar como ocorre a transmissão de áudio para a Internet. (Nas minhas férias de faculdade – mês que vem – vou refazer esse artigo e aproveitar que tenho 2 micros em casa agora)Utilizaremos o SHOUTcast, que é livre e funciona em vários sistemas operacionais. É uma solução pequena, mais interessantíssima.&lt;/p></description></item><item><title>Assista a Copa pela Internet</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/17/assista-a-copa-pela-internet/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2006 20:23:36 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/17/assista-a-copa-pela-internet/</guid><description>Esse blog não fala sobre Futebol. Aliás, odeio assistir futebol. Sou muito hiperativo para ficar 2 horas sentado na frente de uma TV, vendo algo que não me chama a atenção. Mas estou postando porque vi algo muito pitoresco: Copa do Mundo via ASCII. Abra seu terminal (Prompt do Dos do Windows, ou terminal do Mac OS ou Linux) e faça a seguinte conexão telnet:
telnet ascii-wm.net 2006 Se a conexão tiver com muitos usuários, experimente:</description></item><item><title>Por que webstandards?</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/15/por-que-webstandards/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2006 21:56:11 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/15/por-que-webstandards/</guid><description>&lt;p>O artigo que vem a seguir foi escrito por mim em fevereiro do ano passado, para o projeto ReclamaSite (que nasceu morto). Naquela época, web2.0 não era &lt;a href="http://info.abril.com.br/">capa de revista&lt;/a> e muita gente ainda tinha desconfiança das vantagens do Tableless.&lt;/p></description></item><item><title>Internautas julgam site em 1/20 de segundo</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/06/internautas-julgam-site-em-120-de-segundo/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2006 22:10:43 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/06/internautas-julgam-site-em-120-de-segundo/</guid><description>&lt;p>“Os internautas levam apenas um vigésimo de segundo para decidir se gostam ou não de um site, de acordo com um estudo da Universidade de Carleton, em Ottawa, no Canadá, publicado na última edição da revista especializada Behaviour and Information Technology.”&lt;/p></description></item><item><title>Eliminando conteúdo para buscas</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/05/eliminando-conteudo-para-buscas/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2006 22:09:05 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/05/eliminando-conteudo-para-buscas/</guid><description>&lt;p>Sistemas de busca, ao trabalhar, lêem um arquivo “robots.txt” (deixado na raiz do servidor). Esse arquivo especifica para o spider quais arquivos devem aparecer na busca.&lt;/p>
&lt;p>Nesse artigo, veremos como excluir determinada pasta de uma search engine.&lt;/p></description></item><item><title>10º Encontro de Webdesign: o bom, o ruim e o feio</title><link>https://leonardofaria.net/2005/07/10/10-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2005 21:37:22 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/07/10/10-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</guid><description>&lt;p>Ontem foi realizado o Décimo Encontro de Webdesign, promovido em Belo Horizonte, pelo Arteccom. Todo o sábado foi marcado por cinco palestras, que comentarei nesse post.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>O design, a web e a agência digital&lt;/strong> abriu o dia. Cristiano D&amp;rsquo;Alcântara expôs a importância do profissional de design para a nova era digital. O design é primordial para uma empresa, salvando-a do vermelho. Apple, Samsung e BMW (a única empresa do mundo que tem um presidente designer!) seriam empresas que investiam bastante em design, conseguindo um ótimo feedback financeiro.&lt;/p></description></item><item><title>Novas regras para domínios brasileiros</title><link>https://leonardofaria.net/2005/05/05/novas-regras-para-dominios-brasileiros/</link><pubDate>Thu, 05 May 2005 21:31:04 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/05/05/novas-regras-para-dominios-brasileiros/</guid><description>À partir de 09/05, os domínios .br poderão ter acentos e cedilhas. Os novos registros só serão homologados caso não
houver nenhum outro registro parecido sem os acentos, isso é, os antigos proprietários terão preferência para registrar domínios
semelhantes.
Leia o anúncio do registro.br</description></item><item><title>Web Essentials 2004</title><link>https://leonardofaria.net/2005/03/27/web-essentials-2004/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2005 21:14:56 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/03/27/web-essentials-2004/</guid><description>2 links interessantes sobre o Web Essentials 2004, que aconteceu em Sidney.
Pushing your limits, apresentação sobre CSS, proferida por Douglas Bowman
Vídeos do evento. Tem até o keynote do Zeldman!
Aproveitando o contexto web-encontros, em julho, em Londres, tem @media.</description></item><item><title>Internet Explorer: porque não contar com ele</title><link>https://leonardofaria.net/2005/03/26/internet-explorer-porque-nao-contar-com-ele/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2005 21:06:39 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/03/26/internet-explorer-porque-nao-contar-com-ele/</guid><description>A minha raiva (e a de todos) do Internet Explorer é justificável. Esse navegador web conta com uma série de falhas, que além de inseguras, tornam-o também incompatíveis com os padrões web.
Quando estou criando um site, deixo de utilizar alguns atributos importantes do CSS, como position, min-height, max-height, min-width, max-width, além de não ter um suporte completo a pseudo-seletores (:hover, :after, :before). Isso sem contar com o suporte (digo, falta de suporte) à transparência de imagens PNG e de não poder utilizar formatação de elementos por filtragem de atributos (exemplo: input[button], input[submit]).</description></item></channel></rss>