<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2010s on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/2010/</link><description>Recent content in 2010s on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 25 Dec 2010 17:16:45 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/2010/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2 alternativas ao delicious</title><link>https://leonardofaria.net/2010/12/25/2-alternativas-ao-delicious/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2010 17:16:45 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/12/25/2-alternativas-ao-delicious/</guid><description>Na última semana o Yahoo anunciou a demissão de centenas de funcionários e o fechamento de alguns serviços, incluindo o del.icio.us delicious, que uso desde muito tempo. Todo mundo ficou surpreso com isso, e já inclusive existem rumores que o serviço continuará, entretanto, a busca para uma alternativa ao delicious começou. Esse post apresenta um mini-review de 2 opções grátis.
markr.net Opção super-minimalista, o markr é a melhor opção se você procura algo simples.</description></item><item><title>Novo micro-projeto: HORÓSCOPO NO MSN</title><link>https://leonardofaria.net/2010/10/09/novo-micro-projeto-horoscopo-no-msn/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2010 20:16:04 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/10/09/novo-micro-projeto-horoscopo-no-msn/</guid><description>Chegou mais um serviço de utilidade pública feita por mim. Depois do codestacker, autosimulado e xavecator, por acaso tive contato com algumas coisinhas do protocolo do MSN e desse contato saiu o Horóscopo por MSN. Horóscopo por MSN foi uma aplicação escrita em algumas noites e seu nome já diz tudo: você recebe o horóscopo do dia em seu MSN.
Funciona assim: você adiciona na sua lista de AmIgUxOs o contato horoscopo@leonardofaria.</description></item><item><title>Cylay, alternativa ao Find My iPhone</title><link>https://leonardofaria.net/2010/08/15/cylay-alternativa-ao-find-my-iphone/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2010 17:29:51 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/08/15/cylay-alternativa-ao-find-my-iphone/</guid><description>A Apple fornece para os assinantes do MobileMe o serviço Find My iPhone. É um serviço muito útil principalmente se você for vítimas de larápios ou quaisquer outros tipos de meliantes, ou até mesmo se você deseja saber onde está sua esposa. O serviço é excelente, mas custa 99 obamas.
O Cylay – disponível no Cydia – faz a mesma função do Find My iPhone. Você pode localizar o aparelho, enviar mensagens para ele, fazer backups remotos e deletar todos os seus dados a distância.</description></item><item><title>Extensões para o Safari 5</title><link>https://leonardofaria.net/2010/07/24/extensoes-para-o-safari-5/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2010 00:09:14 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/07/24/extensoes-para-o-safari-5/</guid><description>A guerra dos browsers continua: a versão 4 do Firefox já saiu em fase beta – com interface parecida com o Chrome, eu diria – mas o que me motivou escrever esse post foram as extensões do Safari 5. Sim, extensões como as dos outros browser e antes tarde do que nunca. Vamos as preferidas:
Ostrich: um cliente de twitter na sua barra de ferramentas Safari140: um botão que você adiciona a sua barra de ferramentas para twittar links direto do Safari.</description></item><item><title>iPhone e Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2010/02/21/iphone-e-rails/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2010 23:36:13 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/02/21/iphone-e-rails/</guid><description>O desenvolvimento de web apps para iPhone requer alguns cuidados especiais. Em nossas aplicações significa pensar em um layout para o gadget. Uma forma rápida de definir o layout para iPhone é através do código abaixo:
Para quem quer conhecer o desenvolvimento de web apps para iPhone, vale conhecer os projetos jQTouch e iWebKit. O jQTouch é um plugin do jQuery com uma série de recursos de animação semelhantes ao do aparelho e possui inclusive a funcionalidade de Geo Location.</description></item></channel></rss>