<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2010s on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2010/</link><description>Recent content in 2010s on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 25 Dec 2010 17:16:45 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2010/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2 alternativas ao delicious</title><link>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2010/12/25/2-alternativas-ao-delicious/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2010 17:16:45 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2010/12/25/2-alternativas-ao-delicious/</guid><description>&lt;p>Na última semana o Yahoo anunciou a &lt;a href="http://www.reuters.com/article/idUSN1429093520101215">demissão de centenas de funcionários&lt;/a> e o fechamento de alguns serviços, incluindo o &lt;s>del.icio.us&lt;/s> &lt;a href="http://www.delicious.com/">delicious&lt;/a>, que uso desde muito tempo. Todo mundo ficou surpreso com isso, e já inclusive existem rumores que o serviço continuará, entretanto, a busca para uma alternativa ao delicious começou. Esse post apresenta um mini-review de 2 opções grátis.&lt;/p>
&lt;h3 id="markrnethttpwwwmarkrnet">&lt;a href="http://www.markr.net/">markr.net&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;p>Opção super-minimalista, o &lt;a href="http://www.markr.net/">&lt;strong>markr&lt;/strong>&lt;/a> é a melhor opção se você procura algo simples. Ele estava com alguns problemas de importação dos favoritos do delicious (encoding incorretos, tamanho do título do favorito e a importação que não recuperava a data dos favoritos), entretanto mandei uma mensagem pro desenvolvedor e ele prontamente corrigiu os erros encontrados.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href="http://www.markr.net">&lt;img src="https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/wp-content/uploads/2010/12/markr.jpg" alt="markr" title="markr" />&lt;/a>
&lt;/center>
&lt;h3 id="zootoolhttpzootoolcom">&lt;a href="http://zootool.com/">Zootool&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;p>Enquanto o markr.net mantia seus problemas, testei o &lt;a href="http://zootool.com/">&lt;strong>Zootool&lt;/strong>&lt;/a>. Ele tem uma interface maravilhosa e integração com vários serviços, como Twitter, Facebook e Tumblr. O conteúdo salvo no Zootool pode ser automaticamente compartilhada em outras redes sociais.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href="http://zootool.com/">&lt;img src="https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/wp-content/uploads/2010/12/zootool.jpg" alt="zootool" title="zootool" />&lt;/a>
&lt;/center>
&lt;h3 id="conclusões">Conclusões&lt;/h3>
&lt;p>Ambas ferramentas são muito simples de usar, importam o conteúdo do delicious e possuem bookmarklets para adição de links. O Zootool é bem completo, mas por enquanto vou utilizar o markr.net pelo seu minimalismo em apenas organizar seus favoritos.&lt;/p>
&lt;p>A rede social de notícias &lt;a href="http://busk.com">Busk.com&lt;/a> lançou o &lt;a href="http://busk.com/buskmark">&lt;strong>Buskmark&lt;/strong>&lt;/a>, para você também salvar o que é importante no aplicativo. No post onde o TechCrunch &lt;a href="http://techcrunch.com/2010/12/16/is-yahoo-shutting-down-del-icio-us/">levantou o rumor sobre o fechamento do delicious&lt;/a>, existem diversos comentários com outras alternativas.&lt;/p></description></item><item><title>Novo micro-projeto: HORÓSCOPO NO MSN</title><link>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2010/10/09/novo-micro-projeto-horoscopo-no-msn/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2010 20:16:04 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2010/10/09/novo-micro-projeto-horoscopo-no-msn/</guid><description>&lt;p>Chegou mais um serviço de utilidade pública feita por mim. Depois do &lt;a href="http://codestacker.com">&lt;strong>codestacker&lt;/strong>&lt;/a>, &lt;a href="http://autosimulado.com.br">&lt;strong>autosimulado&lt;/strong>&lt;/a> e &lt;a href="http://xavecator.leonardofaria.net">&lt;strong>xavecator&lt;/strong>&lt;/a>, por acaso tive contato com algumas coisinhas do protocolo do MSN e desse contato saiu o &lt;a href="http://horoscopo.leonardofaria.net">&lt;strong>Horóscopo por MSN&lt;/strong>&lt;/a>. &lt;a href="http://horoscopo.leonardofaria.net">&lt;strong>Horóscopo por MSN&lt;/strong>&lt;/a> foi uma aplicação escrita em algumas noites e seu nome já diz tudo: você recebe o horóscopo do dia em seu MSN.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href="http://horoscopo.leonardofaria.net/">&lt;img src="https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/wp-content/uploads/2010/10/horoscopo.jpg" alt="Horóscopo no MSN" title="Horóscopo no MSN" width="500" />&lt;/a>
&lt;/center>
&lt;p>Funciona assim: você adiciona na sua lista de AmIgUxOs o contato &lt;a href="mailto:horoscopo@leonardofaria.net">horoscopo@leonardofaria.net&lt;/a>. Vai no site e escolhe o signo que deseja ser informado. Pronto. Uma vez por dia, o robozinho da aplicação vai entregar no seu MSN o seu horóscopo.&lt;/p>
&lt;p>P.S. eu não acredito em horóscopo.&lt;br>
P.S. 2: aplicação foi feita com Rails 3 e PHP. O PHP é responsável por conversar com o MSN enquanto a parte Rails do aplicativo gerencia todo o resto. Minha vontade é portar a parte PHP para Ruby.&lt;/p></description></item><item><title>Cylay, alternativa ao Find My iPhone</title><link>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2010/08/15/cylay-alternativa-ao-find-my-iphone/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2010 17:29:51 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2010/08/15/cylay-alternativa-ao-find-my-iphone/</guid><description>&lt;p>A Apple fornece para os assinantes do MobileMe o serviço Find My iPhone. É um serviço muito útil principalmente se você for vítimas de larápios ou quaisquer outros tipos de meliantes, ou até mesmo se você deseja saber onde está sua esposa. O serviço é excelente, mas custa 99 obamas.&lt;/p>
&lt;p>O &lt;a href="https://www.cylay.com/r299388">Cylay&lt;/a> – disponível no Cydia – faz a mesma função do Find My iPhone. Você pode localizar o aparelho, enviar mensagens para ele, fazer backups remotos e deletar todos os seus dados a distância. Para utilizá-lo, vale lembrar que você precisa de uma conexão com Internet.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/wp-content/uploads/2010/08/cylay.jpg" />
&lt;/center>
&lt;p>Apesar do site oferecer um pacote anual de US$ 19,99, consegui utilizar as funções que descrevi acima sem gastar nada. Vale a pena experimentar.&lt;/p></description></item><item><title>Extensões para o Safari 5</title><link>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2010/07/24/extensoes-para-o-safari-5/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2010 00:09:14 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2010/07/24/extensoes-para-o-safari-5/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/wp-content/uploads/2010/07/safari5.jpg" align="right" /> A guerra dos browsers continua: a versão 4 do Firefox já saiu em fase beta – com interface parecida com o Chrome, eu diria – mas o que me motivou escrever esse post foram as extensões do Safari 5. Sim, extensões como as dos outros browser e antes tarde do que nunca. Vamos as preferidas:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://ostrichapp.com/">Ostrich&lt;/a>: um cliente de twitter na sua barra de ferramentas&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.newsfirex.com/safari140/">Safari140&lt;/a>: um botão que você adiciona a sua barra de ferramentas para twittar links direto do Safari. Esse existia já no Safari 3&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://rafeed.me/safari-extensions/greader-checker/">Google Reader Checker&lt;/a>: verifica quantos posts você tem para ler no Google Reader&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://mariusth.channelwood.org/SafariExtensions/">Google Reader for Snow Leopard&lt;/a>: um redesign do Google Reader Apple-Like&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://zappatic.net/projects/safarivalidator">Safari Validator&lt;/a>: validação de páginas usando Tidy. Já existia antes do Safari 5&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://extensions.apple.com/">Confira mais no site da Apple.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>iPhone e Rails</title><link>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2010/02/21/iphone-e-rails/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2010 23:36:13 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.github.io/leonardofaria.net/2010/02/21/iphone-e-rails/</guid><description>&lt;p>O desenvolvimento de web apps para iPhone requer alguns cuidados especiais. Em nossas aplicações significa pensar em um layout para o gadget. Uma forma rápida de definir o layout para iPhone é através do código abaixo:&lt;/p>
&lt;p>Para quem quer conhecer o desenvolvimento de web apps para iPhone, vale conhecer os projetos &lt;a href="http://www.jqtouch.com">jQTouch&lt;/a> e &lt;a href="http://iwebkit.net/">iWebKit&lt;/a>. O jQTouch é um plugin do jQuery com uma série de recursos de animação semelhantes ao do aparelho e possui inclusive a funcionalidade de &lt;a href="http://www.jqtouch.com/preview/demos/ext_location/">Geo Location&lt;/a>. Já o iWebKit é um framework que não depende de nenhuma biblioteca e que possui também bons recursos para montagem de interfaces.&lt;/p></description></item></channel></rss>