<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>google on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/google/</link><description>Recent content in google on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 04 Nov 2007 17:11:28 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/google/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OpenSocial e orkut</title><link>https://leonardofaria.net/2007/11/04/opensocial-e-orkut/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2007 17:11:28 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/11/04/opensocial-e-orkut/</guid><description>O Google anunciou no começo da semana o OpenSocial, uma API para desenvolvimento de aplicações de redes sociais. Algo parecido com o que já existe com o Facebook. As principais diferenças com esse estão na imensa integração – o OpenSocial conversa com myspace, orkut e dezenas de outras redes – e a facilidade – e nada do FBML – linguagem criada pelo Facebook para criação de suas aplicações. O OpenSocial simplesmente conversa com Javascript, HTML e CSS.</description></item><item><title>Extensão melhora usabilidade em sites</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/28/extensao-melhora-usabilidade-em-sites/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2007 21:16:36 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/28/extensao-melhora-usabilidade-em-sites/</guid><description>Uma extensão que venho utilizando no Firefox ultimamente é a Stylish. Ela permite carregar folhas de estilo personalizadas dos sites, algo parecido com o Greasemonkey faz. Aliás, quem não possui a Stylish instalada pode usar o Greasemonkey para personalizar as páginas.
Você entra no site userstyles.org e pega suas personalizações favoritas. Estou usando, por exemplo, para o Gmail uma personalização que aumenta os botões da interface e cria mouse over em vários elementos e outra que modifica o ícone de arquivo anexado genérico para o ícone certo.</description></item><item><title>O jeito Google-Apple de projetar</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/21/o-jeito-google-apple-de-projetar/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2006 22:09:08 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/21/o-jeito-google-apple-de-projetar/</guid><description>Todo desenvolvedor, projetista ou designer de interfaces deveria usar Mac OS. Bem, isso não é uma propaganda para a Apple, mas sim uma crítica a procedimentação e burocratização da tecnologia.
Dizem que a informática veio para resolver os problemas que apareceram depois que ela surgiu. Bem, não é bem assim. Com base no que vivo no meu dia-a-dia e no meu trabalho no serviço público, posso dizer que a informatização de processos manuais só trouxe agilidade (aliás, acho que todo mundo pensa assim).</description></item><item><title>Google ataca de novo</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/29/google-ataca-de-novo/</link><pubDate>Sat, 29 Jul 2006 00:24:51 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/29/google-ataca-de-novo/</guid><description>Nota rápida do dia (após chegar de BH exausto): Google lança Project Host, para hospedar projetos livre.
Aviso do dia: quem assina o feed do site leva de brinde tudo o que posto no meu del.icio.us. Tem coisas bem bacanas lá :)</description></item><item><title>Google Checkout</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/30/google-checkout/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2006 17:33:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/30/google-checkout/</guid><description>O mais novo produto do Google é o Checkout. O serviço é uma forma fácil de comprar produtos pela Internet, sem ser incomodado por spams e múltiplos cadastros em várias lojas. Como funciona? Veja o vídeo abaixo:
Agora resta saber o que eles vão inventar. Já fizeram email, planilha online, comunicador instantâneo, servidor de páginas web, editor de texto online e nem me lembro mais do quê!</description></item><item><title>Google Talk</title><link>https://leonardofaria.net/2005/10/23/google-talk/</link><pubDate>Sun, 23 Oct 2005 21:51:04 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/10/23/google-talk/</guid><description>Foi só eu falar em foco no usuário que me surpreendi de novo. O Google anunciou o Google Talk.
A integração com o Gmail é total. Exemplo: você pode levar sua lista de contatos para o mensageiro. Além disso, ele mostra, na inicialização do serviço, as últimas mensagens de sua caixa de entrada.
Mais do mesmo:
Bruno Torres
Fellipe Cicconi
Ciro Feitosa
Review em inglês
Google Talk no Macintosh</description></item><item><title>Foco no usuário</title><link>https://leonardofaria.net/2005/08/17/foco-no-usuario/</link><pubDate>Wed, 17 Aug 2005 21:49:07 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/08/17/foco-no-usuario/</guid><description>Uma das principais diferenças entre o Google e as empresas de tecnologias é o foco no usuário. Criaram um plugin do Blogger (empresa do Google) que permite a criação de posts dentro do Word. Parece ridículo, mas como ninguém pensou nisso antes?</description></item></channel></rss>