<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>macintosh on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/macintosh/</link><description>Recent content in macintosh on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 04 Oct 2015 17:14:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/macintosh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>My Sublime Text settings</title><link>https://leonardofaria.net/2015/10/04/my-sublime-text-settings/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2015 17:14:16 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2015/10/04/my-sublime-text-settings/</guid><description>&lt;p>Almost &lt;a href="https://leonardofaria.net/2012/12/31/configurando-o-sublime-text-2/">3 years ago I wrote&lt;/a> (in Portuguese) a post about my Sublime Text settings. Now, I updated my tips in an English post.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-free-video-course">1. Free video course&lt;/h3>
&lt;p>If you know nothing about Sublime, please watch &lt;a href="https://code.tutsplus.com/courses/perfect-workflow-in-sublime-text-2">these free videos&lt;/a> from tut+.&lt;/p>
&lt;h3 id="2-package-control">2. Package Control&lt;/h3>
&lt;p>First of all, you should install Package Control to manage plugins. Actually, you can install packages just copying the package files to correct folder, however, Package Control is easier than copy &amp;amp; paste. Open Sublime Text console (View &amp;gt; Show Console or &lt;code>ctrl + `&lt;/code>) and paste the following line:&lt;/p></description></item><item><title>Useful apps that I use daily</title><link>https://leonardofaria.net/2015/09/17/useful-apps-that-i-use-daily/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2015 12:56:58 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2015/09/17/useful-apps-that-i-use-daily/</guid><description>&lt;p>I decided write a post describing some tools that I use in my MacBook to enhance my tasks.&lt;/p>
&lt;h3 id="alfred">Alfred&lt;/h3>
&lt;p>How awesome is Alfred? It is totally awesome! Alfred is a great tool working as a shortcut to daily tasks. More than that, you can create customized workflows that improve even more your productivity. You must see:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://www.alfredforum.com/topic/3154-yet-another-window-layout-workflow/">Yet another layouter&lt;/a>: you can use keyworks like top left, top right to resize and move windows. This is really useful for people who use multiple displays&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.alfredforum.com/topic/1211-battery-view-summary-stats-about-your-laptop-battery/">Battery&lt;/a>: it is a workflow that shows relevant information about battery, such as charge cycles, health and serial number&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.alfredforum.com/forum/3-share-your-workflows/">Alfred Workflows Forum&lt;/a>: the community forum where people share their workflows&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.packal.org/">Packal&lt;/a>: an unofficial directory of workflows and themes. My currently theme is the &lt;a href="http://www.packal.org/theme/elegant-v4">Elegant v4&lt;/a>, but you can choose your favorite in &lt;a href="http://www.packal.org/theme-list?items_per_page=60">several options&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>DIY: Upgrade de SSD no MacBook Air (e outros MacBooks)</title><link>https://leonardofaria.net/2014/10/30/diy-upgrade-de-ssd-no-macbook-air-e-outros-macbooks/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2014 18:16:36 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/10/30/diy-upgrade-de-ssd-no-macbook-air-e-outros-macbooks/</guid><description>A Transcend é uma empresa que produz SSDs específicos para MacBooks. Comprei para um amigo o kit para o MacBook Air 11′ e ontem fiz o upgrade na máquina.
Antes de comprar o kit você precisa descobrir qual o modelo adequado para o seu Mac, pois há kits para todos os MacBooks (Pro, Air e Retina). Se você tiver dificuldades em encontrar o modelo certo, basta instalar um aplicativo que fará a identificação do hardware.</description></item><item><title>Atualizando o MacBook Pro</title><link>https://leonardofaria.net/2012/05/29/atualizando-o-macbook-pro/</link><pubDate>Tue, 29 May 2012 15:56:24 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2012/05/29/atualizando-o-macbook-pro/</guid><description>Estive um mês de férias na Califórnia, com direito a visitas a Cupertino na Apple e a Stanford. Aproveitando minha vinda aos Estados Unidos, resolvi fazer um upgrade na minha máquina, trocando memória RAM, substituindo o HD original por um drive SSD e também trocando o SuperDrive pelo HD original. Esse não é um upgrade inédito, o Fábio Akita já fez e o Rafael Gimenez também.
Porque fazer Porque não tinha grana para comprar um MacBook Air; Porque ainda que tivesse grana para um MacBook Air, não poder fazer trocar memória era algo que me incomodava; Porque abrir Macs é divertido.</description></item><item><title>eCPF no Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2011/10/07/ecpf-no-mac/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2011 22:59:30 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/10/07/ecpf-no-mac/</guid><description>No meu trabalho preciso usar meu cartão eCPF para acessar um determinado sistema que estamos desenvolvendo. Tenho um cartão eCPF, emitido pelo Banco do Brasil e um leitor de cartões OmniKey 3021 e foi uma grande dor de cabeça configurá-lo no Mac. Não era para ser um problema, uma vez que você precisa apenas de um driver e um módulo para o Firefox.
Driver O driver do leitor OmniKey pode ser obtido pelo site da Serasa Experian.</description></item><item><title>Extensões para o Safari 5</title><link>https://leonardofaria.net/2010/07/24/extensoes-para-o-safari-5/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2010 00:09:14 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/07/24/extensoes-para-o-safari-5/</guid><description>A guerra dos browsers continua: a versão 4 do Firefox já saiu em fase beta – com interface parecida com o Chrome, eu diria – mas o que me motivou escrever esse post foram as extensões do Safari 5. Sim, extensões como as dos outros browser e antes tarde do que nunca. Vamos as preferidas:
Ostrich: um cliente de twitter na sua barra de ferramentas Safari140: um botão que você adiciona a sua barra de ferramentas para twittar links direto do Safari.</description></item><item><title>iPhone e Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2010/02/21/iphone-e-rails/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2010 23:36:13 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/02/21/iphone-e-rails/</guid><description>O desenvolvimento de web apps para iPhone requer alguns cuidados especiais. Em nossas aplicações significa pensar em um layout para o gadget. Uma forma rápida de definir o layout para iPhone é através do código abaixo:
Para quem quer conhecer o desenvolvimento de web apps para iPhone, vale conhecer os projetos jQTouch e iWebKit. O jQTouch é um plugin do jQuery com uma série de recursos de animação semelhantes ao do aparelho e possui inclusive a funcionalidade de Geo Location.</description></item><item><title>Rails e cia no Snow Leopard</title><link>https://leonardofaria.net/2009/11/14/rails-e-cia-no-snow-leopard/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2009 20:00:24 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/11/14/rails-e-cia-no-snow-leopard/</guid><description>&lt;p>Fiz uma instalação nova do Snow Leopard no meu MacBook e ao migrar os dados do Time Machine, do Leopard, algumas coisas pararam de funcionar. Resolvi então escrever para complementar meu &lt;a href="https://leonardofaria.net/2008/05/24/rails-git-mysql-e-mod_rails-no-leopard/">post anterior sobre o assunto&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3 id="xcode">Xcode&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>ANTES DE MAIS NADA&lt;/strong>, instalei o Xcode. Ele está junto no DVD do Snow Leopard, na pasta de Instalações Opcionais.&lt;/p>
&lt;h3 id="rails">Rails&lt;/h3>
&lt;p>O Snow Leopard já vem com duas versões do Rails já instaladas: 2.2.2 e 1.13.6. Caso queira atualizar seu ambiente:&lt;/p></description></item><item><title>MacBook e o caso do topcase rachado</title><link>https://leonardofaria.net/2009/10/11/macbook-e-o-caso-do-topcase-rachado/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2009 14:10:58 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/10/11/macbook-e-o-caso-do-topcase-rachado/</guid><description>Eu era dono de um CrackBook, digo, MacBook com o topcase trincado. Sim, a Apple é quase perfeita, erros de projeto acontecem e muita gente por aí também tinha Mac trincado. Não é falta de cuidado, carrego a máquina em uma luva da Case Logic de Neoprene e o que se percebe é que o problema está nas travas de fechar do display. Começou com um cantinho quebrado e até semana passada ele já estava trincado em quatro lugares.</description></item><item><title>Todo lists para o Textmate</title><link>https://leonardofaria.net/2009/08/22/todo-lists-para-o-textmate/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2009 16:06:36 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/08/22/todo-lists-para-o-textmate/</guid><description>Fica a dica para quem usa o Textmate: Tasks é um bundle para o Textmate que permite a criação de Todo lists bonitinhas.
A instalação é fácil:
mkdir -p ~/Library/Application\ Support/TextMate/Bundles cd ~/Library/Application\ Support/TextMate/Bundles git clone git://github.com/henrik/tasks.tmbundle.git Tasks.tmbundle osascript -e 'tell app "TextMate" to reload bundles' Depois disso, todos os arquivos .todo, .todolist e .tasks serão formatados de acordo com o bundle.</description></item><item><title>Lançado Safari 4</title><link>https://leonardofaria.net/2009/02/25/lancado-safari-4/</link><pubDate>Wed, 25 Feb 2009 15:41:27 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/02/25/lancado-safari-4/</guid><description>Andei twitando a respeito do lançamento do Safari 4, lançado ontem, justamente no mesmo dia do aniversário de Steve Jobs.
O browser gerou um mimimi profundo por todo lado e não é por pouco: implementou algumas coisinhas vindas do Chrome, mas tudo de forma bem sofisticada, como tudo que vem de Cupertino.
O Safari traz o “Top Sites”, como no Chrome, e incorpora o Coverflow para favoritos e itens do histórico.</description></item><item><title>Documentação do Rails e Ruby no Spotlight</title><link>https://leonardofaria.net/2009/02/08/documentacao-do-rails-e-ruby-no-spotlight/</link><pubDate>Sun, 08 Feb 2009 23:12:35 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/02/08/documentacao-do-rails-e-ruby-no-spotlight/</guid><description>Essa é uma dica bem interessante: um cara chamado Priit Haamer migrou as documentações do Rails e do Ruby para o dicionário do Mac OS. Como o Spotlight do sistema busca – além de arquivos, emails, músicas e o que for – as entradas do dicionário, você ganha mais uma forma rápida de acesso a documentação de sua linguagem favorita.</description></item><item><title>Resenha: A cabeça de Steve Jobs</title><link>https://leonardofaria.net/2009/01/31/resenha-a-cabeca-de-steve-jobs/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2009 14:31:16 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/01/31/resenha-a-cabeca-de-steve-jobs/</guid><description>Verdade seja dita, Steve Jobs é um mito e mais do que um CEO, ele é o homem a frente da Apple e a frente do seu tempo. O que esperar de uma biografia de alguém que revolucionou a computação moderna, o cinema de animação, o mercado de música e a telefonia? Acabo de ler “A Cabeça de Steve Jobs”, de Leander Kahney e essa obra pode representar muito para nossas vidas, principalmente se você ter as ações e mantras de Jobs como inspiração para seus trabalhos.</description></item><item><title>Para turbinar o Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2009/01/25/para-turbinar-o-safari/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2009 21:28:26 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/01/25/para-turbinar-o-safari/</guid><description>Muitos que migram para o Mac continuam usando o Firefox, graças as suas extensões maravilhosas. Confesso que sou dependente do Firebug, mas uso o Safari como meu default browser e tenho algumas coisinhas que são uma mão na roda para o desenvolvedor. Vamos lá:
Safari Tidy: é um plugin que valida as páginas de acordo com o padrão desejado e alerta o que está de errado. Bem útil e minimalista, desprezando outros validadores.</description></item><item><title>Quer conhecer mais da história da Apple?</title><link>https://leonardofaria.net/2008/11/23/quer-conhecer-mais-da-historia-da-apple/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2008 21:08:43 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/11/23/quer-conhecer-mais-da-historia-da-apple/</guid><description>O Mactracker é um aplicativo que reúne toda a linha de produtos da Apple. Há inclusive uma versão online do app para iPhone. Muito interessante! Além desse app, existe também o site Apple History, com um banco de dados cheio de informações e a possibilidade de download das informações.
Se você gosta de publicidade e design, deve conferir os anúncios da maçã desde os primórdios da computação, as screenshots da homepage apple.</description></item><item><title>Backup no Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/12/backup-no-mac-os/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2008 16:09:34 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/12/backup-no-mac-os/</guid><description>Felizes são os pessimistas… porque já fizeram backup hoje! Depois do dia que o HD do meu MacBook morreu misteriosamente (sem motivo algum!), fiquei simplesmente viciado em backup. Na busca de um software perfeito, encontrei várias opções e resolvi escrrever sobre isso. No meu caso, buscava um software que fizesse backup da minha partição onde está o Leopard e que também espelhasse minha outra partição de dados, em FAT32 (sim, FAT32, acredite!</description></item><item><title>Impressione todo mundo com o LiquidMac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/09/21/impressione-todo-mundo-com-o-liquidmac/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2008 23:36:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/09/21/impressione-todo-mundo-com-o-liquidmac/</guid><description>Tem um Mac? Mate seu amigos (e inimigos) de inveja com o LiquidMac.</description></item><item><title>6 screensavers para seu Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/06/01/6-screensavers-para-seu-mac/</link><pubDate>Sun, 01 Jun 2008 14:57:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/06/01/6-screensavers-para-seu-mac/</guid><description>&lt;p>Particularmente, acho os screensavers do Mac OS mais bonitos do que os do Windows e Linux. Nesse post linko alguns screensavers bem interessantes:&lt;/p>
&lt;p>O &lt;a href="http://blog.pixelbreaker.com/polarclock">Polar Clock&lt;/a> é escrito com ActionScript 3, e tem versões para Windows e Mac.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href='http://blog.pixelbreaker.com/polarclock/'>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/05/ss1.png" width="400" alt="" title="polar clock" />&lt;/a>
&lt;/center></description></item><item><title>Rails, Git, MySQL e mod_rails no Leopard</title><link>https://leonardofaria.net/2008/05/24/rails-git-mysql-e-mod_rails-no-leopard/</link><pubDate>Sat, 24 May 2008 16:53:23 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/05/24/rails-git-mysql-e-mod_rails-no-leopard/</guid><description>&lt;p>Comprou um Mac? Não sabe por onde começar? Esse é um mega-post mostrando como configurar Ruby on Rails, Git, MySQL e mod_rails no Leopard. É tudo &lt;strong>muito-fácil&lt;/strong>!&lt;/p>
&lt;h3 id="ruby-on-rails">Ruby on Rails&lt;/h3>
&lt;p>O Leopard já vem com Ruby e Rails já instalados. Então, a única sugestão é a de atualizar todos os gems. O comando &lt;code>gem list&lt;/code> deve apontar os gems instalados. Por padrão, são:&lt;/p></description></item><item><title>Tenha vários Internet Explorer no Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2008 15:19:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</guid><description>Desenvolver layouts pode ser uma tarefa difícil por causa da compatibilidade entre browsers. Isso significa que nem tudo que fique funcional em um navegador vá funcionar em outro. No Mac a alternativa para testar o Internet Explorer é instalar softwares como o VMware ou Parallels, que emulam o Windows e, a partir daí, usar o I(gnorant) Explorer. Entretanto hoje existe uma alternativa para isso: o ies4osx.
O ies4osx é baseado no projeto brasileiro ie4linux.</description></item><item><title>UML e MySQL no Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/03/10/uml-e-mysql-no-mac/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2008 22:53:13 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/03/10/uml-e-mysql-no-mac/</guid><description>Quem não usa Mac às vezes pode pensar que soluções em desenvolvimento são escassas. Mas não são. Hoje vou apresentar duas ferramentas de modelagem de dados para Mac OS e o CocoaMySQL, para manipulação do MySQL.
O CanonSketch é um software desenvolvido na Universidade de Madeira, em Portugal. É uma ferramenta interessante para modelagem UML 2.0, muito utilizado em times de desenvolvimento.
Outro software de modelagem que utilizo aqui é o OmniGraffle Pro.</description></item><item><title>Locomotive com Rails 2.0</title><link>https://leonardofaria.net/2007/12/16/locomotive-com-rails-20/</link><pubDate>Sun, 16 Dec 2007 22:06:23 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/12/16/locomotive-com-rails-20/</guid><description>Uma das formas simples de se ter Ruby on Rails no Mac é através do Locomotive, um pacote all-in-one com Ruby, Rails e vários gems importantes para desenvolvimento. Como o Rails 2.0 foi lançado no último dia 7, resolvi atualizar minha máquina.
Numa janela do terminal rodei o tradicional gem install rails -y --source http://gems.rubyonrails.org, para atualizar a versão do Rails. Eu indiquei o repositório do site oficial, mas não é obrigatório.</description></item></channel></rss>