<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>macintosh on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/macintosh/</link><description>Recent content in macintosh on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 04 Oct 2015 17:14:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/macintosh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>My Sublime Text settings</title><link>https://leonardofaria.net/2015/10/04/my-sublime-text-settings/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2015 17:14:16 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2015/10/04/my-sublime-text-settings/</guid><description>&lt;p>Almost &lt;a href="https://leonardofaria.net/2012/12/31/configurando-o-sublime-text-2/">3 years ago I wrote&lt;/a> (in Portuguese) a post about my Sublime Text settings. Now, I updated my tips in an English post.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-free-video-course">1. Free video course&lt;/h3>
&lt;p>If you know nothing about Sublime, please watch &lt;a href="https://code.tutsplus.com/courses/perfect-workflow-in-sublime-text-2">these free videos&lt;/a> from tut+.&lt;/p>
&lt;h3 id="2-package-control">2. Package Control&lt;/h3>
&lt;p>First of all, you should install Package Control to manage plugins. Actually, you can install packages just copying the package files to correct folder, however, Package Control is easier than copy &amp;amp; paste. Open Sublime Text console (View &amp;gt; Show Console or &lt;code>ctrl + `&lt;/code>) and paste the following line:&lt;/p></description></item><item><title>Useful apps that I use daily</title><link>https://leonardofaria.net/2015/09/17/useful-apps-that-i-use-daily/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2015 12:56:58 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2015/09/17/useful-apps-that-i-use-daily/</guid><description>&lt;p>I decided write a post describing some tools that I use in my MacBook to enhance my tasks.&lt;/p>
&lt;h3 id="alfred">Alfred&lt;/h3>
&lt;p>How awesome is Alfred? It is totally awesome! Alfred is a great tool working as a shortcut to daily tasks. More than that, you can create customized workflows that improve even more your productivity. You must see:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://www.alfredforum.com/topic/3154-yet-another-window-layout-workflow/">Yet another layouter&lt;/a>: you can use keyworks like top left, top right to resize and move windows. This is really useful for people who use multiple displays&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.alfredforum.com/topic/1211-battery-view-summary-stats-about-your-laptop-battery/">Battery&lt;/a>: it is a workflow that shows relevant information about battery, such as charge cycles, health and serial number&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.alfredforum.com/forum/3-share-your-workflows/">Alfred Workflows Forum&lt;/a>: the community forum where people share their workflows&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.packal.org/">Packal&lt;/a>: an unofficial directory of workflows and themes. My currently theme is the &lt;a href="http://www.packal.org/theme/elegant-v4">Elegant v4&lt;/a>, but you can choose your favorite in &lt;a href="http://www.packal.org/theme-list?items_per_page=60">several options&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>DIY: Upgrade de SSD no MacBook Air (e outros MacBooks)</title><link>https://leonardofaria.net/2014/10/30/diy-upgrade-de-ssd-no-macbook-air-e-outros-macbooks/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2014 18:16:36 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/10/30/diy-upgrade-de-ssd-no-macbook-air-e-outros-macbooks/</guid><description>A Transcend é uma empresa que produz SSDs específicos para MacBooks. Comprei para um amigo o kit para o MacBook Air 11′ e ontem fiz o upgrade na máquina.
Antes de comprar o kit você precisa descobrir qual o modelo adequado para o seu Mac, pois há kits para todos os MacBooks (Pro, Air e Retina). Se você tiver dificuldades em encontrar o modelo certo, basta instalar um aplicativo que fará a identificação do hardware.</description></item><item><title>Atualizando o MacBook Pro</title><link>https://leonardofaria.net/2012/05/29/atualizando-o-macbook-pro/</link><pubDate>Tue, 29 May 2012 15:56:24 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2012/05/29/atualizando-o-macbook-pro/</guid><description>Estive um mês de férias na Califórnia, com direito a visitas a Cupertino na Apple e a Stanford. Aproveitando minha vinda aos Estados Unidos, resolvi fazer um upgrade na minha máquina, trocando memória RAM, substituindo o HD original por um drive SSD e também trocando o SuperDrive pelo HD original. Esse não é um upgrade inédito, o Fábio Akita já fez e o Rafael Gimenez também.
Porque fazer Porque não tinha grana para comprar um MacBook Air; Porque ainda que tivesse grana para um MacBook Air, não poder fazer trocar memória era algo que me incomodava; Porque abrir Macs é divertido.</description></item><item><title>eCPF no Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2011/10/07/ecpf-no-mac/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2011 22:59:30 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/10/07/ecpf-no-mac/</guid><description>No meu trabalho preciso usar meu cartão eCPF para acessar um determinado sistema que estamos desenvolvendo. Tenho um cartão eCPF, emitido pelo Banco do Brasil e um leitor de cartões OmniKey 3021 e foi uma grande dor de cabeça configurá-lo no Mac. Não era para ser um problema, uma vez que você precisa apenas de um driver e um módulo para o Firefox.
Driver O driver do leitor OmniKey pode ser obtido pelo site da Serasa Experian.</description></item><item><title>Extensões para o Safari 5</title><link>https://leonardofaria.net/2010/07/24/extensoes-para-o-safari-5/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2010 00:09:14 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/07/24/extensoes-para-o-safari-5/</guid><description>A guerra dos browsers continua: a versão 4 do Firefox já saiu em fase beta – com interface parecida com o Chrome, eu diria – mas o que me motivou escrever esse post foram as extensões do Safari 5. Sim, extensões como as dos outros browser e antes tarde do que nunca. Vamos as preferidas:
Ostrich: um cliente de twitter na sua barra de ferramentas Safari140: um botão que você adiciona a sua barra de ferramentas para twittar links direto do Safari.</description></item><item><title>iPhone e Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2010/02/21/iphone-e-rails/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2010 23:36:13 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/02/21/iphone-e-rails/</guid><description>O desenvolvimento de web apps para iPhone requer alguns cuidados especiais. Em nossas aplicações significa pensar em um layout para o gadget. Uma forma rápida de definir o layout para iPhone é através do código abaixo:
Para quem quer conhecer o desenvolvimento de web apps para iPhone, vale conhecer os projetos jQTouch e iWebKit. O jQTouch é um plugin do jQuery com uma série de recursos de animação semelhantes ao do aparelho e possui inclusive a funcionalidade de Geo Location.</description></item><item><title>Rails e cia no Snow Leopard</title><link>https://leonardofaria.net/2009/11/14/rails-e-cia-no-snow-leopard/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2009 20:00:24 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/11/14/rails-e-cia-no-snow-leopard/</guid><description>&lt;p>Fiz uma instalação nova do Snow Leopard no meu MacBook e ao migrar os dados do Time Machine, do Leopard, algumas coisas pararam de funcionar. Resolvi então escrever para complementar meu &lt;a href="https://leonardofaria.net/2008/05/24/rails-git-mysql-e-mod_rails-no-leopard/">post anterior sobre o assunto&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3 id="xcode">Xcode&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>ANTES DE MAIS NADA&lt;/strong>, instalei o Xcode. Ele está junto no DVD do Snow Leopard, na pasta de Instalações Opcionais.&lt;/p>
&lt;h3 id="rails">Rails&lt;/h3>
&lt;p>O Snow Leopard já vem com duas versões do Rails já instaladas: 2.2.2 e 1.13.6. Caso queira atualizar seu ambiente:&lt;/p></description></item><item><title>MacBook e o caso do topcase rachado</title><link>https://leonardofaria.net/2009/10/11/macbook-e-o-caso-do-topcase-rachado/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2009 14:10:58 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/10/11/macbook-e-o-caso-do-topcase-rachado/</guid><description>Eu era dono de um CrackBook, digo, MacBook com o topcase trincado. Sim, a Apple é quase perfeita, erros de projeto acontecem e muita gente por aí também tinha Mac trincado. Não é falta de cuidado, carrego a máquina em uma luva da Case Logic de Neoprene e o que se percebe é que o problema está nas travas de fechar do display. Começou com um cantinho quebrado e até semana passada ele já estava trincado em quatro lugares.</description></item><item><title>Todo lists para o Textmate</title><link>https://leonardofaria.net/2009/08/22/todo-lists-para-o-textmate/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2009 16:06:36 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/08/22/todo-lists-para-o-textmate/</guid><description>Fica a dica para quem usa o Textmate: Tasks é um bundle para o Textmate que permite a criação de Todo lists bonitinhas.
A instalação é fácil:
mkdir -p ~/Library/Application\ Support/TextMate/Bundles cd ~/Library/Application\ Support/TextMate/Bundles git clone git://github.com/henrik/tasks.tmbundle.git Tasks.tmbundle osascript -e 'tell app "TextMate" to reload bundles' Depois disso, todos os arquivos .todo, .todolist e .tasks serão formatados de acordo com o bundle.</description></item><item><title>Lançado Safari 4</title><link>https://leonardofaria.net/2009/02/25/lancado-safari-4/</link><pubDate>Wed, 25 Feb 2009 15:41:27 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/02/25/lancado-safari-4/</guid><description>Andei twitando a respeito do lançamento do Safari 4, lançado ontem, justamente no mesmo dia do aniversário de Steve Jobs.
O browser gerou um mimimi profundo por todo lado e não é por pouco: implementou algumas coisinhas vindas do Chrome, mas tudo de forma bem sofisticada, como tudo que vem de Cupertino.
O Safari traz o “Top Sites”, como no Chrome, e incorpora o Coverflow para favoritos e itens do histórico.</description></item><item><title>Documentação do Rails e Ruby no Spotlight</title><link>https://leonardofaria.net/2009/02/08/documentacao-do-rails-e-ruby-no-spotlight/</link><pubDate>Sun, 08 Feb 2009 23:12:35 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/02/08/documentacao-do-rails-e-ruby-no-spotlight/</guid><description>Essa é uma dica bem interessante: um cara chamado Priit Haamer migrou as documentações do Rails e do Ruby para o dicionário do Mac OS. Como o Spotlight do sistema busca – além de arquivos, emails, músicas e o que for – as entradas do dicionário, você ganha mais uma forma rápida de acesso a documentação de sua linguagem favorita.</description></item><item><title>Resenha: A cabeça de Steve Jobs</title><link>https://leonardofaria.net/2009/01/31/resenha-a-cabeca-de-steve-jobs/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2009 14:31:16 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/01/31/resenha-a-cabeca-de-steve-jobs/</guid><description>Verdade seja dita, Steve Jobs é um mito e mais do que um CEO, ele é o homem a frente da Apple e a frente do seu tempo. O que esperar de uma biografia de alguém que revolucionou a computação moderna, o cinema de animação, o mercado de música e a telefonia? Acabo de ler “A Cabeça de Steve Jobs”, de Leander Kahney e essa obra pode representar muito para nossas vidas, principalmente se você ter as ações e mantras de Jobs como inspiração para seus trabalhos.</description></item><item><title>Para turbinar o Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2009/01/25/para-turbinar-o-safari/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2009 21:28:26 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/01/25/para-turbinar-o-safari/</guid><description>Muitos que migram para o Mac continuam usando o Firefox, graças as suas extensões maravilhosas. Confesso que sou dependente do Firebug, mas uso o Safari como meu default browser e tenho algumas coisinhas que são uma mão na roda para o desenvolvedor. Vamos lá:
Safari Tidy: é um plugin que valida as páginas de acordo com o padrão desejado e alerta o que está de errado. Bem útil e minimalista, desprezando outros validadores.</description></item><item><title>Quer conhecer mais da história da Apple?</title><link>https://leonardofaria.net/2008/11/23/quer-conhecer-mais-da-historia-da-apple/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2008 21:08:43 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/11/23/quer-conhecer-mais-da-historia-da-apple/</guid><description>O Mactracker é um aplicativo que reúne toda a linha de produtos da Apple. Há inclusive uma versão online do app para iPhone. Muito interessante! Além desse app, existe também o site Apple History, com um banco de dados cheio de informações e a possibilidade de download das informações.
Se você gosta de publicidade e design, deve conferir os anúncios da maçã desde os primórdios da computação, as screenshots da homepage apple.</description></item><item><title>Backup no Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/12/backup-no-mac-os/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2008 16:09:34 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/12/backup-no-mac-os/</guid><description>Felizes são os pessimistas… porque já fizeram backup hoje! Depois do dia que o HD do meu MacBook morreu misteriosamente (sem motivo algum!), fiquei simplesmente viciado em backup. Na busca de um software perfeito, encontrei várias opções e resolvi escrrever sobre isso. No meu caso, buscava um software que fizesse backup da minha partição onde está o Leopard e que também espelhasse minha outra partição de dados, em FAT32 (sim, FAT32, acredite!</description></item><item><title>Impressione todo mundo com o LiquidMac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/09/21/impressione-todo-mundo-com-o-liquidmac/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2008 23:36:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/09/21/impressione-todo-mundo-com-o-liquidmac/</guid><description>Tem um Mac? Mate seu amigos (e inimigos) de inveja com o LiquidMac.</description></item><item><title>6 screensavers para seu Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/06/01/6-screensavers-para-seu-mac/</link><pubDate>Sun, 01 Jun 2008 14:57:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/06/01/6-screensavers-para-seu-mac/</guid><description>&lt;p>Particularmente, acho os screensavers do Mac OS mais bonitos do que os do Windows e Linux. Nesse post linko alguns screensavers bem interessantes:&lt;/p>
&lt;p>O &lt;a href="http://blog.pixelbreaker.com/polarclock">Polar Clock&lt;/a> é escrito com ActionScript 3, e tem versões para Windows e Mac.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href='http://blog.pixelbreaker.com/polarclock/'>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/05/ss1.png" width="400" alt="" title="polar clock" />&lt;/a>
&lt;/center></description></item><item><title>Rails, Git, MySQL e mod_rails no Leopard</title><link>https://leonardofaria.net/2008/05/24/rails-git-mysql-e-mod_rails-no-leopard/</link><pubDate>Sat, 24 May 2008 16:53:23 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/05/24/rails-git-mysql-e-mod_rails-no-leopard/</guid><description>&lt;p>Comprou um Mac? Não sabe por onde começar? Esse é um mega-post mostrando como configurar Ruby on Rails, Git, MySQL e mod_rails no Leopard. É tudo &lt;strong>muito-fácil&lt;/strong>!&lt;/p>
&lt;h3 id="ruby-on-rails">Ruby on Rails&lt;/h3>
&lt;p>O Leopard já vem com Ruby e Rails já instalados. Então, a única sugestão é a de atualizar todos os gems. O comando &lt;code>gem list&lt;/code> deve apontar os gems instalados. Por padrão, são:&lt;/p></description></item><item><title>Tenha vários Internet Explorer no Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2008 15:19:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</guid><description>Desenvolver layouts pode ser uma tarefa difícil por causa da compatibilidade entre browsers. Isso significa que nem tudo que fique funcional em um navegador vá funcionar em outro. No Mac a alternativa para testar o Internet Explorer é instalar softwares como o VMware ou Parallels, que emulam o Windows e, a partir daí, usar o I(gnorant) Explorer. Entretanto hoje existe uma alternativa para isso: o ies4osx.
O ies4osx é baseado no projeto brasileiro ie4linux.</description></item><item><title>UML e MySQL no Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/03/10/uml-e-mysql-no-mac/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2008 22:53:13 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/03/10/uml-e-mysql-no-mac/</guid><description>Quem não usa Mac às vezes pode pensar que soluções em desenvolvimento são escassas. Mas não são. Hoje vou apresentar duas ferramentas de modelagem de dados para Mac OS e o CocoaMySQL, para manipulação do MySQL.
O CanonSketch é um software desenvolvido na Universidade de Madeira, em Portugal. É uma ferramenta interessante para modelagem UML 2.0, muito utilizado em times de desenvolvimento.
Outro software de modelagem que utilizo aqui é o OmniGraffle Pro.</description></item><item><title>Locomotive com Rails 2.0</title><link>https://leonardofaria.net/2007/12/16/locomotive-com-rails-20/</link><pubDate>Sun, 16 Dec 2007 22:06:23 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/12/16/locomotive-com-rails-20/</guid><description>Uma das formas simples de se ter Ruby on Rails no Mac é através do Locomotive, um pacote all-in-one com Ruby, Rails e vários gems importantes para desenvolvimento. Como o Rails 2.0 foi lançado no último dia 7, resolvi atualizar minha máquina.
Numa janela do terminal rodei o tradicional gem install rails -y --source http://gems.rubyonrails.org, para atualizar a versão do Rails. Eu indiquei o repositório do site oficial, mas não é obrigatório.</description></item><item><title>Review do .Mac Mail</title><link>https://leonardofaria.net/2007/10/30/review-do-mac-mail/</link><pubDate>Tue, 30 Oct 2007 01:56:29 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/10/30/review-do-mac-mail/</guid><description>Nos primórdios tempos que conheci a plataforma mac – no auge dos meus 14 anos e usando um iMac 266 mhz – a Apple possuia o iTools, serviço que fornecia e-mail, servidor de arquivos, página web e outras cositas más. Em setembro de 2002 o iTools virou .Mac e passou a ser pago. Com isso, a conta de email @mac.com que tinha passou a ser cobrada.
Vender conta de e-mail, servidor de arquivos, página web e espaço para hospedar fotos parece idiotice em tempos de Gmail, Flickr e cia, mas os serviços da Apple possuem um significativo diferencial: interface e integração com o sistema operacional.</description></item><item><title>Tornando o Firefox para Mac mais bonito</title><link>https://leonardofaria.net/2007/10/22/tornando-o-firefox-para-mac-mais-bonito/</link><pubDate>Mon, 22 Oct 2007 13:10:45 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/10/22/tornando-o-firefox-para-mac-mais-bonito/</guid><description>Quem usa maçãs tem diversas alternativas para navegar. O Safari, para mim, é a melhor opção, mas o Firefox com seus plugins faz falta. O Firefox é pesado e a interface dele não incorpora os elementos da interface do Mac OS.
Para o Firefox 3, prometem a incorporação dos elementos de UI do Mac OS. Isso já pode ser percebido no Bon Echo, versão de desenvolvimento do browser. Para melhorar a aparência do navegador, o iSafari (screenshot ao lado) é uma tema que lembra o software da Apple.</description></item><item><title>Novo iPod e case em papel</title><link>https://leonardofaria.net/2007/08/25/novo-ipod-e-case-em-papel/</link><pubDate>Sat, 25 Aug 2007 16:51:43 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/08/25/novo-ipod-e-case-em-papel/</guid><description>Visto no Boing Boing: desenvolvedor cria gerador de capas para iPod. Funciona assim: você faz o upload de uma foto, escolhe o modelo (são várias opções!) e pronto! Um PDF é gerado e é só imprimir.
Falando no gadget, surgem boatos a todo momento de que sairia uma nova versão do player (logo agora que comprei um Nano) em setembro. Para mim, essa nova versão vai manter o novo tom preto que a Apple adotou.</description></item><item><title>Sobre Macs Refurbisheds</title><link>https://leonardofaria.net/2007/07/03/sobre-macs-refurbisheds/</link><pubDate>Tue, 03 Jul 2007 03:08:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/07/03/sobre-macs-refurbisheds/</guid><description>Para quem não sabe, um Refurbished é um produto que não passou por todos testes de qualidade da fábrica e é recondicionado, sendo posteriormente vendido. Em sites de leilão como o MercadoLivre, aparecem dezenas de notebooks recondicionados. Não posso falar quanto a PCs, mas posso falar de Macs Refurbisheds.
A vantagem de um equipamento recondicionado é o preço: existem produtos com descontos expressivos, chegando até a 40%. Além disso, muitos consideram que um produto recondicionado seria até mais confiável que um produto não-recondicionado, já que equipamentos refurbished passariam duas vezes por testes durante sua produção.</description></item><item><title>Safari para Windows</title><link>https://leonardofaria.net/2007/06/11/safari-para-windows/</link><pubDate>Mon, 11 Jun 2007 22:01:20 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/06/11/safari-para-windows/</guid><description>A única novidade relevante da WWDC – Worldwide Developers Conference – é o lançamento do Safari para Windows. O Safari é o browser padrão que vem no Mac OS e a agora a Apple invade o quintal do Windows com um browser rápido, minimalista e que dá ao usuários de PCs o gostinho de experimentar as vantagens de um Mac.</description></item><item><title>Resultado da Pesquisa sobre Mac Users</title><link>https://leonardofaria.net/2007/06/07/resultado-da-pesquisa-sobre-mac-users/</link><pubDate>Thu, 07 Jun 2007 18:07:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/06/07/resultado-da-pesquisa-sobre-mac-users/</guid><description>&lt;p>No &lt;a href="https://leonardofaria.net/2007/05/16/pesquisa-sobre-mac-users/">último dia 16 lancei&lt;/a> uma &lt;a href="http://pesquisa.leonardofaria.net">pesquisa&lt;/a> para conhecer o perfil dos usuários de Macintosh no Brasil. A intenção dessa pesquisa, além do óbvio, é servir de background para o lançamento de um novo serviço sobre Macs no Brasil.&lt;/p>
&lt;p>Para a divulgação da pesquisa, convoquei usuários de &lt;a href="http://macpress.uol.com.br/forum/">vários&lt;/a> &lt;a href="http://macmais1.terra.com.br/forum/">fóruns&lt;/a>, &lt;a href="http://www.orkut.com/Community.aspx?cmm=8074736">comunidades&lt;/a> no &lt;a href="http://www.orkut.com">orkut&lt;/a> e pedi a vários blogueiros e &lt;a href="http://applemania.info/">vários&lt;/a> &lt;a href="http://www.macmagazine.com.br/">sites&lt;/a> uma nota sobre a pesquisa. Assim, depois de um tempo, 490 pessoas responderam as 14 questões do questionário.&lt;/p>
&lt;p>Obrigado a todo mundo que respondeu a pesquisa.&lt;br>
Os resultados surpreenderam. Vamos lá.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisa sobre Mac Users</title><link>https://leonardofaria.net/2007/05/16/pesquisa-sobre-mac-users/</link><pubDate>Wed, 16 May 2007 22:42:02 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/05/16/pesquisa-sobre-mac-users/</guid><description>Lancei uma pesquisa para conhecer o perfil do Mac User brasileiro. Isso tudo é para aquele projeto 2.0 que estou trabalhando que fala de Macintoshs. Responder é rápido, são apenas 14 questões e o resultado da pesquisa será divulgada aqui no site.
[upgrade 19/05] Obrigado a todo mundo que está votando. E obrigado ao Caparica, ao MacMagazine e ao AppleMania.info que estão divulgando a pesquisa :)
[upgrade 24/05] 469 pessoas já responderam a pesquisa.</description></item><item><title>Você conhece o WebObjects?</title><link>https://leonardofaria.net/2007/04/20/voce-conhece-o-webobjects/</link><pubDate>Fri, 20 Apr 2007 22:41:09 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/04/20/voce-conhece-o-webobjects/</guid><description>WebObjects é um conjunto de servidor web Java com uma série de frameworks proprietárias, criado pela NeXT e absorvida pela Apple. Talvez seja a primeira framework para web applications, já com 11 anos.
Apesar de não ter grandes cases externos, o WebObjects é chave de importantes negócios e possui clientes de peso como a BBC e o Deutsch Bank. No Brasil, a Americanas.com utiliza o framework, que já custou 50 mil dólares e hoje é distribuido gratuitamente com o xCode, o conjunto de ferramentas de desenvolvimento da Apple.</description></item><item><title>Apple reinventa o celular</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/09/apple-reinventa-o-celular/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2007 22:41:43 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/09/apple-reinventa-o-celular/</guid><description>200 novas patentes inclusas no primeiro celular da Apple, vulgo, iPhone.
É assim que o iPhone surge. Não estou acreditando até agora no que vi e li.
Touch screen. Teclado? Que teclado? Não bastando ser Touch screen, tem todo o Click Wheel, igual ao iPod OS X: celular rodando Mac OS. Usabilidade inquestionável. Pedala Motorola, aprende com eles. Duas versões: 4 e 8 GB de armazenamento. iTunes, Gadgets e Safari: o melhor do Mac OS num celular Sensores: verifica se o celular está na vertical ou horizontal, mudando a orientação da tela.</description></item><item><title>Mac World chegando. Façam suas apostas</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/02/mac-world-chegando-facam-suas-apostas/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2007 17:27:40 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/02/mac-world-chegando-facam-suas-apostas/</guid><description>Mac World chegando e com ela vem os boatos sobre o que está por vir. Vamos lá:
iPods novos: quem sabe até um modelo touch screen? O lançamento da 7ª geração do player na feira cairia bem iPhone, iMobile ou simplesmente telefone da Apple MacPro com 8(!) processadores iTV, o “Media Center da Apple” Leopard, lançamento do novo Mac OS. Se não lançamento, pelo menos apresentação de novos features, como a Time Machine iLife 07: uma possível inserção de um software de planilhas eletrônicas e melhorias no Keynote Além de tudo isso poderiam vir outros lançamentos, como novos monitores e novos notebooks de 12′ (quem sabe um MacBook Pro de 12′).</description></item><item><title>Widgets para seu Dashboard</title><link>https://leonardofaria.net/2006/12/17/widgets-para-seu-dashboard/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2006 17:07:16 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/12/17/widgets-para-seu-dashboard/</guid><description>Um dos recursos mais espetaculares do Mac OS é o Dashboard, que são pequenos widgets em seu Desktop. Estou postando alguns dos meus favoritos:
Widgetterm: Exibe um terminal sem precisar abrir o aplicativo Terminal. FTP Uploader: widget para enviar arquivos de forma rápida. SeeSS: documentação do CSS. Bloglines Notifier: verifica feeds não lidos de uma conta do Bloglines. Flidget: envio rápido de fotos para o Flickr. Mine Sweeper: campo minado Classic Memory: jogo da Memória, com icones do Mac OS 9.</description></item><item><title>MacStuff</title><link>https://leonardofaria.net/2006/12/10/macstuff/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2006 13:42:34 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/12/10/macstuff/</guid><description>Lançado Creammonkey, uma forma de trabalhar com os scripts do Greasemonkey no Safari. Particularmente, prefiro o Safari com browser default no Macintosh.
Para quem não tem ainda, vale a pena a instalação do Google Notifier. Ele notifica eventos do Google Calendar e novas mensagens no Gmail.
Outro programa que vale o download é o HimmelBar, que funciona como que um menu Iniciar. Ele lista todas aplicações da sua pasta “Applications”. Bem útil para quem tem muitos programas mas não quer encher o dock.</description></item><item><title>Vários ícones que valem uma palavra</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/25/varios-icones-que-valem-uma-palavra/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2006 21:45:32 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/25/varios-icones-que-valem-uma-palavra/</guid><description/></item><item><title>Trabalhando com imagens no Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/18/trabalhando-com-imagens-no-mac/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2006 00:29:10 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/18/trabalhando-com-imagens-no-mac/</guid><description>&lt;p>Muitas vezes você não precisa de um editor de imagens pesado como o Photoshop para fazer pequenos trabalhos. Então, falo de três soluções para trabalhar com imagens no Mac.&lt;/p>
&lt;p>O primeiro software é o &lt;a href="http://www.kreynet.de/tools.html">DroPic&lt;/a>. Não faz nada de tão especial, só redimenciona imagens para 4 formatos (Pequeno, Médio, Grande e Extra Grande). Como tudo no Mac, é superfácil de usar. E bem didático.&lt;/p></description></item><item><title>Descubra onde seu Mac foi montado</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/18/descubra-onde-seu-mac-foi-montado/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2006 00:28:50 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/18/descubra-onde-seu-mac-foi-montado/</guid><description>O coconutIdentityCard é um software que analisa onde e quando seu Mac foi montado, a partir do serial number dele. Vale também para iPods.
Do mesmo desenvolvedor vem o coconutBattery, software que verifica o estado da bateria do seu notebook. O software analisa a quantidade de cargas dadas e a capacidade atual da bateria. Meu iBook ainda tem uma boa vida útil de bateria ;)</description></item><item><title>Tela azul da Morte. No mac</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/12/tela-azul-da-morte-no-mac/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2006 02:21:51 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/12/tela-azul-da-morte-no-mac/</guid><description>Não é nada disso que você está pensando. É apenas uma de dezenas de proteções de telas encontradas aqui. O download das proteções de tela para Mac OS tem 25MB. Para instalar a proteção de tela, basta dar abrir o arquivo correspondente. Simples assim!
Ah, e tem versão para Linux também (embora muitas distribuições já incluam a maioria dos screensavers desse pacote).</description></item><item><title>Apple confirma iPod com touchscreen!</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/02/apple-confirma-ipod-com-touchscreen/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2006 16:33:01 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/02/apple-confirma-ipod-com-touchscreen/</guid><description>[update] Parece que a Apple modificou o conteúdo do documento. Eu, de fato, li touch screen e a citação que reproduzi abaixo veio direto do PDF da turma de Cupertino.
[update 2] No digg há um link para o Engadget explicando a história.
Sim sim sim salabim!! Enquanto a Microsoft acha que está abafando com seu mp3 player, lançado 5 anos depois do iPod, a Apple confirma que, em breve, modelos com touchscreen estarão nas ruas.</description></item><item><title>Spotlight no Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/29/spotlight-no-safari/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2006 18:33:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/29/spotlight-no-safari/</guid><description>O Spotlight, para quem não conhece o Mac OS é um sistema de busca muito eficiente que vai mostrando os resultados da consulta conforme as palavras são digitadas. Algo bem parecido com o Google Suggest.
Bem o software que falo nesse post ativa esse recurso de “live search” no Safari. Inquisitor é grátis e de fácil instalação. Vale o download.
Para quem quer conhecer mais plugins do Safari fica o link do Pimp My Safari.</description></item><item><title>Acessando seu PC Windows pelo Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/28/acessando-seu-pc-windows-pelo-mac-os/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 21:24:38 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/28/acessando-seu-pc-windows-pelo-mac-os/</guid><description>&lt;p>Esse artigo ensina como logar em sua máquina com Windows a partir do Mac OS. Em redes locais isso é muito prático. O software que iremos utilizar é o &lt;a href="http://www.microsoft.com/mac/otherproducts/otherproducts.aspx?pid=remotedesktopclient">Remote Desktop Connection (RDC)&lt;/a>. &lt;a href="http://www.microsoft.com/mac/downloads.aspx?pid=download&amp;amp;location=/mac/download/misc/rdc_update_103.xml&amp;amp;secid=80&amp;amp;ssid=10&amp;amp;flgnosysreq=True">Faça o download do software&lt;/a> (eu escolhi a versão em .bin) e vamos lá.&lt;/p></description></item><item><title>Exposé for Windows</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/14/expose-for-windows/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2006 16:24:32 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/14/expose-for-windows/</guid><description>Pescado do Sinistras: Software tentar recriar o Exposé, recurso estético do Mac OS, no Windows.
Unfortunaly, isso foi o que me aconteceu, ao tentar executar em meu PC:</description></item><item><title>Software cria galerias agradáveis em Flash</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/13/software-cria-galerias-agradaveis-em-flash/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2006 19:04:40 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/13/software-cria-galerias-agradaveis-em-flash/</guid><description>Inicialmente, peço desculpas pelo meu afastamento. Ultimamente, muitas coisas me aconteceram: retornei a iniciativa pública e essa mudança me causou alguns passatempos, impossibilitando de escrever.
Hoje, descobri o Picklish, que aparenta ser mais um Web2.0 service-like.
O Picklish é um software que cria agradáveis galerias em Flash sem ter conhecimento algum da ferramenta. Veja o exemplo »
Bastante didático, a interface lembra a simplicidade do Mac OS. Infelizmente, o software está disponível somente para Windows.</description></item><item><title>Browser para Windows com engine do Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2006/08/09/browser-para-windows-com-engine-do-safari-2/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2006 11:32:48 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/08/09/browser-para-windows-com-engine-do-safari-2/</guid><description>O Safari é um grande conhecido de quem usa Mac OS. Esse browser usa uma máquina de renderização criada pela própria Apple, a Apple Webkit. Paralelo a tudo isso, descobri na última semana o Swift, um browser para Windows que utiliza a mesma engine do Safari.</description></item><item><title>Browser com Exposé</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/23/browser-com-expose/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2006 19:33:37 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/23/browser-com-expose/</guid><description>O Exposé é um recurso encontrado no Mac OS X que permite acessar uma janela aberta com apenas um tecla de atalho. Seria, portanto, um ALT+Tab melhorado (e mais estiloso).
Estou falando do Exposé do Mac OS para falar de um browser que também conta com esse recurso: o Shiira. Um browser não muito conhecido, o Shiira é leve e bastante eficiente, prometendo manipular, por exemplo, os Favoritos do Safari e Firefox.</description></item><item><title>Switch</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/08/switch/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2006 13:48:59 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/08/switch/</guid><description>Nunca a Apple pegou tão pesado em campanhas de migração.
Pesquise “switch“, no Google. A primeira ocorrência? Site da campanha “Get a Mac“, que leva comerciais, como o abaixo, para TVs americanas.
Outras campanhas, legendadas:
Redes
Melhor
iLife
Wall Street Jornal
O que também me chamou a atenção, pescado do Meio Bit:
Nos últimos dias seu PC:
a) Deu pau
b) Travou
c) Te fez ficar com vontade de esmagar a tela com uma marreta</description></item><item><title>Migração para Macintosh</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/01/migracao-para-macintosh/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2006 15:04:17 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/01/migracao-para-macintosh/</guid><description>Momento Caparica: Muitos que estão habituados a PCs e se migram para o Mac OS apresentam diversas dúvidas.
Teclas de atalho: maçã mais o quê? Option?
Solução definitiva de tudo isso.
Aplicativos no menubar
Lista com vários. Eu uso e recomendo o Gmail Notifier e o BloglinesMenu. Interessantíssimo.
Migrando do Linux para o Mac
Dicas pelo Aurelio.
Link extra
Trocentas formas de ejetar um CD :)
Insatisfeito com o Dashboard?</description></item><item><title>Desenvolvimento web no Macintosh 2</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh-2/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2006 23:31:12 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh-2/</guid><description>Apache, PHP e MySQL de forma mais fácil No artigo anterior, configuramos na mão o nosso servidor. Entretanto, há uma forma mais fácil de ter um servidor web em casa.
Com o XAMPP, você instala tudo de uma só vez. Vantagens? Todas as possíveis: além do feijão com arroz básico, esse superpacote all-in-one traz o gerenciador de banco de dados PHPMyAdmin, o gerenciador de estatísticas Webalizer, dentre outras maravilhas.
Ruby and Rails Rails é um framework e hype do web2.</description></item><item><title>Desenvolvimento web no Macintosh</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2006 23:20:54 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh/</guid><description>&lt;p>Muitos que se migram para o Mac OS se perguntam como trabalhar com desenvolvimento web nele. Well, o Mac OS X já vem com Apache configurado. Falta, portanto, configurar PHP e MySQL.&lt;/p></description></item><item><title>Webdevelopment no Macintosh</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/27/webdevelopment-no-macintosh/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2006 22:38:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/27/webdevelopment-no-macintosh/</guid><description>Review de alguns clientes FTP para Mac OS. Estou acostumado com o Transmit, pois há uma interação muito interessante com o Mac OS.
Aproveitando o post, lista de editores HTML para Macintosh. Esse site possui bastante resources para quem desenvolve web. Basta desenterrar seu Español del Paraguay.</description></item><item><title>iBook</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/20/ibook/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2006 22:25:05 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/20/ibook/</guid><description>Finalmente chegou meu Mac.
Comprei um iBook 700MHz, 256MB Ram, 30GB HD, para uma nova vida mobile.</description></item></channel></rss>