<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>windows on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/windows/</link><description>Recent content in windows on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 30 Nov 2009 21:14:20 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>IETester</title><link>https://leonardofaria.net/2009/11/30/ietester/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2009 21:14:20 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/11/30/ietester/</guid><description>IETester é coisa linda de Deus: um aplicativo que emula as versões 5.5, 6, 7 e 8 do IEca. Ótimo para você perder o dia sofrendo com os bugs de layout!</description></item><item><title>Edge Rails no Windows Vista</title><link>https://leonardofaria.net/2008/09/10/edge-rails-no-windows-vista/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2008 02:26:40 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/09/10/edge-rails-no-windows-vista/</guid><description>Uma das mudanças do Rails 2.2 é não inclusão do bundle do MySQL, responsável por conectar seu projeto ao banco. Mês passado eu postei sobre isso e hoje, ao tentar instalar o gem do MySQL no Windows Vista de um co-worker, me deparei com um problema na DLL libmySQL.dll.
A solução encontrada foi copiar esse arquivo (geralmente em C:\Program Files\MySQL\MySQL Server 4.1\bin) para a pasta bin do Ruby (por exemplo: C:\ruby\bin).</description></item><item><title>Safari para Windows</title><link>https://leonardofaria.net/2007/06/11/safari-para-windows/</link><pubDate>Mon, 11 Jun 2007 22:01:20 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/06/11/safari-para-windows/</guid><description>A única novidade relevante da WWDC – Worldwide Developers Conference – é o lançamento do Safari para Windows. O Safari é o browser padrão que vem no Mac OS e a agora a Apple invade o quintal do Windows com um browser rápido, minimalista e que dá ao usuários de PCs o gostinho de experimentar as vantagens de um Mac.</description></item><item><title>Browser com Exposé</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/23/browser-com-expose/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2006 19:33:37 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/23/browser-com-expose/</guid><description>O Exposé é um recurso encontrado no Mac OS X que permite acessar uma janela aberta com apenas um tecla de atalho. Seria, portanto, um ALT+Tab melhorado (e mais estiloso).
Estou falando do Exposé do Mac OS para falar de um browser que também conta com esse recurso: o Shiira. Um browser não muito conhecido, o Shiira é leve e bastante eficiente, prometendo manipular, por exemplo, os Favoritos do Safari e Firefox.</description></item><item><title>ASP Fácil</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/23/asp-facil/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2006 16:31:05 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/23/asp-facil/</guid><description>Procurando um módulo fácil de executar ASP no Windows? Fica a dica: Baby Web Server. É um mini servidor, com estatísticas e que dispensa o uso do burocrático IIS.</description></item><item><title>Clientes de FTP</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/20/clientes-de-ftp/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2006 16:50:30 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/20/clientes-de-ftp/</guid><description>Hoje, testei a nova (nova?) versão do WS_FTP. Sempre que ouvia falar desse cliente, ficara apavorado por lembrar da versão old school, com uma interface horrorosa e textos em Courier New (urgh!).
A versão, 2007, conta com um agradável recurso que ainda não tinha percebido nos clientes de FTP para Windows, que é o de arrastar-soltar arquivos, de uma pasta qualquer, para dentro do software (antes, tinha observado esse recurso só no Transmit, do Mac OS).</description></item></channel></rss>