<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>browser on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/browser/</link><description>Recent content in browser on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/browser/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Using HAR files to analyze performance over time</title><link>https://leonardofaria.net/2020/06/07/using-har-files-to-analyze-performance-over-time/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2020/06/07/using-har-files-to-analyze-performance-over-time/</guid><description>&lt;p>When I consider the performance of a website, the first things that come to mind are; looking at the requests of a page, understanding what resources are being loaded, and how long these resources take to be available to users.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2020/06/chrome-network.jpg" alt="Chrome Network tab">&lt;/p>
&lt;p>The network tab will give you a table containing all assets loaded on the page, as well as relevant information about their origin (domain, HTTP status code, size), who initiated the request, and the order in which they were loaded in a waterfall representation. You can add more information to this table by right-clicking one of the table headers and choosing other columns.&lt;/p>
&lt;p>The size, time and waterfall columns will be crucial to understanding the performance of a page. The size value will present the gzipped size of the resource (when applicable), while the time column shows the total duration from the start of the request to the receipt of the final byte in the response. Last, but not least, the waterfall column demonstrates when the asset is loaded along with the other requests.&lt;/p>
&lt;p>Performance improvements are noticeable by changes in your code/environment. So how do we keep track of what is being analyzed by the Network tab? By exporting the page in HAR format.&lt;/p>
&lt;h2 id="what-is-a-har-file">What is a HAR file?&lt;/h2>
&lt;p>A HAR (short for HTTP Archive) file is a JSON file containing all information about a browser&amp;rsquo;s interactions with a page. It will contain the HTML document and its respective JS and CSS files. Along with this content, a HAR file will also contain all headers&amp;rsquo; information and the browser metadata (i.e. the time of each request).&lt;/p>
&lt;p>It is important to mention here that cookies and form data will also be logged in the file, so be careful to not include sensitive information (personal details, passwords, credit card numbers) while auditing pages. Also, it is preferable to audit pages in private windows, which avoids browsers&amp;rsquo; extensions. It is invaluable to avoid a browser&amp;rsquo;s extensions since they may modify the loading times of a page.&lt;/p>
&lt;h2 id="generating-har-files">Generating HAR files&lt;/h2>
&lt;h3 id="google-chrome">Google Chrome&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Close all incognito windows in Google Chrome.&lt;/li>
&lt;li>Open a new incognito window in Google Chrome.&lt;/li>
&lt;li>Go to View &amp;gt; Developer &amp;gt; Developers Tools.&lt;/li>
&lt;li>In the Developer Tools panel, choose the Network tab.&lt;/li>
&lt;li>Check the Preserve Log and Disable cache checkboxes to record all interactions.&lt;/li>
&lt;li>Refresh the page.&lt;/li>
&lt;li>Click the Export HAR (down arrow icon) to export the HAR file.&lt;/li>
&lt;li>Save the HAR file.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="firefox">Firefox&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Close all private windows in Firefox.&lt;/li>
&lt;li>Open a new private window in Firefox.&lt;/li>
&lt;li>Go to Tools &amp;gt; Developer &amp;gt; Network or ctrl-shift-E.&lt;/li>
&lt;li>Refresh the page.&lt;/li>
&lt;li>In the Cog icon (upper right side of the page), choose Save All As Har.&lt;/li>
&lt;li>Save the HAR file.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2020/06/firefox-network.jpg" alt="Firefox Network tab">&lt;/p>
&lt;h3 id="safari">Safari&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Ensure that Show Develop menu in menu bar checkbox is checked under Safari &amp;gt; Preferences &amp;gt; Advanced.&lt;/li>
&lt;li>Choose File &amp;gt; Open New Private Window.&lt;/li>
&lt;li>Visit the web page where the issue occurs.&lt;/li>
&lt;li>Choose Develop &amp;gt; Show Web Inspector. The Web Inspector window appears.&lt;/li>
&lt;li>Refresh the page.&lt;/li>
&lt;li>Click Export on the upper right side of the pane.&lt;/li>
&lt;li>Save the HAR file.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2020/06/safari-network.jpg" alt="Safari Network tab">&lt;/p>
&lt;h2 id="reading-har-files">Reading HAR files&lt;/h2>
&lt;p>Once you have a HAR file, you can try a few HAR viewers online. My personal favourite is the &lt;a href="http://www.softwareishard.com/har/viewer/">one created by Jan Odavarko&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2020/06/har-viewer.jpg" alt="HAR Viewer">&lt;/p>
&lt;p>What I like about this viewer in particular is the fact you can have multiple files open at the same time, which makes it easier to compare them.&lt;/p>
&lt;h2 id="using-har-files-to-analyze-the-performance-of-a-page">Using HAR files to analyze the performance of a page&lt;/h2>
&lt;p>HAR files can be useful to collect information about the assets of a page. Since you have detailed information about their content, you can compare what has improved (or in some cases, not improved) after a new feature is launched or a redesign is completed, for example. During my workflow, I like to keep track of the final size/time values of a few pages of the product that I am working on.&lt;/p>
&lt;h2 id="more-information">More information&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://developers.google.com/web/tools/chrome-devtools/network/resource-loading#view-network-timing-details-for-a-specific-resource">Measure Resource Loading Times&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/janodvarko/harviewer">HAR Viewer source code&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Para agilizar o desenvolvimento do frontend</title><link>https://leonardofaria.net/2012/11/21/para-agilizar-o-desenvolvimento-do-frontend/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2012 22:45:14 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2012/11/21/para-agilizar-o-desenvolvimento-do-frontend/</guid><description>&lt;p>Uso o Chrome como browser padrão em minha máquina e algumas extensões interessantes para desenvolvedores.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/kingsquare-html-validator/anjdemaoejlpgmnmkijdemoiebcddhkc">Kingsquare HTML Validator&lt;/a>: faz validação do seu código usando o Tidy. Se você usa o Safari, não deixe de conhecer o &lt;a href="http://zappatic.net/projects/safarivalidator">Tidy Validator&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/secure-shell/pnhechapfaindjhompbnflcldabbghjo">Secure Shell&lt;/a>: um terminal em seu browser – atualmente prefiro o &lt;a href="http://iterm2.com/">iTerm&lt;/a> ligado em um monitor extra e com várias telas divididas.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/pagespeed-insights-by-goo/gplegfbjlmmehdoakndmohflojccocli">PageSpeed Insights&lt;/a>: uma espécie de &lt;a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/yslow/ninejjcohidippngpapiilnmkgllmakh">YSlow&lt;/a> do Google. Descobri em um &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=BaneWEqNcpE">vídeo&lt;/a> (&lt;a href="http://www.igvita.com/slides/2012/devtools-tips-and-tricks/#1">slides&lt;/a>) do &lt;a href="http://www.igvita.com/">Ilka Grigorik&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/window-resizer/kkelicaakdanhinjdeammmilcgefonfh">Window Resizer&lt;/a> e &lt;a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/resizer/gekhbemhcekbaodnijabeajoeolfplbp?hl=en-US&amp;amp;gl=US">Resizer&lt;/a>: uso o primeiro para testar o layout em diferentes resoluções do desktop; enquanto o segundo trás as resoluções de celulares e tablets.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Extensões para o Safari 5</title><link>https://leonardofaria.net/2010/07/24/extensoes-para-o-safari-5/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2010 00:09:14 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/07/24/extensoes-para-o-safari-5/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2010/07/safari5.jpg" align="right" /> A guerra dos browsers continua: a versão 4 do Firefox já saiu em fase beta – com interface parecida com o Chrome, eu diria – mas o que me motivou escrever esse post foram as extensões do Safari 5. Sim, extensões como as dos outros browser e antes tarde do que nunca. Vamos as preferidas:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://ostrichapp.com/">Ostrich&lt;/a>: um cliente de twitter na sua barra de ferramentas&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.newsfirex.com/safari140/">Safari140&lt;/a>: um botão que você adiciona a sua barra de ferramentas para twittar links direto do Safari. Esse existia já no Safari 3&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://rafeed.me/safari-extensions/greader-checker/">Google Reader Checker&lt;/a>: verifica quantos posts você tem para ler no Google Reader&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://mariusth.channelwood.org/SafariExtensions/">Google Reader for Snow Leopard&lt;/a>: um redesign do Google Reader Apple-Like&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://zappatic.net/projects/safarivalidator">Safari Validator&lt;/a>: validação de páginas usando Tidy. Já existia antes do Safari 5&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://extensions.apple.com/">Confira mais no site da Apple.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>IETester</title><link>https://leonardofaria.net/2009/11/30/ietester/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2009 21:14:20 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/11/30/ietester/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="http://my-debugbar.com/wiki/IETester/HomePage">IETester&lt;/a> é coisa linda de Deus: um aplicativo que emula as versões 5.5, 6, 7 e 8 do IEca. Ótimo para você perder o dia sofrendo com os bugs de layout!&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href="http://my-debugbar.com/wiki/IETester/HomePage">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/11/ietester.jpg" alt="ietester" title="ietester" />&lt;/a>
&lt;/center></description></item><item><title>Lançado Safari 4</title><link>https://leonardofaria.net/2009/02/25/lancado-safari-4/</link><pubDate>Wed, 25 Feb 2009 15:41:27 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/02/25/lancado-safari-4/</guid><description>&lt;p>Andei &lt;a href="http://www.twitter.com/leozera">twitando&lt;/a> a respeito do lançamento do &lt;a href="http://www.apple.com/safari/download/">Safari 4&lt;/a>, lançado ontem, justamente no mesmo dia do aniversário de Steve Jobs.&lt;/p>
&lt;p>O browser gerou um mimimi profundo por todo lado e não é por pouco: implementou algumas coisinhas vindas do Chrome, mas tudo de forma bem sofisticada, como tudo que vem de Cupertino.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/02/safari4-1.png" alt="Safari" title="Safari" />
&lt;/center>
&lt;p>O Safari traz o “Top Sites”, como no Chrome, e incorpora o Coverflow para favoritos e itens do histórico. As tabs foram alocadas para a barra de título, assim como o browser do Google. A mudança estranha no início, mas depois de algum tempo você se acostuma. Agora, resta saber se essa moda de aba na barra de título pega em outros aplicativos. Eu particularmente gostei desse minimalismo.&lt;/p>
&lt;p>Para Windows, o browser também evoluiu em passos largos, absorvendo a interface do sistema operacional, assim como já faz o Firefox. O Web Inspector do Safari está fantástico e não perde em nada para o Firebug. Para acioná-lo, aperte command + option + i.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/02/safari4-2.png" alt="Safari" title="Safari" />
&lt;/center>
&lt;p>Enfim, Safari 4 rocks.&lt;/p>
&lt;p>PS. não deixe de conhecer o &lt;a href="https://developer.apple.com/safari/index.php">Safari Developer Center&lt;/a>.&lt;br>
PS 2. a instalação do Safari no Leopard depende da atualização de segurança 2009-001. Antes de instalá-lo, atualize seu felino.&lt;/p></description></item><item><title>Para turbinar o Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2009/01/25/para-turbinar-o-safari/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2009 21:28:26 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/01/25/para-turbinar-o-safari/</guid><description>&lt;p>Muitos que migram para o Mac continuam usando o Firefox, graças as suas extensões maravilhosas. Confesso que sou dependente do Firebug, mas uso o Safari como meu default browser e tenho algumas coisinhas que são uma mão na roda para o desenvolvedor. Vamos lá:&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/01/tidy.jpg" />
&lt;/center>
&lt;p>&lt;a href="http://www.zappatic.net/safaritidy/">&lt;strong>Safari Tidy&lt;/strong>&lt;/a>: é um plugin que valida as páginas de acordo com o padrão desejado e alerta o que está de errado. Bem útil e minimalista, desprezando outros validadores.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/01/inquisitor.jpg" />
&lt;/center>
&lt;p>&lt;a href="http://www.inquisitorx.com/">&lt;strong>Inquisitor&lt;/strong>&lt;/a>: o Inquisitor é um plugin, inicialmente criado para o Safari, que é um verdadeiro spotlight no browser, organizando e armazenando suas buscas. O software foi adquirido pelo Yahoo e levado a outros browsers, com suporte no Firefox e, pasmem, Internet Explorer.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/01/websnapper.jpg" />
&lt;/center>
&lt;p>&lt;a href="http://www.tastyapps.com/">&lt;strong>Web Snapper&lt;/strong>&lt;/a>: é um app integrado ao Safari para gerar screenshots de sites. Claro, existem dezenas de outras formas de fazer isso, só que gosto do minimalismo do aplicativo.&lt;/p></description></item><item><title>Tenha vários Internet Explorer no Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2008 15:19:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</guid><description>&lt;p>Desenvolver layouts pode ser uma tarefa difícil por causa da compatibilidade entre browsers. Isso significa que nem tudo que fique funcional em um navegador vá funcionar em outro. No Mac a alternativa para testar o Internet Explorer é instalar softwares como o VMware ou Parallels, que emulam o Windows e, a partir daí, usar o I(gnorant) Explorer. Entretanto hoje existe uma alternativa para isso: o ies4osx.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src='https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/03/i_3.jpg' alt='ies4osx no Leopard' />
&lt;/center>
&lt;p>O &lt;a href="http://www.kronenberg.org/ies4osx/">ies4osx&lt;/a> é baseado no projeto brasileiro &lt;a href="http://www.tatanka.com.br/ies4linux">ie4linux&lt;/a>. O software nada mais faz do que gerar o IE para ser executado com o Wine. Além disso, ele já instala as principais fontes do Windows e até o plugin do Flash, sem grandes mágicas.&lt;/p>
&lt;p>PS.: para o ie4osx é preciso ter instalado os pacotes X11 e o Darwine. O X11 está no DVD de instalação do Mac OS e o &lt;a href="http://www.kronenberg.org/darwine/">Darwine&lt;/a> é um fork do Wine para Mac.&lt;/p></description></item><item><title>Tornando o Firefox para Mac mais bonito</title><link>https://leonardofaria.net/2007/10/22/tornando-o-firefox-para-mac-mais-bonito/</link><pubDate>Mon, 22 Oct 2007 13:10:45 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/10/22/tornando-o-firefox-para-mac-mais-bonito/</guid><description>&lt;p>Quem usa maçãs tem diversas alternativas para navegar. O Safari, para mim, é a melhor opção, mas o Firefox com seus plugins faz falta. O Firefox é pesado e a interface dele não incorpora os elementos da interface do Mac OS.&lt;/p>
&lt;p>Para o Firefox 3, prometem a incorporação dos elementos de UI do Mac OS. Isso já pode ser percebido no &lt;a href="http://www.mozilla.org/projects/bonecho/releases/2.0a1.html">Bon Echo&lt;/a>, versão de desenvolvimento do browser. Para melhorar a aparência do navegador, o &lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/4927">iSafari&lt;/a> (screenshot ao lado) é uma tema que lembra o software da Apple.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href='https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2007/10/isafaridq6.png' title='isafaridq6.png'>&lt;img src='https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2007/10/isafaridq6.png' alt='The iSafari, para Firefox' class='foto' width="500" />&lt;/a>
&lt;/center></description></item><item><title>Bookmarklet para ver propriedades dos elementos de uma página</title><link>https://leonardofaria.net/2007/08/05/bookmarklet-para-ver-propriedades-dos-elementos-de-uma-pagina/</link><pubDate>Sun, 05 Aug 2007 22:47:54 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/08/05/bookmarklet-para-ver-propriedades-dos-elementos-de-uma-pagina/</guid><description>&lt;p>O &lt;a href="http://westciv.com/xray/">XRAY&lt;/a> é um bookmarklet para Safari e família Mozilla que mostra as características de determinado elemento de uma página. Para quem usa Firefox, o XRAY lembra a função Inspect da extension Firebug. Recomendado!&lt;/p>
&lt;p>P.S.: do &lt;a href="http://westciv.com/">mesmo desenvolvedor&lt;/a> do XRAY vem um &lt;a href="http://westciv.com/style_master/academy/css_tutorial/index.html">guia bacaníssimo sobre CSS&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Safari para Windows</title><link>https://leonardofaria.net/2007/06/11/safari-para-windows/</link><pubDate>Mon, 11 Jun 2007 22:01:20 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/06/11/safari-para-windows/</guid><description>&lt;p>A única novidade relevante da &lt;a href="http://developer.apple.com/wwdc/">WWDC&lt;/a> – Worldwide Developers Conference – é o lançamento do &lt;a href="http://www.apple.com/safari/">Safari&lt;/a> para Windows. O Safari é o browser padrão que vem no Mac OS e a agora a Apple invade o quintal do Windows com um browser rápido, minimalista e que dá ao usuários de PCs o gostinho de experimentar as vantagens de um Mac.&lt;/p></description></item><item><title>Extensão melhora usabilidade em sites</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/28/extensao-melhora-usabilidade-em-sites/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2007 21:16:36 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/28/extensao-melhora-usabilidade-em-sites/</guid><description>&lt;p>Uma extensão que venho utilizando no &lt;a href="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/iclk?sa=l&amp;amp;num=0&amp;amp;client=ca-ref-pub-6265317430549220&amp;amp;adurl=http://tools.google.com/firefox/toolbar/bundle/intl/pt-BR/%3Fai%3DBFpF7DBG9RbKYBIvuqgLS9tDTA9Ge8hfJ4pacAsWNtwEAEAEgp8SXBFCS0I6PB2DNgICA_AKYAdmRBqABtZXI_QOyARFsZW9uYXJkb2ZhcmlhLm5ldMgBAtoBGWh0dHA6Ly9sZW9uYXJkb2ZhcmlhLm5ldC-AAgGoAwM&amp;amp;ai=Bq0j3DBG9RbKYBIvuqgLS9tDTA9Ge8hfJ4pacAsWNtwEAEAEgp8SXBFCjn-P7-f____8BYM2AgID8ApgB2ZEGoAG1lcj9A7IBEWxlb25hcmRvZmFyaWEubmV0yAEC2gEZaHR0cDovL2xlb25hcmRvZmFyaWEubmV0L4ACAagDAw">Firefox&lt;/a> ultimamente é a &lt;a href="http://userstyles.org/stylish">Stylish&lt;/a>. Ela permite carregar folhas de estilo personalizadas dos sites, algo parecido com o &lt;a href="http://greasemonkey.mozdev.org/">Greasemonkey&lt;/a> faz. Aliás, quem não possui a Stylish instalada pode usar o Greasemonkey para personalizar as páginas.&lt;/p>
&lt;p>Você entra no site &lt;a href="http://userstyles.org/">userstyles.org&lt;/a> e pega suas personalizações favoritas. Estou usando, por exemplo, para o Gmail uma personalização que &lt;a href="http://userstyles.org/style/show/1478">aumenta os botões da interface e cria mouse over em vários elementos&lt;/a> e outra que &lt;a href="http://userstyles.org/style/show/226">modifica o ícone de arquivo anexado genérico para o ícone certo&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Parece geek demais, mas é bem útil!&lt;/p></description></item><item><title>Guerrilha para o Internet Explorer</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/05/guerrilha-para-o-internet-explorer/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2006 21:04:39 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/05/guerrilha-para-o-internet-explorer/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está usando de publicidade móvel para divulgar a nova versão do Internet Explorer. Veja o que ela andou fazendo nas dez maiores cidades americanas:&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/11/ie-ny1.jpg" alt="IE em Nova Iorque" />&lt;img id="image146" src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/11/ie-Dallas.jpg" alt="IE em Dallas" />
&lt;/center>
&lt;p>Fonte: &lt;a href="http://blogs.msdn.com/ie/archive/2006/10/24/ie7-hits-the-street.aspx">IEBlog&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Spotlight no Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/29/spotlight-no-safari/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2006 18:33:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/29/spotlight-no-safari/</guid><description>&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/10/inquisitor.jpg" alt="Inquisitor em ação" />
&lt;/center>
&lt;p>O &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Spotlight_%28software%29">Spotlight&lt;/a>, para quem não conhece o Mac OS é um sistema de busca muito eficiente que vai mostrando os resultados da consulta conforme as palavras são digitadas. Algo bem parecido com o &lt;a href="http://www.google.com/webhp?hl=en">Google Suggest&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Bem o software que falo nesse post ativa esse recurso de “live search” no Safari. &lt;a href="http://www.inquisitorx.com/safari/">Inquisitor&lt;/a> é grátis e de fácil instalação. Vale o download.&lt;/p>
&lt;p>Para quem quer conhecer mais plugins do Safari fica o link do &lt;a href="http://pimpmysafari.com/">Pimp My Safari.&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Browser para Windows com engine do Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2006/08/09/browser-para-windows-com-engine-do-safari-2/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2006 11:32:48 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/08/09/browser-para-windows-com-engine-do-safari-2/</guid><description>&lt;p>O Safari é um grande conhecido de quem usa Mac OS. Esse browser usa uma máquina de renderização criada pela própria Apple, a Apple &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/WebKit">Webkit&lt;/a>. Paralelo a tudo isso, descobri na última semana o &lt;a href="http://www.getwebkit.org/">Swift&lt;/a>, um browser para Windows que utiliza a mesma engine do Safari.&lt;/p></description></item><item><title>Browser com Exposé</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/23/browser-com-expose/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2006 19:33:37 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/23/browser-com-expose/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/07/img_tabExpose.thumbnail.jpg" align="right" />&lt;/p>
&lt;p>O &lt;a href="http://www.apple.com/macosx/features/expose/">Exposé&lt;/a> é um recurso encontrado no Mac OS X que permite acessar uma janela aberta com apenas um tecla de atalho. Seria, portanto, um ALT+Tab melhorado (e mais estiloso).&lt;/p>
&lt;p>Estou falando do Exposé do Mac OS para falar de um browser que também conta com esse recurso: o &lt;a href="http://hmdt-web.net/shiira/en">Shiira&lt;/a>. Um browser não muito conhecido, o Shiira é leve e bastante eficiente, prometendo manipular, por exemplo, os Favoritos do Safari e Firefox.&lt;/p>
&lt;p>Entre &lt;a href="http://hmdt-web.net/shiira/screenshot/en">outros features&lt;/a>, ele tem suporte ao idioma japonês nativamente, um leitor de feed interno (que avisa no dock quantos feeds não lidos!) e um projeto chamado &lt;a href="http://hmdt-web.net/shiira/mini/en">Shiira Mini&lt;/a>, que nada mais é do que um widget para o &lt;a href="http://www.apple.com/macosx/features/dashboard/">dashboard&lt;/a>. Vale a pena experimentá-lo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mais do Mesmo:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://mark.alittlenoise.com/blog/?p=22">Um completo review do Shiira&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://creativebits.org/fourth_mac_os_x_browser_test">Comparativo entre browsers do Mac OS&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Opera 9 lançado</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/23/opera-9-lancado/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2006 13:45:41 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/23/opera-9-lancado/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/Reference.thumbnail.png" align="right" alt="Esse é o teste ACID2" />A mais nova versão do browser &lt;a href="http://opera.com/index.dml">Opera&lt;/a> acaba de ser lançada.&lt;/p>
&lt;p>Novidades? Ele agora tem &lt;a href="http://widgets.opera.com/">widgets&lt;/a>. Widgets? Aquelas coisinhas que poluem o desktop e que alguma vez pode ser útil. Sim, são aqueles mesmos do &lt;a href="http://www.apple.com/downloads/dashboard/">Mac OS&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>A outra novidade é a aprovação no teste &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Acid2">ACID2&lt;/a> Para quem não sabe, o ACID2 é um teste proposto pelo W3C e que serve para verificar como os browsers renderizam uma página. Por curiosidade, o Safari foi o primeiro browser a passar pelo teste, a 1 ano atrás.&lt;/p></description></item><item><title>O problema do Flash vs IE</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/11/o-problema-do-flash-vs-ie/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2006 17:47:21 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/11/o-problema-do-flash-vs-ie/</guid><description>&lt;p>Nos últimos tempos, a Microsoft lançou um patch, para o IE, que bloqueava a execução de Flash em documentos da Web. A Adobe lançou um patch, para corrigir o patch do IE mas ainda hoje vejo gente em fóruns, listas e orkut reclamando do problema.&lt;/p>
&lt;p>A solução é mais simples do que se pensa e se chama &lt;a href="http://blog.deconcept.com/swfobject/">SWFObject&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Além de corrigir esse tormento da inserção de Flash para o IE, o SWFObject permite a inserção de objetos Flash XHTML válida, além de contar com um recurso que ‘filtra&amp;rsquo; a versão do plugin. Se a versão encontrada for inferior do que a desejada, o upgrade do plugin é sugerido, ou feito automaticamente.&lt;/p>
&lt;p>Ah, o &lt;a href="http://www.lucasferreira.com/">Lucas Ferreira&lt;/a> também tem outra solução para esse problema: seu &lt;a href="http://www.lucasferreira.com/flashtag/">próprio Flash Tag Object&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Bookmarklets</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/08/bookmarklets/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2006 14:55:37 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/08/bookmarklets/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/flickr.jpg">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/flickr.jpg" alt="Revista Webdesign" width="250" align="right" />&lt;/a>Há pelo menos 2 anos, falei dos bookmarklets, Javascripts que modificam o comportamento do navegador. Talvez eles seriam o avó do Greasemonkey, que prometem algo semelhante, mais com uma maior riqueza e poder.&lt;/p>
&lt;p>Nas versões anteriores do site, sempre divulgava vários desses Javascripts. Na transição de versão do site, havia me esquecido deles. Mais agora, &lt;a href="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/06/bookmarklets.html">separei&lt;/a> a documentação.&lt;/p>
&lt;p>P.S.: Na &lt;a href="http://www.arteccom.com.br/webdesign">Revista Webdesign&lt;/a> de março desse ano há uma interessante reportagem sobre esses recursos, onde inclusive aparece meu nome.&lt;/p></description></item><item><title>Hacks para Internet Explorer</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/04/hacks-para-internet-explorer/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2006 14:58:35 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/04/hacks-para-internet-explorer/</guid><description>&lt;p>Escrever uma página 100% idêntica para vários browsers pode parecer impossível. Mas não é.&lt;br>
Para contornar isso, hacks são usados, para tentar uma aproximação entre browsers.&lt;/p>
&lt;p>A primeira forma de esquivar o CSS para diferentes browsers é uma instrução dentro do &lt;code>&amp;lt;head&amp;gt;&lt;/code>:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;!--[if IE]&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; type=&amp;#34;text/css&amp;#34; href=&amp;#34;all-ie.css&amp;#34; /&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;![endif]--&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Nesse caso, todos estilos especificados para o I(gnorant) Explorer estariam no arquivo all-ie.&lt;/p>
&lt;p>Mas também é possível escrever folhas de estilos para versões distintas do browser da Microsoft, bastando especificar a versão:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;!--[if IE 5.0]&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; type=&amp;#34;text/css&amp;#34; href=&amp;#34;ie-5.0.css&amp;#34; /&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;![endif]--&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Para IE 5&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;!--[if IE 5.5]&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; type=&amp;#34;text/css&amp;#34; href=&amp;#34;ie-5.5.css&amp;#34; /&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;![endif]--&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Para IE 5.5&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;!--[if IE 6]&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; type=&amp;#34;text/css&amp;#34; href=&amp;#34;ie-6.0.css&amp;#34; /&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;![endif]--&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Para IE 6&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;!--[if IE lt 6]&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; type=&amp;#34;text/css&amp;#34; href=&amp;#34;ie-5.0+5.5.css&amp;#34; /&amp;gt;
&lt;/span>&lt;span style="color:#998;font-style:italic">&amp;lt;![endif]--&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>O “lt 6” significa later 6, ou seja, anteriores a versão 6.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&amp;lt;&lt;span style="color:#000080">style&lt;/span> &lt;span style="color:#008080">type&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">=&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;text/css&amp;#34;&lt;/span>&amp;gt;
@&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">import&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">(&lt;/span>&lt;span style="color:#d14">&amp;#34;ie51.css&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">)&lt;/span>;
&amp;lt;/&lt;span style="color:#000080">style&lt;/span>&amp;gt;
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Somente para IE for Macintosh&lt;br>
Outras formas de fazer algo funcionar somente no IE:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-css" data-lang="css">&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">*&lt;/span> &lt;span style="color:#000080">html&lt;/span> #&lt;span style="color:#555">test-span&lt;/span> { &lt;span style="color:#000;font-weight:bold">color&lt;/span>:&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">green&lt;/span>; }
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Nesse caso, #test-span será verde, somente no IE&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mais do mesmo:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://virtuelvis.com/archives/2004/02/css-ie-only">Hack-free CSS for IE&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.positioniseverything.net/explorer.html">Explorer Exposed!&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Acid2">Acid2&lt;/a>, teste do W3C para testar a renderização dos browsers&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://css-discuss.incutio.com/?page=CssHack">CSS Hack – wiki&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://groups.google.com/group/arqhp/browse_thread/thread/b5e08d9554b07d7f/d2c326fa390380f1?q=deposit%C3%B3rio+hacks&amp;amp;rnum=1#d2c326fa390380f1">arqHP&lt;/a>, onde tudo começou&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Greasemonkey para orkut na Faculdade</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/01/greasemonkey-para-orkut-na-faculdade/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2006 15:00:32 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/01/greasemonkey-para-orkut-na-faculdade/</guid><description>&lt;p>O sysadmin lá da &lt;a href="http://www.fadom.br">faculdade&lt;/a> barrou, no servidor, o acesso à &lt;a href="http://www.orkut.com">http://www.orkut.com&lt;/a>. Coitado, ele esqueceu da URL &lt;a href="https://www.orkut.com">https://www.orkut.com&lt;/a>, via SSL.&lt;/p>
&lt;p>Aproveitando a deixa, escrevi um pequeno &lt;a href="http://greasemonkey.mozdev.org/">Greasemonkey&lt;/a>, que converte todos os links encontrados na página do orkut para o mesmos respectivos links, só que com o S, do https. Parece tosco, né? E é.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a id="p46" rel="attachment" href="https://leonardofaria.net/2006/06/01/greasemonkey-para-orkut-na-faculdade/orkutuserjs/" title="orkut.user.js">orkut.user.js&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Executando programas no cliente</title><link>https://leonardofaria.net/2006/03/15/executando-programas-no-cliente/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2006 21:56:16 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/03/15/executando-programas-no-cliente/</guid><description>&lt;p>A Juliana Vieira entrou em contato e queria saber como executar um programa na máquina do cliente.&lt;br>
Se fosse no lado do servidor, poderíamos usar a função &lt;a href="http://www.php.net/function.exec">exec();&lt;/a> do PHP, por exemplo.&lt;/p>
&lt;p>Do lado do cliente, provalvemente, só com alguma linguagem Client-side. De uma &lt;a href="http://groups.google.com/group/arqhp/browse_thread/thread/9e64fe4592ff8bd6/7121ee4d0e03b7dc?q=lan+house&amp;amp;rnum=9#7121ee4d0e03b7dc">discussão antiga&lt;/a> da &lt;a href="http://groups.google.com/group/arqhp?lnk=lr">arqHP&lt;/a>, veio &lt;a href="http://msdn.microsoft.com/library/default.asp?url=/library/en-us/script56/html/5593b353-ef4b-4c99-8ae1-f963bac48929.asp">um link&lt;/a> do MSDN. A solução proposta por eles usa um ActiveX e portanto, funciona somente no Internet Explorer.&lt;/p></description></item><item><title>A guerra dos browsers esquenta</title><link>https://leonardofaria.net/2005/04/30/a-guerra-dos-browsers-esquenta/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2005 21:28:34 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/04/30/a-guerra-dos-browsers-esquenta/</guid><description>&lt;p>Well, o domínio ainda é do I(gnorant) Explorer, mas a briga por um lugar ao sol, ou a manutenção dele, está quente. Observando as últimas notícias:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="http://www.opera.com">Opera 8 lançado&lt;/a> com suporte à voz, Gmail e uma série de features que acabam virando extensions no Firefox;&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.mozilla.org">Mozilla Firefox&lt;/a> alcançando 50 milhões de downloads e chegando à quase 9% de participação no mercado;&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://weblogs.mozillazine.org/hyatt/archives/2005_04.html#008042">Safari&lt;/a> passando pelo &lt;a href="http://webstandards.org/act/acid2/">Acid 2&lt;/a>. O Acid 2 é um teste proposto pelo &lt;a href="http://webstandards.org">The Web Standards Project&lt;/a> para observar como os browsers renderizam a formatação. Tudo bem, o Safari saiu na frente, mas com uma série de correções;&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://blogs.msdn.com/ie/archive/2005/02/15/373104.aspx">Especulações&lt;/a> sobre o IE 7, com um maior (e correto) suporte à CSS.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Agora, é esperar para ver. O Internet Explorer é obrigado à aderir padrões e contornar seus bugs, se não quiser perder mais&lt;br>
espaço. O Opera parece ser um superbrowser, mas eu não me identifiquei tanto com ele (talvez seja por não ser livre). O Safari é para poucos, o seleto grupo de Mac users. E o Firefox tem tudo para ser o vilão da história, aquele que pode tomar o lugar do IE.&lt;/p></description></item><item><title>Internet Explorer: porque não contar com ele</title><link>https://leonardofaria.net/2005/03/26/internet-explorer-porque-nao-contar-com-ele/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2005 21:06:39 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/03/26/internet-explorer-porque-nao-contar-com-ele/</guid><description>&lt;p>A minha raiva (e a de todos) do Internet Explorer é justificável. Esse navegador web conta com uma série de falhas, que além de inseguras, tornam-o também incompatíveis com os padrões web.&lt;/p>
&lt;p>Quando estou criando um site, deixo de utilizar alguns atributos importantes do CSS, como position, min-height, max-height, min-width, max-width, além de não ter um suporte completo a pseudo-seletores (:hover, :after, :before). Isso sem contar com o suporte (digo, falta de suporte) à transparência de imagens PNG e de não poder utilizar formatação de elementos por filtragem de atributos (exemplo: input[button], input[submit]).&lt;/p>
&lt;p>Esse são só alguns exemplos de bugs que o IE tem. Por isso, instale o &lt;a href="http://www.mozilla.org">Mozilla Firefox&lt;/a>. Ou o &lt;a href="http://www.opera.com">Opera&lt;/a>. Ou o Safari. Ou o Konqueror. Viu só? Existem alternativas.&lt;/p></description></item></channel></rss>