<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>fun on Leonardo Faria</title><link>https://hugo.leonardofaria.net/tags/fun/</link><description>Recent content in fun on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 28 Jan 2007 15:57:25 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://hugo.leonardofaria.net/tags/fun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Listas de discussões e suas respostas</title><link>https://hugo.leonardofaria.net/2007/01/28/listas-de-discussoes-e-suas-respostas/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2007 15:57:25 -0200</pubDate><guid>https://hugo.leonardofaria.net/2007/01/28/listas-de-discussoes-e-suas-respostas/</guid><description>&lt;p>Assinar listas é uma ótima forma de aprendizado mas as discussões podem se tornar inválidas em alguns momentos. Então, fica a pergunta: Quantas pessoas que assinam listas na internet você precisa para trocar uma lâmpada?&lt;/p>
&lt;p>Resposta: 1332 sendo:&lt;/p>
&lt;p>1 para trocar a lâmpada e avisar na lista que a lâmpada foi trocada&lt;br>
14 para escrever experiências semelhantes e novas formas de trocar uma lâmpada&lt;br>
7 para advertir sobre os riscos de se trocar uma lâmpada&lt;br>
27 para apontar erros de ortografia e gramática nos mails sobre a troca de lâmpadas&lt;br>
53 para atacar os que corrigiram os erros de gramática e ortografia&lt;br>
156 para escrever ao owner da lista reclamando da quantidade de sobre o assunto e dizendo que ele é inadequado a lista&lt;br>
41 para corrigir a ortografia nos mails atacando quem corrige a ortografia&lt;br>
109 para dizer que a lista não é sobre troca de lâmpadas e sugerindo criação de uma lista para isto&lt;br>
111 para defender que todos usam lâmpadas, e assim esta mensagem é relevante para a lista&lt;br>
306 para debater sobre os melhores métodos para trocar lâmpadas e melhores marcas de lâmpadas&lt;br>
27 para postar URLs onde se pode achar exemplos de diferentes lâmpadas&lt;br>
103 para reclamar que a postagem simultânea de mails sobre troca de lâmpadas para as listas de gramática, ortografia e pontuação deve parar&lt;br>
14 para reclamar que as URLs estavam erradas e para postar as URLs corretas&lt;br>
3 para escrever sobre links sobre lâmpadas que eles acharam nas páginas que falam do assunto da lista e assim tornam lâmpadas um assunto da lista&lt;br>
33 para juntar todos os mails sobre o assunto, repeti-los todos (incluindo os footers) e acrescentar “Eu também”&lt;br>
31 para escrever avisando que estão saindo da lista porque eles aguentam mais mails sobre troca de lâmpadas&lt;br>
4 para sugerir escrever um texto sobre troca de lâmpadas&lt;br>
1 para propor uma nova lista sobre troca de lâmpadas&lt;br>
47 para dizer que a lista dos fisicos sobre fusão a frio é o lugar mais adequado a esta discussão&lt;br>
90 para criticar os mails que repetem tudo para acrescentar “Eu também”&lt;br>
43 para apoiar a criação de uma lista sobre lâmpadas&lt;br>
110 para repetir todos os mails de criticas sobre sobre os mails que repetem tudo para colocar “Eu também” e colocar no final “Eu também acho um absurdo”&lt;br>
1 para ser o owner da lista e modera-lá agora que ele acabou de ver um mail dizendo “eu tb quero lanpadas de fissao a friu na lista”&lt;/p></description></item><item><title>Novos paradigmas da Programação Moderna</title><link>https://hugo.leonardofaria.net/2006/10/30/novos-paradigmas-da-programacao-moderna/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2006 21:30:11 -0300</pubDate><guid>https://hugo.leonardofaria.net/2006/10/30/novos-paradigmas-da-programacao-moderna/</guid><description>&lt;p>Essa &lt;a href="http://desciclo.pedia.ws">Desciclopédia&lt;/a> é uma prosa! Novos paradigmas da Programação Moderna.&lt;/p>
&lt;h3 id="programação-orientada-ao-atritohttpdesciclopediawswikiprogramação_orientada_ao_atrito">&lt;a href="http://desciclo.pedia.ws/wiki/Programa%C3%A7%C3%A3o_orientada_ao_Atrito">Programação orientada ao Atrito&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;p>É a técnica de se chegar ao código necessário para atender a um objetivo através da tentativa e erro. Desta maneira não é necessário analisar o que deve ser feito nem ficar lendo centenas de manuais para entender como funciona uma API. Vá fuçando, usando um método aqui outro ali, passando diferentes valores, até que milagrosamente funcione. É uma extensão da Programação Orientada à Gambiarras, mas não exige que a gambiarra seja planejada. É como se a gambiarra surgisse expontaneamente. Exige grande senioridade para que seja aplicada sem que o atrito cause danos à integridade profissional do desenvolvedor.&lt;/p>
&lt;h3 id="programação-orientada-ao-iehttpdesciclopediawswikiprogramação_orientada_à_ie">&lt;a href="http://desciclo.pedia.ws/wiki/Programa%C3%A7%C3%A3o_orientada_%C3%A0_IE">Programação orientada ao IE&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;p>É toda programação em que se utiliza o IE. Normalmente desastres naturais acontecem devido a utilização desse modelo de programação.&lt;br>
A programação orientada à IE (Microsoft Internet Explorer) é o que existe de mais avançado hoje em dia em termos de web2.0&lt;br>
Muitas pessoas se preocupam muito em ficar testando seus sites no Firefox e Ópera, isso é besteira. Pra quê testar em outros navegadores se o IE domina o mercado e já vem monopolizado junto com seu Windows ?? Além disso a maioria das pessoas gosta de navegar no IE porque ele é um browser seguro, sem bugs e brechas de segurança e e suporta os últimos padrões estipulados pelo W3C.&lt;/p>
&lt;h3 id="programação-orientada-a-gambiarras-a-melhorhttpdesciclopediawswikipog">&lt;a href="http://desciclo.pedia.ws/wiki/POG">Programação orientada a gambiarras (a melhor!)&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;p>A Programação Orientada a Gambiarras (POG ou WOP – Workaround-oriented programming) é um paradigma de programação de sistemas de software que integra-se perfeitamente a qualquer grande Paradigma de Programação atual e é uma especialidade dos brasileiros.&lt;br>
A Programação Orientada a Gambiarras foi uma evolução natural do uso do Programa Bacalhau dos anos 1.960?80, e vem de uma antiga expressão brasileira, “Para quem é, bacalhau basta” (época em que o peixe seco ainda era barato). Programadores e analistas mais preocupados em usar buzzwords costumam utilizar o termo workaround para impor respeito.&lt;/p></description></item><item><title>Diferença entre Web 1.0 e Web 2.0</title><link>https://hugo.leonardofaria.net/2006/04/10/diferenca-entre-web-10-e-web-20/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2006 22:18:21 -0300</pubDate><guid>https://hugo.leonardofaria.net/2006/04/10/diferenca-entre-web-10-e-web-20/</guid><description>&lt;center>
&lt;img src="https://hugo.leonardofaria.net/wp-content/uploads/2006/05/web1.0-2.0.jpg" />
&lt;/center>
&lt;p>Pescado do &lt;a href="http://ajaxian.com/archives/how-to-tell-the-difference-between-web-10-and-web-20">Ajarian&lt;/a>&lt;/p></description></item></channel></rss>