<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>download on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/download/</link><description>Recent content in download on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2008 23:49:26 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/download/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ruby on Rails Portable</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/19/ruby-on-rails-portable/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2008 23:49:26 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/19/ruby-on-rails-portable/</guid><description>Você não precisa mais ficar querendo o novo Macbook para levar suas aplicações Rails para qualquer lugar. Um sujeito chamado Etienne Savard criou o Ruby on Rails Portable. O pacote, com uns trinta e poucos megabytes vem com o Scite – um editor de código – também portátil.
PS. só falta saber se um aplicativo Rails rodando em um pendrive vai escalar :P
PS2. o autor desse projeto também fez um Cygwin portátil.</description></item><item><title>6 screensavers para seu Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/06/01/6-screensavers-para-seu-mac/</link><pubDate>Sun, 01 Jun 2008 14:57:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/06/01/6-screensavers-para-seu-mac/</guid><description>&lt;p>Particularmente, acho os screensavers do Mac OS mais bonitos do que os do Windows e Linux. Nesse post linko alguns screensavers bem interessantes:&lt;/p>
&lt;p>O &lt;a href="http://blog.pixelbreaker.com/polarclock">Polar Clock&lt;/a> é escrito com ActionScript 3, e tem versões para Windows e Mac.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href='http://blog.pixelbreaker.com/polarclock/'>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/05/ss1.png" width="400" alt="" title="polar clock" />&lt;/a>
&lt;/center></description></item><item><title>Tenha vários Internet Explorer no Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2008 15:19:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</guid><description>Desenvolver layouts pode ser uma tarefa difícil por causa da compatibilidade entre browsers. Isso significa que nem tudo que fique funcional em um navegador vá funcionar em outro. No Mac a alternativa para testar o Internet Explorer é instalar softwares como o VMware ou Parallels, que emulam o Windows e, a partir daí, usar o I(gnorant) Explorer. Entretanto hoje existe uma alternativa para isso: o ies4osx.
O ies4osx é baseado no projeto brasileiro ie4linux.</description></item></channel></rss>