<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>rails on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/rails/</link><description>Recent content in rails on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 31 Aug 2011 00:50:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/rails/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Geração de PDFs indolor no Rails 3</title><link>https://leonardofaria.net/2011/08/31/geracao-de-pdfs-indolor-no-rails-3/</link><pubDate>Wed, 31 Aug 2011 00:50:10 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/08/31/geracao-de-pdfs-indolor-no-rails-3/</guid><description>Em um trabalho recente, precisei gerar relatórios em PDF. Considerei algumas soluções e optei por uma que não me fizesse perder os cabelos e reescrever código: wicked_pdf.
wicked_pdf usa wkhtmltopdf, um incrível utilitário que converte HTML para PDF, usando Webkit e QT. Você não precisa compilá-lo, basta apenas copiar o binário certo do site do projeto.
Uso Após instalar a gem em seu sistema, você pode gerar os PDFs sem escovar bits: adicione o formato pdf entre as possibilidades de respostas de uma action, como abaixo:</description></item><item><title>Validações personalizadas no Rails 3</title><link>https://leonardofaria.net/2011/06/05/validacoes-personalizadas-no-rails-3/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2011 22:55:12 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/06/05/validacoes-personalizadas-no-rails-3/</guid><description>O método validates do Rails 3 agrupou os antigos métodos de validação do Rails 2. Na versão 3, usamos o método validates acompanhado do atributo a ser validado e de suas respectivas regras de validação. Trabalhando em um novo projeto necessito validar CPFs e CNPJs, e consequentemente, precisei criar validações adicionais. Esse post mostra como realizei isso.
Inicialmente, criei na pasta lib/ o arquivo my_validations.rb, com o seguinte conteúdo:
class MyValidations &amp;lt; ActiveModel::Validator def validate(record) record.</description></item><item><title>Novo micro-projeto: Guia da TV</title><link>https://leonardofaria.net/2011/01/25/novo-micro-projeto-guia-da-tv/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2011 18:33:40 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/01/25/novo-micro-projeto-guia-da-tv/</guid><description>Aproveitei algumas horas das minhas férias e lancei um novo micro-projeto: Guia da TV. O Guia da TV permite você saber quais programas estão para começar.
Algumas coisas ainda serão aprimoradas, mas o aplicativo já está em produção. Ele foi feito com Rails 3 e algumas pitadas de jQuery em sua interface. O conteúdo é fornecido pela Revista Eletrônica. Se você gosta de ver TV, use-o e o recomende no Facebook ;)</description></item><item><title>Novo micro-projeto: HORÓSCOPO NO MSN</title><link>https://leonardofaria.net/2010/10/09/novo-micro-projeto-horoscopo-no-msn/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2010 20:16:04 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/10/09/novo-micro-projeto-horoscopo-no-msn/</guid><description>Chegou mais um serviço de utilidade pública feita por mim. Depois do codestacker, autosimulado e xavecator, por acaso tive contato com algumas coisinhas do protocolo do MSN e desse contato saiu o Horóscopo por MSN. Horóscopo por MSN foi uma aplicação escrita em algumas noites e seu nome já diz tudo: você recebe o horóscopo do dia em seu MSN.
Funciona assim: você adiciona na sua lista de AmIgUxOs o contato horoscopo@leonardofaria.</description></item><item><title>iPhone e Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2010/02/21/iphone-e-rails/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2010 23:36:13 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/02/21/iphone-e-rails/</guid><description>O desenvolvimento de web apps para iPhone requer alguns cuidados especiais. Em nossas aplicações significa pensar em um layout para o gadget. Uma forma rápida de definir o layout para iPhone é através do código abaixo:
Para quem quer conhecer o desenvolvimento de web apps para iPhone, vale conhecer os projetos jQTouch e iWebKit. O jQTouch é um plugin do jQuery com uma série de recursos de animação semelhantes ao do aparelho e possui inclusive a funcionalidade de Geo Location.</description></item><item><title>Monografia on Rails: autosimulado</title><link>https://leonardofaria.net/2009/12/05/monografia-on-rails-autosimulado/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2009 21:00:36 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/12/05/monografia-on-rails-autosimulado/</guid><description>&lt;p>Para conclusão do meu curso de Sistemas de Informação, dediquei minha monografia e trabalho de conclusão de curso ao &lt;a href="http://www.autosimulado.com.br">autosimulado&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Hoje foi a apresentação da banca do trabalho de conclusão de curso e anexo abaixo minha &lt;a href="https://leonardofaria.net/pub/monografia.pdf">monografia em PDF&lt;/a> e os &lt;a href="https://leonardofaria.net/pub/monografia-slides.pdf">slides da apresentação&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Syntax Highlight on Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2009/12/02/syntax-highlight-on-rails/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2009 20:52:12 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/12/02/syntax-highlight-on-rails/</guid><description>Quer fazer um syntax highlight igual ao do codestacker abaixo, a la Textmate? É fácil:
Faça o download da biblioteca de expressões regulares Oniguruma. A versão mais recente é a 5.9.1. Compile-a:
./configure &amp;amp;&amp;amp; make &amp;amp;&amp;amp; make install Após isso instale as gems Oniguruma, Textpow e Ultraviolet e instale o plugin tm_syntax_highlighting em seu projeto.
Em suas views, utilize:
code(some_ruby_code, :theme =&amp;gt; &amp;#34;twilight&amp;#34;, :lang =&amp;gt; &amp;#34;ruby&amp;#34;, :line_numbers =&amp;gt; true)</description></item><item><title>Internacionalização em labels</title><link>https://leonardofaria.net/2009/11/22/internacionalizacao-em-labels/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2009 19:49:16 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/11/22/internacionalizacao-em-labels/</guid><description>Desenvolvendo uma aplicação onde apliquei os recurso de internacionalização do Rails, percebi que o framework não traduz os valores dos labels para a tradução do atributo.
Para corrigir isso, existem duas formas: um plugin chamado i18n_label ou uma gambiarra um recurso técnico avançado adaptado a condições tecnológicas precárias em um determinado momento:
module ActionView module Helpers class InstanceTag def to_label_tag_with_i18n(text = nil, options = {}) text ||= object.class.human_attribute_name(method_name) if object.class.respond_to?(:human_attribute_name) to_label_tag_without_i18n(text, options) end alias_method_chain :to_label_tag, :i18n end end end Cole o código acima em um arquivo da pasta lib, por exemplo e o inclua com require no environment.</description></item><item><title>Rails e cia no Snow Leopard</title><link>https://leonardofaria.net/2009/11/14/rails-e-cia-no-snow-leopard/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2009 20:00:24 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/11/14/rails-e-cia-no-snow-leopard/</guid><description>&lt;p>Fiz uma instalação nova do Snow Leopard no meu MacBook e ao migrar os dados do Time Machine, do Leopard, algumas coisas pararam de funcionar. Resolvi então escrever para complementar meu &lt;a href="https://leonardofaria.net/2008/05/24/rails-git-mysql-e-mod_rails-no-leopard/">post anterior sobre o assunto&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3 id="xcode">Xcode&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>ANTES DE MAIS NADA&lt;/strong>, instalei o Xcode. Ele está junto no DVD do Snow Leopard, na pasta de Instalações Opcionais.&lt;/p>
&lt;h3 id="rails">Rails&lt;/h3>
&lt;p>O Snow Leopard já vem com duas versões do Rails já instaladas: 2.2.2 e 1.13.6. Caso queira atualizar seu ambiente:&lt;/p></description></item><item><title>O que é Ruby on Rails?</title><link>https://leonardofaria.net/2009/11/09/o-que-e-ruby-on-rails/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2009 21:10:15 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/11/09/o-que-e-ruby-on-rails/</guid><description>&lt;p>A essa altura do campeonato todo mundo já deve saber o que vem a ser o framework Ruby on Rails. Minha monografia e meu trabalho de conclusão de curso da Faculdade foram sobre o &lt;a href="http://www.autosimulado.com.br">&lt;strong>autosimulado&lt;/strong>&lt;/a>. Na monografia fiz uma introdução sobre as características do framework, reproduzido abaixo:&lt;/p>
&lt;h2 id="ruby-on-rails">Ruby on Rails&lt;/h2>
&lt;p>O framework Ruby on Rails foi extraído de um sistema para gerenciamento de projetos chamado Basecamp. A primeira versão do framework foi oficialmente lançada em 25 de Julho de 2004 e seu desenvolvimento conta com colaboradores em todo o mundo liderados pelo programador dinamarquês David Heinemeier Hansson.&lt;/p>
&lt;h3 id="mvc">MVC&lt;/h3>
&lt;p>Um padrão de projeto descreve e provê uma solução para um problema freqüente, sendo genérico e reusável. São criados a partir de problemas de problemas comuns enfrentados no desenvolvimento de projetos de software.&lt;br>
A criação de componentes reutilizáveis é uma das técnicas mais exploradas em Engenharia de Software. O uso de componentes diminui o tempo de desenvolvimento e a taxa de erros de codificação. Um padrão pode ser entendido como a abstração de detalhes sobre a implementação de um software.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/11/imagem20.jpg" alt="MVC" title="MVC" />
&lt;/center></description></item><item><title>O que é Ruby?</title><link>https://leonardofaria.net/2009/11/09/o-que-e-ruby/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2009 21:09:50 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/11/09/o-que-e-ruby/</guid><description>&lt;p>A essa altura do campeonato todo mundo já deve saber o que vem a ser a linguagem Ruby. Minha monografia e meu trabalho de conclusão de curso da Faculdade foram sobre o &lt;a href="http://www.autosimulado.com.br">&lt;strong>autosimulado&lt;/strong>&lt;/a>. Na monografia fiz uma introdução sobre as características da linguagem Ruby, reproduzido abaixo:&lt;/p>
&lt;h2 id="ruby">Ruby&lt;/h2>
&lt;p>A linguagem Ruby foi criada em 1993 pelo japonês Yukihiro “Matz” Matsumoto, com sua primeira versão pública lançada em 1995. Para Matz, o primeiro desejo é de Ruby tornar os programadores felizes, reduzindo o trabalho manual que precisasse ser feito. Segundo ele, o desenvolvimento de sistemas deveria enfatizar as necessidades do homem e não da máquina:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Muitas pessoas, especialmente engenheiros de computação, focam nas máquinas. Eles pensam, “Fazendo isso, a máquina será mais rápida. Fazendo isso, a máquina será mais eficiente. Fazendo isso, a máquina irá fazer determinada coisa melhor”. Eles estão focando nas máquinas. Mas de fato nós precisamos focar nos humanos, em como os humanos lidam com programação ou operação das aplicações das máquinas. Nós somos os mestres. Elas são as escravas. (VENNERS, 2003).&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Ruby é uma linguagem orientada a objetos, ou seja, qualquer variável é um objeto, mesmo classes e tipos que em muitas linguagens são designadas como primitivos. Por exemplo:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-ruby" data-lang="ruby">putz &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;meu exemplo&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">.&lt;/span>upcase &lt;span style="color:#998;font-style:italic"># imprimirá MEU EXEMPLO&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div></description></item><item><title>O ecossistema Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2009/10/15/o-ecossistema-rails/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2009 23:32:07 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/10/15/o-ecossistema-rails/</guid><description>Escrevo esse artigo dentro do meu voo de São Paulo para Belo Horizonte. Passei 4 dias em São Paulo, participei do Rails Summit, bloguei ao vivo um resumo das palestras e vou expor meus comentários sobre o ecossistema Rails – ou se preferir, o gueto Rails.
Trilhos da oportunidade Conheci durante o evento vários pessoas que só conhecia pelo Twitter. Muitas dessas pessoas possuem aplicativos web, outras desenvolvem no tempo livre por prazer (como eu), outras trabalham offshore.</description></item><item><title>Rails Summit: resumo do segundo dia</title><link>https://leonardofaria.net/2009/10/14/rails-summit-resumo-do-segundo-dia/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2009 13:07:05 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/10/14/rails-summit-resumo-do-segundo-dia/</guid><description>&lt;h2 id="richard-kilmerhttptwittercomrich_kilmer-macruby">&lt;a href="http://twitter.com/rich_kilmer">Richard Kilmer&lt;/a>: MacRuby&lt;/h2>
&lt;p>A primeira palestra do segundo dia trouxe o americano Richard Kilmer que falou sobre &lt;a href="http://www.macruby.org">MacRuby&lt;/a>, a união entre Ruby e Objective-C. Notas dos slides:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Problems with RubyCocoa: It&amp;rsquo;s a bridge; 2 runtimes, 2 GC, different syntax&lt;/li>
&lt;li>MacRuby 0.4: Objective-C 2 + Ruby 1.9&lt;/li>
&lt;li>Every Ruby class is an Objective-C class&lt;/li>
&lt;li>Every Ruby object is an Objective-C object&lt;/li>
&lt;li>Every Ruby method is an Objective-C method&lt;/li>
&lt;li>MacRuby é um pouco mais rápido do que Objective-C&lt;/li>
&lt;li>MacRuby utiliza recursos de processamento paralelo do OS X&lt;/li>
&lt;li>HotCocoa is an idiomatic Ruby API that simplifies the configuration and wiring together of Objetive-C/Cocoa classes – resumindo: simplifica a sintaxe e deixa algo mais ‘Ruby Way&amp;rsquo;&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="nando-vieirahttpwwwtwittercomfnando-ruby-19">&lt;a href="http://www.twitter.com/fnando">Nando Vieira&lt;/a>: Ruby 1.9&lt;/h2>
&lt;p>O Nando falou do que há de novo no Ruby 1.9, tema inclusive de um &lt;a href="http://howtocode.com.br/o-que-mudou-no-ruby-19">PDF&lt;/a> de sua série &lt;a href="http://howtocode.com.br/">HOWTO&lt;/a>. Sua apresentação, bem bonita, trouxe inúmeras notas sobre as mudanças da linguagem. Alguns pontos:&lt;/p></description></item><item><title>Rails Summit: resumo do primeiro dia</title><link>https://leonardofaria.net/2009/10/13/rails-summit-resumo-do-primeiro-dia/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2009 12:46:10 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/10/13/rails-summit-resumo-do-primeiro-dia/</guid><description>&lt;p>Esse é um rascunho do que foi abordado no primeiro dia do Rails Summit.&lt;/p>
&lt;h2 id="chad-fowlerhttptwittercomchadfowler-insurgência-ruby-on-rails">&lt;a href="http://twitter.com/chadfowler/">Chad Fowler&lt;/a>: Insurgência Ruby on Rails&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Stop doing things you know are wrong!&lt;/li>
&lt;li>A primeira Rubyconf aconteceu em 2001 com 34 pessoas.&lt;/li>
&lt;li>Nenhum dos participantes ganhava $ com Ruby.&lt;/li>
&lt;li>5 dos 34 participantes escreveram o Agile Manifesto.&lt;/li>
&lt;li>“The survival rate for startups is way less than 50%. So if you&amp;rsquo;re running a startup, you had betted be doing something old. If not, you&amp;rsquo;re in Trouble”&lt;/li>
&lt;li>Implante uma nova tecnologia gradativamente.&lt;/li>
&lt;li>Don&amp;rsquo;t do (.Net | Java | C++ | C | Perl l PHP) in Ruby: a razão de trocar de tecnologia é fazer as coisas diferentes!&lt;/li>
&lt;li>Linguagens de computador são como namoradas: a nova é melhor porque você é melhor.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="gregg-pollackhttptwittercomgreggpollack-na-vanguarda-da-performance-em-rails">&lt;a href="http://twitter.com/greggpollack">Gregg Pollack&lt;/a>: Na Vanguarda da Performance em Rails&lt;/h2>
&lt;p>Gregg Pollack, o cara dos screencasts do &lt;a href="http://www.RailsEnvy.com/">RailsEnvy&lt;/a>, falou sobre performance. Primeiramente ele trouxe em 60 segundos algumas coisinhas para otimizar apps.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Usar Yslow&lt;/li>
&lt;li>Cache: Page Caching, Action Caching, Fragment Caching, Object Caching&lt;/li>
&lt;li>Avoid Cache expiration&lt;/li>
&lt;li>Use memcached&lt;/li>
&lt;li>Use background process&lt;/li>
&lt;li>Client-side caching: etags &amp;amp; last-modified&lt;/li>
&lt;li>Don&amp;rsquo;t pre-optimize: 99% of the time you&amp;rsquo;ll need 0%&lt;/li>
&lt;li>Don&amp;rsquo;t abuse your database&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Paperclip validando imagens no IE</title><link>https://leonardofaria.net/2009/08/16/paperclip-validando-imagens-no-ie/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2009 21:47:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/08/16/paperclip-validando-imagens-no-ie/</guid><description>No autosimulado, tive um problema onde o IE (sempre ele) não validava o mime-type de uma imagem. Mesmo tentando enviar uma imagem JPG – imagem permitida – o IEca não aceitava o arquivo. A solução:
validates_attachment_content_type :image, :content_type =&amp;gt; [ &amp;#39;image/jpeg&amp;#39;, &amp;#39;image/pjpeg&amp;#39;, # for progressive jpeg (IE mine-type for regular jpeg) &amp;#39;image/png&amp;#39;, &amp;#39;image/x-png&amp;#39;, # IE mine-type for PNG &amp;#39;image/gif&amp;#39; ] O (pseudo)browser da turma do tio Ballmer e cia não compreende o mime-type image/jpeg e sim o image/pjpeg.</description></item><item><title>Descubra de onde vem seus usuários com SQL</title><link>https://leonardofaria.net/2009/07/12/descubra-de-onde-vem-seus-usuarios-com-sql/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2009 17:51:44 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/07/12/descubra-de-onde-vem-seus-usuarios-com-sql/</guid><description>Tenho no autosimulado algumas queries para acompanhar a evolução dos usuários do site. Periodicamente, vejo o número de usuários criados dia-a-dia no site e o número de testes realizados por esses usuários.
Relacionado as essas queries, vi uma interessante consulta para agrupar o número de usuários por domínio de email, através da função substring. Confira:
SELECT COUNT(*) AS Total, SUBSTRING_INDEX(email, &amp;#39;@&amp;#39;, -1) AS Domain FROM users GROUP BY SUBSTRING_INDEX(email, &amp;#39;@&amp;#39;, -1) ORDER BY COUNT(*) DESC LIMIT 10; O resultado, quando aplicado ao banco de dados do autosimulado:</description></item><item><title>Curiosidade Ruby do dia #2</title><link>https://leonardofaria.net/2009/07/01/curiosidade-ruby-do-dia-2/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2009 21:03:22 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/07/01/curiosidade-ruby-do-dia-2/</guid><description>Em outra curiosidade Ruby do dia, eu falei do elsif. Hoje eu lembro do método succ, da classe String. Veja os exemplo:
&amp;gt;&amp;gt; &amp;#34;abb&amp;#34;.succ =&amp;gt; &amp;#34;abc&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; &amp;#34;1&amp;#34;.succ =&amp;gt; &amp;#34;2&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; &amp;#34;1999zzz&amp;#34;.succ =&amp;gt; &amp;#34;2000aaa&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; Não é simplesmente incrível?
P.S.: o método chama-se succ e não suck. Trocadilhos desse tipo serão desconsiderados.</description></item><item><title>hirb, dados tabulados no console</title><link>https://leonardofaria.net/2009/07/01/hirb-dados-tabulados-no-console/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2009 20:21:22 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/07/01/hirb-dados-tabulados-no-console/</guid><description>hirb é uma gem que, num rápido resumo, tabula e organiza em árvores dados que, entre várias origens, podem vir de um array. A instalação
gem install cldwalker-hirb --source http://gems.github.com A partir daí, basta chamar a biblioteca (require ‘hirb&amp;rsquo;), habilitá-la na execução (Hirb.enable) e correr pro abraço. Confira abaixo:
&amp;gt;&amp;gt; require &amp;#39;hirb&amp;#39; =&amp;gt; [] &amp;gt;&amp;gt; Hirb.enable =&amp;gt; nil &amp;gt;&amp;gt; Exam.find(:all, :limit =&amp;gt; 5) +----+----------+----------+----------+----------+---------+----------+------+ | id | title | exam | creat.</description></item><item><title>sitemap.xml no Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2009/06/07/sitemapxml-no-rails/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2009 14:30:52 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/06/07/sitemapxml-no-rails/</guid><description>&lt;p>Usado para SEO, &lt;a href="http://www.sitemaps.org/">Sitemaps&lt;/a> servem para informar aos sites de busca como indexar as páginas de um site. Indexadores descobrem páginas com base em links no site e outros sites e o que os Sitemaps fazem é complementar esses dados, para permitir que os indexadores com suporte para Sitemaps peguem todos os URLs no Sitemap e aprendam sobre esses URLs usando os metadados associados.&lt;/p>
&lt;p>Existem &lt;a href="http://www.xml-sitemaps.com/">sites&lt;/a> para gerar o arquivo, mas fazer isso no Rails não é complicado e faremos isso em 4 passos. A dica vem do &lt;a href="http://tonycode.com/wiki/index.php?title=Ruby_on_Rails_Sitemap_Generator">Tony&lt;/a> no livro &lt;a href="http://www.pragprog.com/titles/fr_arr/advanced-rails-recipes">Advanced Rails Recipes&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Para aprender Ruby on Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2009/04/11/para-aprender-ruby-on-rails/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2009 16:49:03 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/04/11/para-aprender-ruby-on-rails/</guid><description>Esse post é para indicar 2 dicas matadoras que mostram como a comunidade Ruby on Rails é organizada e colaborativa. Essa semana foi finalmente terminado a tradução/edição/revisão d&amp;rsquo;O Guia (comovente) de Ruby do Why. Essa é tradução do livro do Why the Lucky Stiff, um cara que ensina fantasticamente bem.
Já ontem o Daniel Lopes anunciou a publicação do RailsGuides. O RailsGuides existe para mostrar como as peças do framework funcionam e como trabalhar com toda a produtividade que o Rails proporciona aos desenvolvedores.</description></item><item><title>Integração contínua no autosimulado</title><link>https://leonardofaria.net/2009/04/03/integracao-continua-no-autosimulado/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2009 20:31:38 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/04/03/integracao-continua-no-autosimulado/</guid><description>Assim como no codestacker, não lancei o autosimulado com todos os features prontos. Naturalmente, lançar um projeto sem estar com 100% dos recursos completos pode ser um risco, mas é uma gostosa corrida contra o tempo – e mais uma chance para avaliar se essa ou aquela funcionalidade é realmente útil para o aplicativo. Como disse Steve Jobs em uma apresentação sobre a iTunes Music Store, “Inovação não é dizer sim para tudo.</description></item><item><title>Nasceu: autosimulado</title><link>https://leonardofaria.net/2009/03/14/nasceu-autosimulado/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2009 20:41:36 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/03/14/nasceu-autosimulado/</guid><description>autosimulado é um aplicativo web com simulados de provas de legislação, aquelas que você faz quando vai tirar sua carteira de motorista. A inspiração para o autosimulado apareceu quando minha namorada foi tirar carteira, e ao tentar ajudá-la procurando provas, só encontrei coisas chatas, feias e sem usabilidade. Provas do Detran metem medo em muita gente – eu mesmo só passei da segunda tentativa – e ser simples, rápido, inteligente e grátis é o objetivo do site, que nasceu sobre a concepção do Getting Real e da integração contínua.</description></item><item><title>Documentação do Rails e Ruby no Spotlight</title><link>https://leonardofaria.net/2009/02/08/documentacao-do-rails-e-ruby-no-spotlight/</link><pubDate>Sun, 08 Feb 2009 23:12:35 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/02/08/documentacao-do-rails-e-ruby-no-spotlight/</guid><description>Essa é uma dica bem interessante: um cara chamado Priit Haamer migrou as documentações do Rails e do Ruby para o dicionário do Mac OS. Como o Spotlight do sistema busca – além de arquivos, emails, músicas e o que for – as entradas do dicionário, você ganha mais uma forma rápida de acesso a documentação de sua linguagem favorita.</description></item><item><title>Edge Rails: método render mais esperto</title><link>https://leonardofaria.net/2008/12/26/edge-rails-metodo-render-mais-esperto/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2008 16:02:10 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/12/26/edge-rails-metodo-render-mais-esperto/</guid><description>Quem já está usando o Rails 2.2 já deve estar vendo um warning: no Rails 2.3, o método render está mais esperto e dispensará a instrução sobre qual tipo de renderização ele está fazendo. Confira:
Agora, você não precisa especificar se quer renderizar uma action, template ou file. Isso é bem legal e mostra cada vez mais o minimalismo do framework.</description></item><item><title>gem cheat</title><link>https://leonardofaria.net/2008/11/29/gem-cheat/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2008 20:23:04 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/11/29/gem-cheat/</guid><description>Essa é uma gem do Chris Wanstrath que muita gente não conhece e que só hoje me deparei. Para instalar:
gem install cheat Para usar, basta executar no terminal o comando cheat acrescido do assunto desejado, como por exemplo: cheat rails_svn. A lista de todas cheats é encontradada executando:
cheat sheets</description></item><item><title>PHP junto com o Passenger no Leopard</title><link>https://leonardofaria.net/2008/11/26/php-junto-com-o-passenger-no-leopard/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2008 23:32:30 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/11/26/php-junto-com-o-passenger-no-leopard/</guid><description>Na minha máquina de desenvolvimento uso o Passenger para trabalhar com o Rails e hoje eu precisei fazer alguns testes com PHP. Deixar o PHP junto com o Passenger é tão simples como 2 + 2 são 4. Vamos lá.
Abra o arquivo de configuração do Apache (/etc/apache2/httpd.conf) como superusuário e procure a linha que chama o módulo do PHP (linha 114):
LoadModule php5_module libexec/apache2/libphp5.so Basta descomentar essa linha. Em seguida, no fim desse arquivo, crie um host virtual chamado php:</description></item><item><title>Migrations sem timestamp</title><link>https://leonardofaria.net/2008/11/09/migrations-sem-timestamp/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2008 16:22:44 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/11/09/migrations-sem-timestamp/</guid><description>No Rails 2.0, os arquivos de migração eram gerados com o prefixo do timestamp. Exemplo: 20080614155951_create_users.rb. Nas versões anteriores, o prefixo era numérico. Para o Rails 2.2, será possível você mesmo configurar isso, definindo no environment.rb:
Vale a pena a leitura do Release Notes do Rails 2.2 e, se você ainda não pegou o RC 1 do Rails, lembre-se:
gem install rails -s http://gems.rubyonrails.org -v 2.2.0</description></item><item><title>RubyMine: Textmate-killer?</title><link>https://leonardofaria.net/2008/11/08/rubymine-textmate-killer/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2008 19:07:41 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/11/08/rubymine-textmate-killer/</guid><description>Essa semana apareceu uma nova IDE para Ruby: a RubyMine, que se auto-denomina com a mais inteligente IDE para Ruby. O software é multiplataforma e parece ser bem interessante. Notei algumas coisinhas numa primeira-impressão:
há templates para testes (RSpec e TestUnit)
2) integração com o Mac OS: o look&amp;rsquo;n feel não combina muito (= feia) com o sistema e ele está mais para NetBeans e Eclipse do que para um Textmate.</description></item><item><title>Integração contínua no codestacker</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/23/integracao-continua-no-codestacker/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2008 00:17:40 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/23/integracao-continua-no-codestacker/</guid><description>Meses atrás lancei o codestacker. Para seu desenvolvimento segui a conhecida metodologia Getting Real e lancei o serviço sem os principais features. Pouco a pouco estou acrescentando recursos ao site.
Internet é isso. Caia na real e tenha integração contínua em seu serviço.
[update 22/11/08] corrigido bugs no ie.
[update 16/11/08] implementado busca e agora o código pode ser &amp;lsquo;embedado&amp;rsquo;. Exemplo:
[update 02/11/08] corrigido alguns bugs (valeu os toques, André!</description></item><item><title>Ruby on Rails Portable</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/19/ruby-on-rails-portable/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2008 23:49:26 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/19/ruby-on-rails-portable/</guid><description>Você não precisa mais ficar querendo o novo Macbook para levar suas aplicações Rails para qualquer lugar. Um sujeito chamado Etienne Savard criou o Ruby on Rails Portable. O pacote, com uns trinta e poucos megabytes vem com o Scite – um editor de código – também portátil.
PS. só falta saber se um aplicativo Rails rodando em um pendrive vai escalar :P
PS2. o autor desse projeto também fez um Cygwin portátil.</description></item><item><title>Artigos da semana sobre Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2008/09/28/artigos-da-semana-sobre-rails/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2008 23:45:35 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/09/28/artigos-da-semana-sobre-rails/</guid><description>Ando muito sem tempo para postar, basicamente devido aos meus dois trabalhos. Essa semana vi várias coisas interessantes e abaixo um comentário para cada uma delas.
Rails Security Checklist – dicas básicas para implementar segurança em suas views, models e controllers. Getting Started with Rails e DataMapper – estou num meio de um projeto onde cogitamos a possibilidade de substituir o ActiveRecord pelo DataMapper. Para quem não conhece a solução, é um bom start.</description></item><item><title>Edge Rails no Windows Vista</title><link>https://leonardofaria.net/2008/09/10/edge-rails-no-windows-vista/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2008 02:26:40 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/09/10/edge-rails-no-windows-vista/</guid><description>Uma das mudanças do Rails 2.2 é não inclusão do bundle do MySQL, responsável por conectar seu projeto ao banco. Mês passado eu postei sobre isso e hoje, ao tentar instalar o gem do MySQL no Windows Vista de um co-worker, me deparei com um problema na DLL libmySQL.dll.
A solução encontrada foi copiar esse arquivo (geralmente em C:\Program Files\MySQL\MySQL Server 4.1\bin) para a pasta bin do Ruby (por exemplo: C:\ruby\bin).</description></item><item><title>Acelerando seu Textmate</title><link>https://leonardofaria.net/2008/08/16/acelerando-seu-textmate/</link><pubDate>Sat, 16 Aug 2008 16:42:25 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/08/16/acelerando-seu-textmate/</guid><description>Estou trabalhando em um projeto usando o Edge Rails. No Textmate, a tecla de atalho CMD + T é uma mão na roda para localizar e abrir qualquer arquivo, entretanto, com o Edge estando na pasta /vendor/rails, a busca pode se tornar lenta e encontrar, além dos seus arquivos, os arquivos do framework. Foi então que encontrei essa dica do Dr. Nic (sempre ele):
É possível mudar a forma default de como funciona os patterns para localizar os arquivos.</description></item><item><title>Ruby on Rails na WebMobile</title><link>https://leonardofaria.net/2008/08/10/ruby-on-rails-na-webmobile/</link><pubDate>Sun, 10 Aug 2008 19:32:50 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/08/10/ruby-on-rails-na-webmobile/</guid><description>Ruby on Rails é um framework minimalista que chama cada vez mais atenção do mainstream. Dia-a-dia a comunidade avança, com encontros (Rails Summit está chegando), publicações e artigos e reportagens em revistas especializadas. E é com grande satisfação que divulgo que a WebMobile, da editora DevMedia, traz, a partir dessa edição, um micro curso apresentando as funcionalidades do RoR.
Vale a pena correr a banca e me conferir lá ;)</description></item><item><title>Mudanças no Rails 2.2</title><link>https://leonardofaria.net/2008/08/02/mudancas-no-rails-22/</link><pubDate>Sat, 02 Aug 2008 18:41:42 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/08/02/mudancas-no-rails-22/</guid><description>O Rails 2.2 está chegando e ao baixar o Edge para testar o novo recurso de internacionalização (uma das grandes novidades), me deparei com a primeira diferença da versão: o arquivo de conexão com o MySQL não está mais integrado ao framework. É isso o que diz o log do development.log:
!!! The bundled mysql.rb driver has been removed from Rails 2.2. Please install the mysql gem and try again: gem install mysql.</description></item><item><title>Usando ApacheBench para testes: Apache/mod_rails e Nginx/mongrel</title><link>https://leonardofaria.net/2008/07/15/usando-apachebench-para-testes-apachemod_rails-e-nginxmongrel/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2008 00:41:42 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/07/15/usando-apachebench-para-testes-apachemod_rails-e-nginxmongrel/</guid><description>O ApacheBench é um software do Apache usado para fazer testes de perfomance de servidores web, independente do servidor usado. Isso é muito útil para comparar o desempenho de diversas configurações, mas nem sempre pode apresentar a realidade do ambiente.
O ApacheBench é distribuído nos ambientes Linux pelo pacote apache2-utils – versões para Mac OS e Windows podem ser encontradas no site do software. Em distribuições como o Ubuntu, para instalá-lo basta um apt-get install apache2-utils (como super-usuário).</description></item><item><title>Rails Screencasts</title><link>https://leonardofaria.net/2008/07/11/rails-screencasts/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2008 01:31:43 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/07/11/rails-screencasts/</guid><description>É incrível a qualidade de material existente sobre Rails. A comunidade está cada vez mais crescendo e para quem está vindo para o lado Rails da força, nada mau uns screencast para aprender.
Learnivore é um agregador com diversos sites de screencasts, incluindo os listados a seguir. Railscasts: já são 117 episódios do mais conhecido site de vídeos. PeepCode: screencasts de ótima qualidade, entretanto, pagos (o Júlio fez um ótimo post sobre isso).</description></item><item><title>Nasceu: codestacker.com</title><link>https://leonardofaria.net/2008/07/02/nasceu-codestackercom/</link><pubDate>Wed, 02 Jul 2008 00:05:33 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/07/02/nasceu-codestackercom/</guid><description>Nasceu meu projeto Rails de 2 fins-de-semana: codestacker (é em minúsculas, tá?) é um site para compartilhamento de código, anônimo ou não, público ou privado. Existem vários sites semelhantes ao codestacker, entretanto, quis fazer minha solução cobrindo minha abordagem para o problema e como posso solucioná-lo.
Tenho vários features que ainda não implementei, caí na real e lancei o básico do serviço. Existirão outros fins-de-semana para atualizações.</description></item></channel></rss>