<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>autosimulado on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/autosimulado/</link><description>Recent content in autosimulado on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 05 Dec 2009 21:00:36 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/autosimulado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Monografia on Rails: autosimulado</title><link>https://leonardofaria.net/2009/12/05/monografia-on-rails-autosimulado/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2009 21:00:36 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/12/05/monografia-on-rails-autosimulado/</guid><description>&lt;p>Para conclusão do meu curso de Sistemas de Informação, dediquei minha monografia e trabalho de conclusão de curso ao &lt;a href="http://www.autosimulado.com.br">autosimulado&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Hoje foi a apresentação da banca do trabalho de conclusão de curso e anexo abaixo minha &lt;a href="https://leonardofaria.net/pub/monografia.pdf">monografia em PDF&lt;/a> e os &lt;a href="https://leonardofaria.net/pub/monografia-slides.pdf">slides da apresentação&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>O que é Ruby on Rails?</title><link>https://leonardofaria.net/2009/11/09/o-que-e-ruby-on-rails/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2009 21:10:15 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/11/09/o-que-e-ruby-on-rails/</guid><description>&lt;p>A essa altura do campeonato todo mundo já deve saber o que vem a ser o framework Ruby on Rails. Minha monografia e meu trabalho de conclusão de curso da Faculdade foram sobre o &lt;a href="http://www.autosimulado.com.br">&lt;strong>autosimulado&lt;/strong>&lt;/a>. Na monografia fiz uma introdução sobre as características do framework, reproduzido abaixo:&lt;/p>
&lt;h2 id="ruby-on-rails">Ruby on Rails&lt;/h2>
&lt;p>O framework Ruby on Rails foi extraído de um sistema para gerenciamento de projetos chamado Basecamp. A primeira versão do framework foi oficialmente lançada em 25 de Julho de 2004 e seu desenvolvimento conta com colaboradores em todo o mundo liderados pelo programador dinamarquês David Heinemeier Hansson.&lt;/p>
&lt;h3 id="mvc">MVC&lt;/h3>
&lt;p>Um padrão de projeto descreve e provê uma solução para um problema freqüente, sendo genérico e reusável. São criados a partir de problemas de problemas comuns enfrentados no desenvolvimento de projetos de software.&lt;br>
A criação de componentes reutilizáveis é uma das técnicas mais exploradas em Engenharia de Software. O uso de componentes diminui o tempo de desenvolvimento e a taxa de erros de codificação. Um padrão pode ser entendido como a abstração de detalhes sobre a implementação de um software.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2009/11/imagem20.jpg" alt="MVC" title="MVC" />
&lt;/center></description></item><item><title>O que é Ruby?</title><link>https://leonardofaria.net/2009/11/09/o-que-e-ruby/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2009 21:09:50 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/11/09/o-que-e-ruby/</guid><description>&lt;p>A essa altura do campeonato todo mundo já deve saber o que vem a ser a linguagem Ruby. Minha monografia e meu trabalho de conclusão de curso da Faculdade foram sobre o &lt;a href="http://www.autosimulado.com.br">&lt;strong>autosimulado&lt;/strong>&lt;/a>. Na monografia fiz uma introdução sobre as características da linguagem Ruby, reproduzido abaixo:&lt;/p>
&lt;h2 id="ruby">Ruby&lt;/h2>
&lt;p>A linguagem Ruby foi criada em 1993 pelo japonês Yukihiro “Matz” Matsumoto, com sua primeira versão pública lançada em 1995. Para Matz, o primeiro desejo é de Ruby tornar os programadores felizes, reduzindo o trabalho manual que precisasse ser feito. Segundo ele, o desenvolvimento de sistemas deveria enfatizar as necessidades do homem e não da máquina:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Muitas pessoas, especialmente engenheiros de computação, focam nas máquinas. Eles pensam, “Fazendo isso, a máquina será mais rápida. Fazendo isso, a máquina será mais eficiente. Fazendo isso, a máquina irá fazer determinada coisa melhor”. Eles estão focando nas máquinas. Mas de fato nós precisamos focar nos humanos, em como os humanos lidam com programação ou operação das aplicações das máquinas. Nós somos os mestres. Elas são as escravas. (VENNERS, 2003).&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Ruby é uma linguagem orientada a objetos, ou seja, qualquer variável é um objeto, mesmo classes e tipos que em muitas linguagens são designadas como primitivos. Por exemplo:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-ruby" data-lang="ruby">putz &lt;span style="color:#d14">&amp;#34;meu exemplo&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#000;font-weight:bold">.&lt;/span>upcase &lt;span style="color:#998;font-style:italic"># imprimirá MEU EXEMPLO&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div></description></item><item><title>Descubra de onde vem seus usuários com SQL</title><link>https://leonardofaria.net/2009/07/12/descubra-de-onde-vem-seus-usuarios-com-sql/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2009 17:51:44 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/07/12/descubra-de-onde-vem-seus-usuarios-com-sql/</guid><description>Tenho no autosimulado algumas queries para acompanhar a evolução dos usuários do site. Periodicamente, vejo o número de usuários criados dia-a-dia no site e o número de testes realizados por esses usuários.
Relacionado as essas queries, vi uma interessante consulta para agrupar o número de usuários por domínio de email, através da função substring. Confira:
SELECT COUNT(*) AS Total, SUBSTRING_INDEX(email, &amp;#39;@&amp;#39;, -1) AS Domain FROM users GROUP BY SUBSTRING_INDEX(email, &amp;#39;@&amp;#39;, -1) ORDER BY COUNT(*) DESC LIMIT 10; O resultado, quando aplicado ao banco de dados do autosimulado:</description></item><item><title>Integração contínua no autosimulado</title><link>https://leonardofaria.net/2009/04/03/integracao-continua-no-autosimulado/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2009 20:31:38 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/04/03/integracao-continua-no-autosimulado/</guid><description>Assim como no codestacker, não lancei o autosimulado com todos os features prontos. Naturalmente, lançar um projeto sem estar com 100% dos recursos completos pode ser um risco, mas é uma gostosa corrida contra o tempo – e mais uma chance para avaliar se essa ou aquela funcionalidade é realmente útil para o aplicativo. Como disse Steve Jobs em uma apresentação sobre a iTunes Music Store, “Inovação não é dizer sim para tudo.</description></item></channel></rss>