<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2011s on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/2011/</link><description>Recent content in 2011s on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 07 Oct 2011 22:59:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/2011/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>eCPF no Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2011/10/07/ecpf-no-mac/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2011 22:59:30 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/10/07/ecpf-no-mac/</guid><description>No meu trabalho preciso usar meu cartão eCPF para acessar um determinado sistema que estamos desenvolvendo. Tenho um cartão eCPF, emitido pelo Banco do Brasil e um leitor de cartões OmniKey 3021 e foi uma grande dor de cabeça configurá-lo no Mac. Não era para ser um problema, uma vez que você precisa apenas de um driver e um módulo para o Firefox.
Driver O driver do leitor OmniKey pode ser obtido pelo site da Serasa Experian.</description></item><item><title>Geração de PDFs indolor no Rails 3</title><link>https://leonardofaria.net/2011/08/31/geracao-de-pdfs-indolor-no-rails-3/</link><pubDate>Wed, 31 Aug 2011 00:50:10 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/08/31/geracao-de-pdfs-indolor-no-rails-3/</guid><description>Em um trabalho recente, precisei gerar relatórios em PDF. Considerei algumas soluções e optei por uma que não me fizesse perder os cabelos e reescrever código: wicked_pdf.
wicked_pdf usa wkhtmltopdf, um incrível utilitário que converte HTML para PDF, usando Webkit e QT. Você não precisa compilá-lo, basta apenas copiar o binário certo do site do projeto.
Uso Após instalar a gem em seu sistema, você pode gerar os PDFs sem escovar bits: adicione o formato pdf entre as possibilidades de respostas de uma action, como abaixo:</description></item><item><title>Validações personalizadas no Rails 3</title><link>https://leonardofaria.net/2011/06/05/validacoes-personalizadas-no-rails-3/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2011 22:55:12 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/06/05/validacoes-personalizadas-no-rails-3/</guid><description>O método validates do Rails 3 agrupou os antigos métodos de validação do Rails 2. Na versão 3, usamos o método validates acompanhado do atributo a ser validado e de suas respectivas regras de validação. Trabalhando em um novo projeto necessito validar CPFs e CNPJs, e consequentemente, precisei criar validações adicionais. Esse post mostra como realizei isso.
Inicialmente, criei na pasta lib/ o arquivo my_validations.rb, com o seguinte conteúdo:
class MyValidations &amp;lt; ActiveModel::Validator def validate(record) record.</description></item><item><title>Coletânea de dicas sobre WordPress</title><link>https://leonardofaria.net/2011/04/24/coletanea-de-dicas-sobre-wordpress/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2011 15:58:32 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/04/24/coletanea-de-dicas-sobre-wordpress/</guid><description>&lt;p>Resolvi escrever uma série de posts com diversas dicas para o WordPress.&lt;/p>
&lt;h3 id="temas">Temas&lt;/h3>
&lt;p>Vai escrever um template do zero? Recomendo começar pelo &lt;a href="http://html5boilerplate.com/">HTML5 Boilerplate&lt;/a>. Trata-se de um template com diversas otimizações e resets para garantir a compatibilidade máxima entre browsers.&lt;/p>
&lt;p>Também é interessante uma leitura sobre o &lt;a href="http://codex.wordpress.org/Theme_Development">desenvolvimento de temas&lt;/a>, principalmente sobre a &lt;a href="http://codex.wordpress.org/Template_Hierarchy">hierarquia dos templates&lt;/a> e a função &lt;a href="http://codex.wordpress.org/Function_Reference/get_template_part">get_template&lt;/a>. Venho utilizando essa função para não repetir código nos arquivos &lt;code>archive.php&lt;/code>, &lt;code>page.php&lt;/code>, &lt;code>search.php&lt;/code> e &lt;code>single.php&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h3 id="rascunhos-de-posts">Rascunhos de posts&lt;/h3>
&lt;p>O WordPress salva automaticamente seus posts, o que pode aumentar o tamanho de seu banco de dados. Para desabilitar esse recurso, você pode editar o arquivo &lt;code>/wp-config.php&lt;/code>:&lt;/p></description></item><item><title>Busca nos campos personalizados do WordPress</title><link>https://leonardofaria.net/2011/03/13/busca-nos-campos-personalizados-do-wordpress/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2011 12:33:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/03/13/busca-nos-campos-personalizados-do-wordpress/</guid><description>Os campos personalizados é um recurso usado no WordPress para que o autor de um post possa armazenar dados a sua escolha. Você pode usar esse recurso de várias formas: mostrar imagens personalizadas, falar o que você está ouvindo durante a escrita do post, adicionar informação pessoal e muito mais. Em um blog sobre livros, você pode usar tal recurso para criar os campos “Autor”, “Editora”, “Ano” e por aí vai.</description></item><item><title>Novo micro-projeto: Guia da TV</title><link>https://leonardofaria.net/2011/01/25/novo-micro-projeto-guia-da-tv/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2011 18:33:40 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/01/25/novo-micro-projeto-guia-da-tv/</guid><description>Aproveitei algumas horas das minhas férias e lancei um novo micro-projeto: Guia da TV. O Guia da TV permite você saber quais programas estão para começar.
Algumas coisas ainda serão aprimoradas, mas o aplicativo já está em produção. Ele foi feito com Rails 3 e algumas pitadas de jQuery em sua interface. O conteúdo é fornecido pela Revista Eletrônica. Se você gosta de ver TV, use-o e o recomende no Facebook ;)</description></item><item><title>Personalizando o scrollbar com WebKit</title><link>https://leonardofaria.net/2011/01/23/personalizando-o-scrollbar-com-webkit/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2011 18:52:34 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/01/23/personalizando-o-scrollbar-com-webkit/</guid><description>&lt;p>Personalizar barras de rolagem é &lt;a href="http://codestacker.com/codes/244-color-scrollbars-for-ie-5-5">algo que vem lá dos tempos&lt;/a> do IE 5.5. Naquele tempo, personalizavam-se as cores da barra, criando efeitos na maioria da vezes cafonas. Já &lt;a href="http://webkit.org/blog/363/styling-scrollbars/">faz algum tempo&lt;/a> que o WebKit suporta scrollbars personalizadas. Você pode personalizar atributos como borda e background, usando até mesmo imagens para criar barras de rolagens bacanas. Esse artigo mostra alguns pseudo-elementos e pseudo-classes para personalizar sua barra.&lt;/p></description></item></channel></rss>