<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>safari on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/safari/</link><description>Recent content in safari on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 24 Jul 2010 00:09:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/safari/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Extensões para o Safari 5</title><link>https://leonardofaria.net/2010/07/24/extensoes-para-o-safari-5/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2010 00:09:14 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/07/24/extensoes-para-o-safari-5/</guid><description>A guerra dos browsers continua: a versão 4 do Firefox já saiu em fase beta – com interface parecida com o Chrome, eu diria – mas o que me motivou escrever esse post foram as extensões do Safari 5. Sim, extensões como as dos outros browser e antes tarde do que nunca. Vamos as preferidas:
Ostrich: um cliente de twitter na sua barra de ferramentas Safari140: um botão que você adiciona a sua barra de ferramentas para twittar links direto do Safari.</description></item><item><title>Lançado Safari 4</title><link>https://leonardofaria.net/2009/02/25/lancado-safari-4/</link><pubDate>Wed, 25 Feb 2009 15:41:27 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/02/25/lancado-safari-4/</guid><description>Andei twitando a respeito do lançamento do Safari 4, lançado ontem, justamente no mesmo dia do aniversário de Steve Jobs.
O browser gerou um mimimi profundo por todo lado e não é por pouco: implementou algumas coisinhas vindas do Chrome, mas tudo de forma bem sofisticada, como tudo que vem de Cupertino.
O Safari traz o “Top Sites”, como no Chrome, e incorpora o Coverflow para favoritos e itens do histórico.</description></item><item><title>Para turbinar o Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2009/01/25/para-turbinar-o-safari/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2009 21:28:26 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/01/25/para-turbinar-o-safari/</guid><description>Muitos que migram para o Mac continuam usando o Firefox, graças as suas extensões maravilhosas. Confesso que sou dependente do Firebug, mas uso o Safari como meu default browser e tenho algumas coisinhas que são uma mão na roda para o desenvolvedor. Vamos lá:
Safari Tidy: é um plugin que valida as páginas de acordo com o padrão desejado e alerta o que está de errado. Bem útil e minimalista, desprezando outros validadores.</description></item><item><title>Safari para Windows</title><link>https://leonardofaria.net/2007/06/11/safari-para-windows/</link><pubDate>Mon, 11 Jun 2007 22:01:20 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/06/11/safari-para-windows/</guid><description>A única novidade relevante da WWDC – Worldwide Developers Conference – é o lançamento do Safari para Windows. O Safari é o browser padrão que vem no Mac OS e a agora a Apple invade o quintal do Windows com um browser rápido, minimalista e que dá ao usuários de PCs o gostinho de experimentar as vantagens de um Mac.</description></item><item><title>Spotlight no Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/29/spotlight-no-safari/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2006 18:33:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/29/spotlight-no-safari/</guid><description>O Spotlight, para quem não conhece o Mac OS é um sistema de busca muito eficiente que vai mostrando os resultados da consulta conforme as palavras são digitadas. Algo bem parecido com o Google Suggest.
Bem o software que falo nesse post ativa esse recurso de “live search” no Safari. Inquisitor é grátis e de fácil instalação. Vale o download.
Para quem quer conhecer mais plugins do Safari fica o link do Pimp My Safari.</description></item><item><title>Browser para Windows com engine do Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2006/08/09/browser-para-windows-com-engine-do-safari-2/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2006 11:32:48 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/08/09/browser-para-windows-com-engine-do-safari-2/</guid><description>O Safari é um grande conhecido de quem usa Mac OS. Esse browser usa uma máquina de renderização criada pela própria Apple, a Apple Webkit. Paralelo a tudo isso, descobri na última semana o Swift, um browser para Windows que utiliza a mesma engine do Safari.</description></item><item><title>Browser com Exposé</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/23/browser-com-expose/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2006 19:33:37 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/23/browser-com-expose/</guid><description>O Exposé é um recurso encontrado no Mac OS X que permite acessar uma janela aberta com apenas um tecla de atalho. Seria, portanto, um ALT+Tab melhorado (e mais estiloso).
Estou falando do Exposé do Mac OS para falar de um browser que também conta com esse recurso: o Shiira. Um browser não muito conhecido, o Shiira é leve e bastante eficiente, prometendo manipular, por exemplo, os Favoritos do Safari e Firefox.</description></item></channel></rss>