<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2008s on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/2008/</link><description>Recent content in 2008s on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2008 16:02:10 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/2008/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Edge Rails: método render mais esperto</title><link>https://leonardofaria.net/2008/12/26/edge-rails-metodo-render-mais-esperto/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2008 16:02:10 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/12/26/edge-rails-metodo-render-mais-esperto/</guid><description>Quem já está usando o Rails 2.2 já deve estar vendo um warning: no Rails 2.3, o método render está mais esperto e dispensará a instrução sobre qual tipo de renderização ele está fazendo. Confira:
Agora, você não precisa especificar se quer renderizar uma action, template ou file. Isso é bem legal e mostra cada vez mais o minimalismo do framework.</description></item><item><title>Os axiomas de Zurique</title><link>https://leonardofaria.net/2008/12/04/os-axiomas-de-zurique/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2008 12:28:04 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/12/04/os-axiomas-de-zurique/</guid><description>Num país onde 75% dos carros vendidos são financiados, onde os juros do cheque especial são os maiores dos últimos 5 anos e onde instituições financeiras faturam grandezas de 6 dígitos, a maneira com que você gerencia seu dinheiro pode fazê-lo um vencedor ou apenas mais um endividado do terceiro mundo.
Esse ano fiz um curso sobre como operar na bolsa de valores sendo um pequeno investidor e tive acesso a um livro que revoluciona a vida financeira de qualquer um: Os Axiomas de Zurique desperta em você seu lado investidor adormecido e trás mandamentos muito interessantes sobre o mercado financeiro.</description></item><item><title>gem cheat</title><link>https://leonardofaria.net/2008/11/29/gem-cheat/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2008 20:23:04 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/11/29/gem-cheat/</guid><description>Essa é uma gem do Chris Wanstrath que muita gente não conhece e que só hoje me deparei. Para instalar:
gem install cheat Para usar, basta executar no terminal o comando cheat acrescido do assunto desejado, como por exemplo: cheat rails_svn. A lista de todas cheats é encontradada executando:
cheat sheets</description></item><item><title>PHP junto com o Passenger no Leopard</title><link>https://leonardofaria.net/2008/11/26/php-junto-com-o-passenger-no-leopard/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2008 23:32:30 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/11/26/php-junto-com-o-passenger-no-leopard/</guid><description>Na minha máquina de desenvolvimento uso o Passenger para trabalhar com o Rails e hoje eu precisei fazer alguns testes com PHP. Deixar o PHP junto com o Passenger é tão simples como 2 + 2 são 4. Vamos lá.
Abra o arquivo de configuração do Apache (/etc/apache2/httpd.conf) como superusuário e procure a linha que chama o módulo do PHP (linha 114):
LoadModule php5_module libexec/apache2/libphp5.so Basta descomentar essa linha. Em seguida, no fim desse arquivo, crie um host virtual chamado php:</description></item><item><title>Quer conhecer mais da história da Apple?</title><link>https://leonardofaria.net/2008/11/23/quer-conhecer-mais-da-historia-da-apple/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2008 21:08:43 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/11/23/quer-conhecer-mais-da-historia-da-apple/</guid><description>O Mactracker é um aplicativo que reúne toda a linha de produtos da Apple. Há inclusive uma versão online do app para iPhone. Muito interessante! Além desse app, existe também o site Apple History, com um banco de dados cheio de informações e a possibilidade de download das informações.
Se você gosta de publicidade e design, deve conferir os anúncios da maçã desde os primórdios da computação, as screenshots da homepage apple.</description></item><item><title>Migrations sem timestamp</title><link>https://leonardofaria.net/2008/11/09/migrations-sem-timestamp/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2008 16:22:44 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/11/09/migrations-sem-timestamp/</guid><description>No Rails 2.0, os arquivos de migração eram gerados com o prefixo do timestamp. Exemplo: 20080614155951_create_users.rb. Nas versões anteriores, o prefixo era numérico. Para o Rails 2.2, será possível você mesmo configurar isso, definindo no environment.rb:
Vale a pena a leitura do Release Notes do Rails 2.2 e, se você ainda não pegou o RC 1 do Rails, lembre-se:
gem install rails -s http://gems.rubyonrails.org -v 2.2.0</description></item><item><title>RubyMine: Textmate-killer?</title><link>https://leonardofaria.net/2008/11/08/rubymine-textmate-killer/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2008 19:07:41 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/11/08/rubymine-textmate-killer/</guid><description>Essa semana apareceu uma nova IDE para Ruby: a RubyMine, que se auto-denomina com a mais inteligente IDE para Ruby. O software é multiplataforma e parece ser bem interessante. Notei algumas coisinhas numa primeira-impressão:
há templates para testes (RSpec e TestUnit)
2) integração com o Mac OS: o look&amp;rsquo;n feel não combina muito (= feia) com o sistema e ele está mais para NetBeans e Eclipse do que para um Textmate.</description></item><item><title>Google em 2001</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/23/google-em-2001/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2008 00:18:20 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/23/google-em-2001/</guid><description>Como parte das comemorações dos 10 anos, o Google criou uma busca que indexa tudo como era 2001. Um verdadeiro túnel do tempo. Bem interessante.</description></item><item><title>Integração contínua no codestacker</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/23/integracao-continua-no-codestacker/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2008 00:17:40 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/23/integracao-continua-no-codestacker/</guid><description>Meses atrás lancei o codestacker. Para seu desenvolvimento segui a conhecida metodologia Getting Real e lancei o serviço sem os principais features. Pouco a pouco estou acrescentando recursos ao site.
Internet é isso. Caia na real e tenha integração contínua em seu serviço.
[update 22/11/08] corrigido bugs no ie.
[update 16/11/08] implementado busca e agora o código pode ser &amp;lsquo;embedado&amp;rsquo;. Exemplo:
[update 02/11/08] corrigido alguns bugs (valeu os toques, André!</description></item><item><title>Ruby on Rails Portable</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/19/ruby-on-rails-portable/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2008 23:49:26 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/19/ruby-on-rails-portable/</guid><description>Você não precisa mais ficar querendo o novo Macbook para levar suas aplicações Rails para qualquer lugar. Um sujeito chamado Etienne Savard criou o Ruby on Rails Portable. O pacote, com uns trinta e poucos megabytes vem com o Scite – um editor de código – também portátil.
PS. só falta saber se um aplicativo Rails rodando em um pendrive vai escalar :P
PS2. o autor desse projeto também fez um Cygwin portátil.</description></item><item><title>Backup no Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/12/backup-no-mac-os/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2008 16:09:34 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/12/backup-no-mac-os/</guid><description>Felizes são os pessimistas… porque já fizeram backup hoje! Depois do dia que o HD do meu MacBook morreu misteriosamente (sem motivo algum!), fiquei simplesmente viciado em backup. Na busca de um software perfeito, encontrei várias opções e resolvi escrrever sobre isso. No meu caso, buscava um software que fizesse backup da minha partição onde está o Leopard e que também espelhasse minha outra partição de dados, em FAT32 (sim, FAT32, acredite!</description></item><item><title>Artigos da semana sobre Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2008/09/28/artigos-da-semana-sobre-rails/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2008 23:45:35 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/09/28/artigos-da-semana-sobre-rails/</guid><description>Ando muito sem tempo para postar, basicamente devido aos meus dois trabalhos. Essa semana vi várias coisas interessantes e abaixo um comentário para cada uma delas.
Rails Security Checklist – dicas básicas para implementar segurança em suas views, models e controllers. Getting Started with Rails e DataMapper – estou num meio de um projeto onde cogitamos a possibilidade de substituir o ActiveRecord pelo DataMapper. Para quem não conhece a solução, é um bom start.</description></item><item><title>Impressione todo mundo com o LiquidMac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/09/21/impressione-todo-mundo-com-o-liquidmac/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2008 23:36:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/09/21/impressione-todo-mundo-com-o-liquidmac/</guid><description>Tem um Mac? Mate seu amigos (e inimigos) de inveja com o LiquidMac.</description></item><item><title>Edge Rails no Windows Vista</title><link>https://leonardofaria.net/2008/09/10/edge-rails-no-windows-vista/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2008 02:26:40 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/09/10/edge-rails-no-windows-vista/</guid><description>Uma das mudanças do Rails 2.2 é não inclusão do bundle do MySQL, responsável por conectar seu projeto ao banco. Mês passado eu postei sobre isso e hoje, ao tentar instalar o gem do MySQL no Windows Vista de um co-worker, me deparei com um problema na DLL libmySQL.dll.
A solução encontrada foi copiar esse arquivo (geralmente em C:\Program Files\MySQL\MySQL Server 4.1\bin) para a pasta bin do Ruby (por exemplo: C:\ruby\bin).</description></item><item><title>Acelerando seu Textmate</title><link>https://leonardofaria.net/2008/08/16/acelerando-seu-textmate/</link><pubDate>Sat, 16 Aug 2008 16:42:25 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/08/16/acelerando-seu-textmate/</guid><description>Estou trabalhando em um projeto usando o Edge Rails. No Textmate, a tecla de atalho CMD + T é uma mão na roda para localizar e abrir qualquer arquivo, entretanto, com o Edge estando na pasta /vendor/rails, a busca pode se tornar lenta e encontrar, além dos seus arquivos, os arquivos do framework. Foi então que encontrei essa dica do Dr. Nic (sempre ele):
É possível mudar a forma default de como funciona os patterns para localizar os arquivos.</description></item><item><title>Ruby on Rails na WebMobile</title><link>https://leonardofaria.net/2008/08/10/ruby-on-rails-na-webmobile/</link><pubDate>Sun, 10 Aug 2008 19:32:50 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/08/10/ruby-on-rails-na-webmobile/</guid><description>Ruby on Rails é um framework minimalista que chama cada vez mais atenção do mainstream. Dia-a-dia a comunidade avança, com encontros (Rails Summit está chegando), publicações e artigos e reportagens em revistas especializadas. E é com grande satisfação que divulgo que a WebMobile, da editora DevMedia, traz, a partir dessa edição, um micro curso apresentando as funcionalidades do RoR.
Vale a pena correr a banca e me conferir lá ;)</description></item><item><title>Mudanças no Rails 2.2</title><link>https://leonardofaria.net/2008/08/02/mudancas-no-rails-22/</link><pubDate>Sat, 02 Aug 2008 18:41:42 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/08/02/mudancas-no-rails-22/</guid><description>O Rails 2.2 está chegando e ao baixar o Edge para testar o novo recurso de internacionalização (uma das grandes novidades), me deparei com a primeira diferença da versão: o arquivo de conexão com o MySQL não está mais integrado ao framework. É isso o que diz o log do development.log:
!!! The bundled mysql.rb driver has been removed from Rails 2.2. Please install the mysql gem and try again: gem install mysql.</description></item><item><title>Protegendo projetos com o .htaccess</title><link>https://leonardofaria.net/2008/07/16/protegendo-projetos-com-o-htaccess/</link><pubDate>Wed, 16 Jul 2008 01:48:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/07/16/protegendo-projetos-com-o-htaccess/</guid><description>O Apache pode te ajudar a proteger um projeto com seu sistema de autenticação. E isso é mais fácil do que você pensa. Para tal, crie um arquivo .htaccess com o seguinte conteúdo:
AuthUserFile /home/leonardo/public_html/project/.htpasswd AuthGroupFile /dev/null AuthName &amp;quot;Restricted Access&amp;quot; AuthType Basic &amp;lt;limit GET&amp;gt; require valid-user &amp;lt;/limit&amp;gt; Após isso, crie um .htpasswd com os dados de usuário e senha (atenção ao caminho do arquivo). A senha é criptografada e o conteúdo do arquivo é algo como o seguinte:</description></item><item><title>Usando ApacheBench para testes: Apache/mod_rails e Nginx/mongrel</title><link>https://leonardofaria.net/2008/07/15/usando-apachebench-para-testes-apachemod_rails-e-nginxmongrel/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2008 00:41:42 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/07/15/usando-apachebench-para-testes-apachemod_rails-e-nginxmongrel/</guid><description>O ApacheBench é um software do Apache usado para fazer testes de perfomance de servidores web, independente do servidor usado. Isso é muito útil para comparar o desempenho de diversas configurações, mas nem sempre pode apresentar a realidade do ambiente.
O ApacheBench é distribuído nos ambientes Linux pelo pacote apache2-utils – versões para Mac OS e Windows podem ser encontradas no site do software. Em distribuições como o Ubuntu, para instalá-lo basta um apt-get install apache2-utils (como super-usuário).</description></item><item><title>Rails Screencasts</title><link>https://leonardofaria.net/2008/07/11/rails-screencasts/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2008 01:31:43 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/07/11/rails-screencasts/</guid><description>É incrível a qualidade de material existente sobre Rails. A comunidade está cada vez mais crescendo e para quem está vindo para o lado Rails da força, nada mau uns screencast para aprender.
Learnivore é um agregador com diversos sites de screencasts, incluindo os listados a seguir. Railscasts: já são 117 episódios do mais conhecido site de vídeos. PeepCode: screencasts de ótima qualidade, entretanto, pagos (o Júlio fez um ótimo post sobre isso).</description></item><item><title>Nasceu: codestacker.com</title><link>https://leonardofaria.net/2008/07/02/nasceu-codestackercom/</link><pubDate>Wed, 02 Jul 2008 00:05:33 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/07/02/nasceu-codestackercom/</guid><description>Nasceu meu projeto Rails de 2 fins-de-semana: codestacker (é em minúsculas, tá?) é um site para compartilhamento de código, anônimo ou não, público ou privado. Existem vários sites semelhantes ao codestacker, entretanto, quis fazer minha solução cobrindo minha abordagem para o problema e como posso solucioná-lo.
Tenho vários features que ainda não implementei, caí na real e lancei o básico do serviço. Existirão outros fins-de-semana para atualizações.</description></item><item><title>annotate_model, gem útil da semana</title><link>https://leonardofaria.net/2008/06/30/annotate_model-gem-util-da-semana/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2008 02:27:05 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/06/30/annotate_model-gem-util-da-semana/</guid><description>Trabalhar com Rails é certeza de encontrar ótimo material para trabalhar/documentar sua aplicação. Tenho uma lista de plugins/gems úteis para o desenvolvimento, o que daria um enorme post. Seguindo os conceitos do Getting Real, rapidinho vou postando (é muito material).
O primeiro da lista é o annotate_model, um gem que gera para cada model as informações da estrutura da tabela daquela entidade. Por exemplo:
# == Schema Information # Schema version: 20080628203259 # # Table name: comments # # id :integer(11) not null, primary key # name :string(255) # email :string(255) # body :text # code_id :integer(11) # created_at :datetime # updated_at :datetime # class Comment &amp;lt; ActiveRecord::Base # .</description></item><item><title>Passenger no painel de preferências do Leopard</title><link>https://leonardofaria.net/2008/06/28/passenger-no-painel-de-preferencias-do-leopard/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2008 17:04:01 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/06/28/passenger-no-painel-de-preferencias-do-leopard/</guid><description>Que o mod_rails veio para revolucionar o deployment de Rails, todo mundo já sabe. Agora, me deparei com isso:
Como no Locomotive, criaram, com RubyCocoa, um painel para gerenciar suas aplicações. Agora, nem é mais preciso declarar cada aplicação no httpd.conf. Virou brincadeira, né?
Para funcionar, bastar ter Mac OS 10.5.2 e Pessenger 2.0.1 instalados.</description></item><item><title>Extendendo a classe Tween do Flash</title><link>https://leonardofaria.net/2008/06/10/extendendo-a-classe-tween-do-flash/</link><pubDate>Tue, 10 Jun 2008 17:58:21 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/06/10/extendendo-a-classe-tween-do-flash/</guid><description>A cada trabalho que volto ao Actionscript, me deparo com soluções interessantíssimas para problemas comuns. Esse post falar sobre classes de transição
Color Tween A classe Tween é responsável por fazer transições de objetos do Flash. Entre essas transições estão mudanças nos eixos, na largura, na altura e na opacidade de objetos, não existindo transições entre cores. Existem alguns protótipos para isso, mas a melhor solução que encontrei foi usar a classe TweenColor, que extende a classe padrão encontrada no Flash.</description></item><item><title>Extreme Programming para todos</title><link>https://leonardofaria.net/2008/06/07/extreme-programming-para-todos/</link><pubDate>Sat, 07 Jun 2008 20:21:15 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/06/07/extreme-programming-para-todos/</guid><description>&lt;p>Esse é outro post &lt;a href="http://www.leonardofaria.net/tag/academico">acadêmico&lt;/a> e novamente um artigo para a disciplina de Engenharia de Software. O artigo está abaixo e dessa vez há também &lt;a href="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/06/XP.pdf">slides&lt;/a> (PDF, 2 MB) da apresentação feita na &lt;a href="http://www.faculdadepitagoras.com.br/">Faculdade Pitágoras&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Naturalmente, essa não é a maior referência sobre XP, apenas uma boa introdução sobre o tema. Especialistas mesmo são o &lt;a href="http://www.improveit.com.br/vinicius">Vinícius Teles&lt;/a> e o time da &lt;a href="http://www.improveit.com.br">Improve It&lt;/a>, que possuem um &lt;a href="http://www.improveit.com.br/xp">ótimo conteúdo&lt;/a> sobre o assunto. Vamos lá:&lt;/p>
&lt;h3 id="introdução">Introdução&lt;/h3>
&lt;p>Extreme Programming é uma metodologia de desenvolvimento de software que visa a criação de sistemas de melhor qualidade, produzidos em menos tempo e com menores custos. Criada por Kent Beck no fim da década de 90, o desenvolvimento ágil é atingido através de alguns valores e práticas que muito divergem dos conceitos tradicionais.&lt;/p></description></item><item><title>6 screensavers para seu Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/06/01/6-screensavers-para-seu-mac/</link><pubDate>Sun, 01 Jun 2008 14:57:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/06/01/6-screensavers-para-seu-mac/</guid><description>&lt;p>Particularmente, acho os screensavers do Mac OS mais bonitos do que os do Windows e Linux. Nesse post linko alguns screensavers bem interessantes:&lt;/p>
&lt;p>O &lt;a href="http://blog.pixelbreaker.com/polarclock">Polar Clock&lt;/a> é escrito com ActionScript 3, e tem versões para Windows e Mac.&lt;/p>
&lt;center>
&lt;a href='http://blog.pixelbreaker.com/polarclock/'>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/05/ss1.png" width="400" alt="" title="polar clock" />&lt;/a>
&lt;/center></description></item><item><title>Sobre Controle de Versão</title><link>https://leonardofaria.net/2008/05/31/sobre-controle-de-versao/</link><pubDate>Sat, 31 May 2008 17:38:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/05/31/sobre-controle-de-versao/</guid><description>&lt;p>Na disciplina de Engenharia de Software que faço no curso de Sistemas de Informação da Faculdade Pitágoras, fiz um trabalho introdutório sobre Sistemas de Controle de Versão. O trabalho está abaixo e também disponível em &lt;a href="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2008/05/controle.pdf">PDF&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Novo trabalho interativo: is®</title><link>https://leonardofaria.net/2008/05/26/novo-trabalho-interativo-is/</link><pubDate>Mon, 26 May 2008 20:59:26 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/05/26/novo-trabalho-interativo-is/</guid><description>Nos últimos meses, estive desenvolvendo o hotsite da coleção de inverno da grife mineira is®. Já é o meu terceiro trabalho com o designer Pedro Frot.a e enfim, é uma grife fantástica, cool, contemporânea e que traz o encontro das artes com a moda.
P.S.: Durante a navegação, curta o som de artistas do mundo todo que se identificam com o espírito da marca.</description></item><item><title>Rails, Git, MySQL e mod_rails no Leopard</title><link>https://leonardofaria.net/2008/05/24/rails-git-mysql-e-mod_rails-no-leopard/</link><pubDate>Sat, 24 May 2008 16:53:23 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/05/24/rails-git-mysql-e-mod_rails-no-leopard/</guid><description>&lt;p>Comprou um Mac? Não sabe por onde começar? Esse é um mega-post mostrando como configurar Ruby on Rails, Git, MySQL e mod_rails no Leopard. É tudo &lt;strong>muito-fácil&lt;/strong>!&lt;/p>
&lt;h3 id="ruby-on-rails">Ruby on Rails&lt;/h3>
&lt;p>O Leopard já vem com Ruby e Rails já instalados. Então, a única sugestão é a de atualizar todos os gems. O comando &lt;code>gem list&lt;/code> deve apontar os gems instalados. Por padrão, são:&lt;/p></description></item><item><title>Obtendo o número de leitores do seu Feedburner</title><link>https://leonardofaria.net/2008/05/02/obtendo-o-numero-de-leitores-do-seu-feedburner/</link><pubDate>Fri, 02 May 2008 05:50:54 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/05/02/obtendo-o-numero-de-leitores-do-seu-feedburner/</guid><description>Post rápido da madrugada: eu e toda blogosfera (sic) que utiliza o Feedburner para gerenciar feeds de blogs e whatever pode não gostar dessa imagenzinha:
Esse azul-calcinha geralmente não combina muito com os layouts de nossos sites. Eu sei que existe forma de mudar de azul-calcinha para rosa-bebê, mas isso não melhora grandes coisas. A solução em duas linhas está no PHP:
&amp;lt;?php $xml = simplexml_load_file(&amp;#34;http://api.feedburner.com/awareness/1.0/GetFeedData?uri=SEUFEED&amp;#34;); $subs = $xml-&amp;gt;feed-&amp;gt;entry[&amp;#39;circulation&amp;#39;]; ?</description></item><item><title>Tenha vários Internet Explorer no Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2008 15:19:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</guid><description>Desenvolver layouts pode ser uma tarefa difícil por causa da compatibilidade entre browsers. Isso significa que nem tudo que fique funcional em um navegador vá funcionar em outro. No Mac a alternativa para testar o Internet Explorer é instalar softwares como o VMware ou Parallels, que emulam o Windows e, a partir daí, usar o I(gnorant) Explorer. Entretanto hoje existe uma alternativa para isso: o ies4osx.
O ies4osx é baseado no projeto brasileiro ie4linux.</description></item><item><title>UML e MySQL no Mac</title><link>https://leonardofaria.net/2008/03/10/uml-e-mysql-no-mac/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2008 22:53:13 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/03/10/uml-e-mysql-no-mac/</guid><description>Quem não usa Mac às vezes pode pensar que soluções em desenvolvimento são escassas. Mas não são. Hoje vou apresentar duas ferramentas de modelagem de dados para Mac OS e o CocoaMySQL, para manipulação do MySQL.
O CanonSketch é um software desenvolvido na Universidade de Madeira, em Portugal. É uma ferramenta interessante para modelagem UML 2.0, muito utilizado em times de desenvolvimento.
Outro software de modelagem que utilizo aqui é o OmniGraffle Pro.</description></item></channel></rss>