<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>portfolio on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/portfolio/</link><description>Recent content in portfolio on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2011 18:33:40 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/portfolio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo micro-projeto: Guia da TV</title><link>https://leonardofaria.net/2011/01/25/novo-micro-projeto-guia-da-tv/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2011 18:33:40 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/01/25/novo-micro-projeto-guia-da-tv/</guid><description>Aproveitei algumas horas das minhas férias e lancei um novo micro-projeto: Guia da TV. O Guia da TV permite você saber quais programas estão para começar.
Algumas coisas ainda serão aprimoradas, mas o aplicativo já está em produção. Ele foi feito com Rails 3 e algumas pitadas de jQuery em sua interface. O conteúdo é fornecido pela Revista Eletrônica. Se você gosta de ver TV, use-o e o recomende no Facebook ;)</description></item><item><title>Novo micro-projeto: HORÓSCOPO NO MSN</title><link>https://leonardofaria.net/2010/10/09/novo-micro-projeto-horoscopo-no-msn/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2010 20:16:04 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/10/09/novo-micro-projeto-horoscopo-no-msn/</guid><description>Chegou mais um serviço de utilidade pública feita por mim. Depois do codestacker, autosimulado e xavecator, por acaso tive contato com algumas coisinhas do protocolo do MSN e desse contato saiu o Horóscopo por MSN. Horóscopo por MSN foi uma aplicação escrita em algumas noites e seu nome já diz tudo: você recebe o horóscopo do dia em seu MSN.
Funciona assim: você adiciona na sua lista de AmIgUxOs o contato horoscopo@leonardofaria.</description></item><item><title>Integração contínua no autosimulado</title><link>https://leonardofaria.net/2009/04/03/integracao-continua-no-autosimulado/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2009 20:31:38 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/04/03/integracao-continua-no-autosimulado/</guid><description>Assim como no codestacker, não lancei o autosimulado com todos os features prontos. Naturalmente, lançar um projeto sem estar com 100% dos recursos completos pode ser um risco, mas é uma gostosa corrida contra o tempo – e mais uma chance para avaliar se essa ou aquela funcionalidade é realmente útil para o aplicativo. Como disse Steve Jobs em uma apresentação sobre a iTunes Music Store, “Inovação não é dizer sim para tudo.</description></item><item><title>Nasceu: autosimulado</title><link>https://leonardofaria.net/2009/03/14/nasceu-autosimulado/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2009 20:41:36 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/03/14/nasceu-autosimulado/</guid><description>autosimulado é um aplicativo web com simulados de provas de legislação, aquelas que você faz quando vai tirar sua carteira de motorista. A inspiração para o autosimulado apareceu quando minha namorada foi tirar carteira, e ao tentar ajudá-la procurando provas, só encontrei coisas chatas, feias e sem usabilidade. Provas do Detran metem medo em muita gente – eu mesmo só passei da segunda tentativa – e ser simples, rápido, inteligente e grátis é o objetivo do site, que nasceu sobre a concepção do Getting Real e da integração contínua.</description></item><item><title>Integração contínua no codestacker</title><link>https://leonardofaria.net/2008/10/23/integracao-continua-no-codestacker/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2008 00:17:40 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/10/23/integracao-continua-no-codestacker/</guid><description>Meses atrás lancei o codestacker. Para seu desenvolvimento segui a conhecida metodologia Getting Real e lancei o serviço sem os principais features. Pouco a pouco estou acrescentando recursos ao site.
Internet é isso. Caia na real e tenha integração contínua em seu serviço.
[update 22/11/08] corrigido bugs no ie.
[update 16/11/08] implementado busca e agora o código pode ser &amp;lsquo;embedado&amp;rsquo;. Exemplo:
[update 02/11/08] corrigido alguns bugs (valeu os toques, André!</description></item><item><title>Novo trabalho interativo: is®</title><link>https://leonardofaria.net/2008/05/26/novo-trabalho-interativo-is/</link><pubDate>Mon, 26 May 2008 20:59:26 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/05/26/novo-trabalho-interativo-is/</guid><description>Nos últimos meses, estive desenvolvendo o hotsite da coleção de inverno da grife mineira is®. Já é o meu terceiro trabalho com o designer Pedro Frot.a e enfim, é uma grife fantástica, cool, contemporânea e que traz o encontro das artes com a moda.
P.S.: Durante a navegação, curta o som de artistas do mundo todo que se identificam com o espírito da marca.</description></item></channel></rss>