<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>wordpress on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/wordpress/</link><description>Recent content in wordpress on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 24 Apr 2011 15:58:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/wordpress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Coletânea de dicas sobre WordPress</title><link>https://leonardofaria.net/2011/04/24/coletanea-de-dicas-sobre-wordpress/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2011 15:58:32 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/04/24/coletanea-de-dicas-sobre-wordpress/</guid><description>&lt;p>Resolvi escrever uma série de posts com diversas dicas para o WordPress.&lt;/p>
&lt;h3 id="temas">Temas&lt;/h3>
&lt;p>Vai escrever um template do zero? Recomendo começar pelo &lt;a href="http://html5boilerplate.com/">HTML5 Boilerplate&lt;/a>. Trata-se de um template com diversas otimizações e resets para garantir a compatibilidade máxima entre browsers.&lt;/p>
&lt;p>Também é interessante uma leitura sobre o &lt;a href="http://codex.wordpress.org/Theme_Development">desenvolvimento de temas&lt;/a>, principalmente sobre a &lt;a href="http://codex.wordpress.org/Template_Hierarchy">hierarquia dos templates&lt;/a> e a função &lt;a href="http://codex.wordpress.org/Function_Reference/get_template_part">get_template&lt;/a>. Venho utilizando essa função para não repetir código nos arquivos &lt;code>archive.php&lt;/code>, &lt;code>page.php&lt;/code>, &lt;code>search.php&lt;/code> e &lt;code>single.php&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h3 id="rascunhos-de-posts">Rascunhos de posts&lt;/h3>
&lt;p>O WordPress salva automaticamente seus posts, o que pode aumentar o tamanho de seu banco de dados. Para desabilitar esse recurso, você pode editar o arquivo &lt;code>/wp-config.php&lt;/code>:&lt;/p></description></item><item><title>Busca nos campos personalizados do WordPress</title><link>https://leonardofaria.net/2011/03/13/busca-nos-campos-personalizados-do-wordpress/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2011 12:33:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/03/13/busca-nos-campos-personalizados-do-wordpress/</guid><description>Os campos personalizados é um recurso usado no WordPress para que o autor de um post possa armazenar dados a sua escolha. Você pode usar esse recurso de várias formas: mostrar imagens personalizadas, falar o que você está ouvindo durante a escrita do post, adicionar informação pessoal e muito mais. Em um blog sobre livros, você pode usar tal recurso para criar os campos “Autor”, “Editora”, “Ano” e por aí vai.</description></item><item><title>Modifique seu adminstrador do WordPress</title><link>https://leonardofaria.net/2006/09/22/modifique-seu-adminstrador-do-wordpress/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2006 15:33:55 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/09/22/modifique-seu-adminstrador-do-wordpress/</guid><description>Se para você não basta somente modificar o tema padrão do WordPress, fique sabendo que é possível modificar, sem trabalho algum, o layout do adminstrador do WordPress.
Atualmente, tenho usado o Spotmilk, um tema muito bem feito. Já testei também o Tiger, um tema que lembra a interface daquele sistema operacional da turma de Cupertino. Só um detalhezinho: o Tiger não é compatível com o IE.
A instalação desses temas é bem simples, bastando somente enviar os arquivos de layout para a pasta wp-plugins.</description></item><item><title>Top plugins para WordPress</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/04/top-plugins-para-wordpress/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2006 16:42:15 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/04/top-plugins-para-wordpress/</guid><description>&lt;p>WordPress é unanimidade em solução para blog. Há uns três anos, quando comecei minha vida blogger, eu mesmo escrevia um pequeno gerenciador de notícias, mas isso não se mostrou tão eficiente. Depois disso, adotei o &lt;a href="http://ajfork.berlios.de/">AJ-Fork&lt;/a>, mas esse também não se mostrou tão eficiente. Adotei o WordPress e agora relato alguns plugins bastantes interessantes, que uso aqui, ou na extranet da empresa (sim, aonde trabalho estamos desenvolvendo uma extranet).&lt;/p></description></item></channel></rss>