<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>css on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/css/</link><description>Recent content in css on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 21 Nov 2012 22:45:14 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/css/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Para agilizar o desenvolvimento do frontend</title><link>https://leonardofaria.net/2012/11/21/para-agilizar-o-desenvolvimento-do-frontend/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2012 22:45:14 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2012/11/21/para-agilizar-o-desenvolvimento-do-frontend/</guid><description>Uso o Chrome como browser padrão em minha máquina e algumas extensões interessantes para desenvolvedores.
Kingsquare HTML Validator: faz validação do seu código usando o Tidy. Se você usa o Safari, não deixe de conhecer o Tidy Validator Secure Shell: um terminal em seu browser – atualmente prefiro o iTerm ligado em um monitor extra e com várias telas divididas. PageSpeed Insights: uma espécie de YSlow do Google. Descobri em um vídeo (slides) do Ilka Grigorik.</description></item><item><title>Personalizando o scrollbar com WebKit</title><link>https://leonardofaria.net/2011/01/23/personalizando-o-scrollbar-com-webkit/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2011 18:52:34 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/01/23/personalizando-o-scrollbar-com-webkit/</guid><description>&lt;p>Personalizar barras de rolagem é &lt;a href="http://codestacker.com/codes/244-color-scrollbars-for-ie-5-5">algo que vem lá dos tempos&lt;/a> do IE 5.5. Naquele tempo, personalizavam-se as cores da barra, criando efeitos na maioria da vezes cafonas. Já &lt;a href="http://webkit.org/blog/363/styling-scrollbars/">faz algum tempo&lt;/a> que o WebKit suporta scrollbars personalizadas. Você pode personalizar atributos como borda e background, usando até mesmo imagens para criar barras de rolagens bacanas. Esse artigo mostra alguns pseudo-elementos e pseudo-classes para personalizar sua barra.&lt;/p></description></item><item><title>IETester</title><link>https://leonardofaria.net/2009/11/30/ietester/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2009 21:14:20 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/11/30/ietester/</guid><description>IETester é coisa linda de Deus: um aplicativo que emula as versões 5.5, 6, 7 e 8 do IEca. Ótimo para você perder o dia sofrendo com os bugs de layout!</description></item><item><title>Tenha vários Internet Explorer no Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2008 15:19:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</guid><description>Desenvolver layouts pode ser uma tarefa difícil por causa da compatibilidade entre browsers. Isso significa que nem tudo que fique funcional em um navegador vá funcionar em outro. No Mac a alternativa para testar o Internet Explorer é instalar softwares como o VMware ou Parallels, que emulam o Windows e, a partir daí, usar o I(gnorant) Explorer. Entretanto hoje existe uma alternativa para isso: o ies4osx.
O ies4osx é baseado no projeto brasileiro ie4linux.</description></item><item><title>CSS para alinhamento vertical</title><link>https://leonardofaria.net/2007/11/18/css-para-alinhamento-vertical/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2007 14:24:32 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/11/18/css-para-alinhamento-vertical/</guid><description>O Bruno Fernandes e eu estávamos no MSN ontem discutindo uma forma de fazer alinhamento vertical, para uma imagem da qual não se sabe a altura.
Pensamos em uma POG de usar imagemagick no ruby para dar um resize na imagem e fixar a altura no tamanho da div. Mas não foi preciso nada disso. Via CSS:
.product1 {display: table; height: 120px; width:120px; #position: relative; overflow: hidden; background-color:#fff;} .product2 {position: absolute; top: 50%; left: 50%; display: table-cell; vertical-align: middle; text-align:center;} .</description></item><item><title>Pseudo-seletores são legais</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/28/pseudo-seletores-sao-legais/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 01:52:29 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/28/pseudo-seletores-sao-legais/</guid><description>Todo mundo lembra do pseudo-seletor :hover, quando quer fazer um simples efeito rollover em um link. Well, o que pouco sabe é que existe outros dois seletores muito bacanas: o :after e o :before.
Veja o exemplos:
input:before { content:&amp;#34;&amp;amp;nbsp;&amp;#34;;} a:before { content:&amp;#34;&amp;gt;&amp;#34;;} a:after { content: &amp;#34; (link externo) &amp;#34;; } a:after { content: &amp;#34; (&amp;#34; attr(href) &amp;#34;)&amp;#34;; } O primeiro exemplo coloca um espaço (entidade ) antes do conteúdo do botão.</description></item><item><title>Por que webstandards?</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/15/por-que-webstandards/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2006 21:56:11 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/15/por-que-webstandards/</guid><description>&lt;p>O artigo que vem a seguir foi escrito por mim em fevereiro do ano passado, para o projeto ReclamaSite (que nasceu morto). Naquela época, web2.0 não era &lt;a href="http://info.abril.com.br/">capa de revista&lt;/a> e muita gente ainda tinha desconfiança das vantagens do Tableless.&lt;/p></description></item><item><title>Hacks para Internet Explorer</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/04/hacks-para-internet-explorer/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2006 14:58:35 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/04/hacks-para-internet-explorer/</guid><description>&lt;p>Escrever uma página 100% idêntica para vários browsers pode parecer impossível. Mas não é.&lt;br>
Para contornar isso, hacks são usados, para tentar uma aproximação entre browsers.&lt;/p></description></item><item><title>CSS para preloader de imagem</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/23/css-para-preloader-de-imagem/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2006 22:33:02 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/23/css-para-preloader-de-imagem/</guid><description>Pescado do digg:
#preloadedImages { width: 0px; height: 0px; display: inline; background-image: url(path/to/image1.png); background-image: url(path/to/image2.png); background-image: url(path/to/image3.png); background-image: url(path/to/image4.png); background-image: url(); } Depois de configurar o CSS, basta chamar uma div, com seu respectivo id.</description></item><item><title>CSS: Transparências cross-browser</title><link>https://leonardofaria.net/2006/02/09/css-transparencias-cross-browser/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2006 22:18:20 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/02/09/css-transparencias-cross-browser/</guid><description>Existem formas distintas para fazer efeitos de transparência, via CSS. Cada browser reconhece um atributo nas folhas de estilo. Vamos lá então:
filter:alpha(opacity=25) Para o flamigerado IE.
-moz-opacity:.25 Usado no browser Mozilla
opacity:.25 Usado no Opera
-khtml-opacity:.25 Usado em navegadores com engine KHTML (Safari e Konqueror)
Para o Internet Explorer, os valores variam entre 0 a 100. Para os outros browsers, variam entre 0 e 1.
[update] O Opera, não sei porque cargas d'água, não suporta transparência;</description></item><item><title>Ajax</title><link>https://leonardofaria.net/2005/04/19/ajax/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2005 21:27:12 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/04/19/ajax/</guid><description>Ajax é mais uma das palavras da moda (assim como tableless).
Para quem não sabe, é um label para um trabalho envolvendo:
Apresentação webstandard (XHTML e CSS); Interação e exibição dinâmica com DOM; Interação e manipulação de dados com XML; Interatividade de dados usando XMLHTTPRequest; Javascript resolvido os outros problemas. Mais do mesmo: Artigo esclarecedor de ‘conceituação&amp;rsquo; do Ajax Links com exemplos e artigos. Em um desses links, encontrei um batepapo que utiliza da abordagem.</description></item><item><title>O que esperar com o CSS3</title><link>https://leonardofaria.net/2005/03/27/o-que-esperar-com-o-css3/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2005 21:11:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/03/27/o-que-esperar-com-o-css3/</guid><description>Bem, um dia desses, a versão 3 do CSS deve sair. Mesmo ainda que vários browsers não suportam sequer a versão 2, o W3C soltou uma lista de features. O que deveremos ter:
Border: cantos arredondados; sombras; bordas complexas feitas de várias imagens ladrilhadas; Comportamento CSS: adição de comportamentos aos estilos, ou seja mudanças dinâmicas ao estilo ou ao documento em resposta a cliques e/ou teclas pressionadas; Layout multi-colunas: novas propriedades para criar layouts de colunas mais flexíveis; Perfil móvel 1.</description></item></channel></rss>