<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>flash on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/flash/</link><description>Recent content in flash on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 10 Jun 2008 17:58:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/flash/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Extendendo a classe Tween do Flash</title><link>https://leonardofaria.net/2008/06/10/extendendo-a-classe-tween-do-flash/</link><pubDate>Tue, 10 Jun 2008 17:58:21 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/06/10/extendendo-a-classe-tween-do-flash/</guid><description>A cada trabalho que volto ao Actionscript, me deparo com soluções interessantíssimas para problemas comuns. Esse post falar sobre classes de transição
Color Tween A classe Tween é responsável por fazer transições de objetos do Flash. Entre essas transições estão mudanças nos eixos, na largura, na altura e na opacidade de objetos, não existindo transições entre cores. Existem alguns protótipos para isso, mas a melhor solução que encontrei foi usar a classe TweenColor, que extende a classe padrão encontrada no Flash.</description></item><item><title>Novo trabalho interativo: is®</title><link>https://leonardofaria.net/2008/05/26/novo-trabalho-interativo-is/</link><pubDate>Mon, 26 May 2008 20:59:26 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/05/26/novo-trabalho-interativo-is/</guid><description>Nos últimos meses, estive desenvolvendo o hotsite da coleção de inverno da grife mineira is®. Já é o meu terceiro trabalho com o designer Pedro Frot.a e enfim, é uma grife fantástica, cool, contemporânea e que traz o encontro das artes com a moda.
P.S.: Durante a navegação, curta o som de artistas do mundo todo que se identificam com o espírito da marca.</description></item><item><title>Microsoft lança Flash Killer</title><link>https://leonardofaria.net/2007/04/18/microsoft-lanca-flash-killer/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2007 00:23:14 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/04/18/microsoft-lanca-flash-killer/</guid><description>A experiência mostra que a Microsoft sempre chegou atrasada em inovações, seja em software ou hardware. Zune que o diga. Na área de Web, Tio Bill e sua equipe nunca foi muito criativa. O FrontPage sempre foi tido como software amador, talvez por sua qualidade, seja em inserir botões Java que tinham uma alta capacidade em travar browser ou gerar códigos-fonte monstruosamente bizarros. Em 2006 o FrontPage subiu no telhado. Já foi tarde.</description></item><item><title>Flash CS3 e muito mais na área</title><link>https://leonardofaria.net/2007/03/27/flash-cs3-na-area/</link><pubDate>Tue, 27 Mar 2007 22:52:28 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/03/27/flash-cs3-na-area/</guid><description>Hoje a Adobe lançou sua suite de aplicativos CS3. É o lançamento simultâneo de 13 softwares, integrados em várias mini-suites, variando de ferramentas de edição de vídeo e som a edição vetorial e de projetos gráficos.
A primeira novidade são as mini-suites, que reúnem softwares da falecida Macromedia a Adobe. Os pacotes se dividem em Design Gráfico – do qual participa o Fireworks (que não subiu no telhado), Web, Production Premium – que reúne ferramentas de edição de vídeo e som – e Master Collection – que é o pacote all-in-one e que custa meros US$2499.</description></item><item><title>Motion Blur no Flash</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/06/motion-blur-no-flash/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2007 18:37:31 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/06/motion-blur-no-flash/</guid><description>Um dos efeitos mais bacanas que fiz no site da is® é o Motion Blur nos textos. Para gerar o efeito abaixo, montei a seguinte função (com a a consultoria do Lucas Ferreira):
Download do FLA de exemplo
import mx.effects.Tween; var fBlur:flash.filters.BlurFilter = new flash.filters.BlurFilter(0, 0, 2); fBlur.blurX = 1; fBlur.blurY = 55; function blur(mcBola:MovieClip):Void { mcBola.filters = new Array(fBlur); mcBola.mov = new Tween(mcBola, [fBlur.blurX, fBlur.blurY], [0, 0], 400); mcBola.</description></item><item><title>Site da is® lançado!</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/01/site-da-is-lancado/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2007 22:59:25 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/01/site-da-is-lancado/</guid><description>Após noites de trabalho duro finalmente vai ao ar o site da coleção Wind is® calling da marca mineira is®. É o segundo site que faço da marca (o outro site foi o da coleção It is® a hard cool life) com projeto gráfico de Pedro Frot.a.
Uma das coisas bacanas da marca é o Gallery, um projeto que reúne ilustradores do mundo todo. Com ilustrações de diversos tipos, a is® consegue um público contemporâneo, que curte horas a fio uma rave mas que não esquece de uma boa conversa de bar entre amigos.</description></item><item><title>MP3 to SWF</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/26/mp3-to-swf/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2006 13:31:51 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/26/mp3-to-swf/</guid><description>Como estou trabalhando muito nessas últimas semanas, venho estudando uma forma rápida e eficiente de fazer streaming de áudio. O Flash possui uma classe Sound bastante eficiente para manipulação de áudio, entretanto, conexões discadas de países subdesenvolvidos pode sofrer com isso.
A solução que encontrei e que outras pessoas também utilizam é importar o MP3 para um SWF e manipular o SWF como item da playlist de uma rádio. O streaming do formato SWF é mais bacana do que o do MP3.</description></item><item><title>Fixando o botão voltar em projetos em Flash</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/28/fixando-o-botao-voltar-em-projetos-em-flash/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 20:55:55 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/28/fixando-o-botao-voltar-em-projetos-em-flash/</guid><description>Um problema dos hotsites em Flash é a falta da implementação do botão Voltar do navegador. Achar um conteúdo garante uma boa garimpada. O SWFAddress garante, com a ajuda de Javascript, a solução desse problema. No site existe inclusive um demo do projeto, bem interessante.</description></item><item><title>O problema do Flash vs IE</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/11/o-problema-do-flash-vs-ie/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2006 17:47:21 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/11/o-problema-do-flash-vs-ie/</guid><description>Nos últimos tempos, a Microsoft lançou um patch, para o IE, que bloqueava a execução de Flash em documentos da Web. A Adobe lançou um patch, para corrigir o patch do IE mas ainda hoje vejo gente em fóruns, listas e orkut reclamando do problema.
A solução é mais simples do que se pensa e se chama SWFObject.
Além de corrigir esse tormento da inserção de Flash para o IE, o SWFObject permite a inserção de objetos Flash XHTML válida, além de contar com um recurso que ‘filtra&amp;rsquo; a versão do plugin.</description></item><item><title>O Pai do Flash: FutureSplash</title><link>https://leonardofaria.net/2006/01/07/o-pai-do-flash-futuresplash/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2006 21:54:15 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/01/07/o-pai-do-flash-futuresplash/</guid><description>Não sei se todo mundo sabe, mas o Flash não nasceu assim, exatamente Flash. Num passado muito distante, ele atendia pela graça de FutureSplash. E não é que eu achei o software? Estou disponibilizando ele para download. Seu tamanho é 2MB, aproximadamente.</description></item><item><title>Macromedia Studio 8</title><link>https://leonardofaria.net/2005/08/09/macromedia-studio-8/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2005 21:43:59 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/08/09/macromedia-studio-8/</guid><description>Atualizado: A Macromedia anunciou ontem o lançamento do Studio 8. O Fireworks, cotado para ser extinto após a venda da Macromedia para a Adobe, continua fazendo parte da suíte. Grandes espectativas circulam o Dreamweaver – que estaria trabalhando melhor com webstandards e CSS – e o Flash, que agora teria um assistente de criação de script.
O pacote já está a venda (US$999) e sairá em setembro. As versões de teste também estarão disponíveis em setembro.</description></item><item><title>Documentação sobre Flash</title><link>https://leonardofaria.net/2005/06/04/documentacao-sobre-flash/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2005 21:34:33 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/06/04/documentacao-sobre-flash/</guid><description>Em uma das comunidades sobre Flash do orkut, descobri uma documentação muito interessante da Macromedia.
Graças ao Marco Molina, estou disponibilizando um pacote (6.2MB) com 3 arquivos PDFs, em português: um é o Dicionário ActionScript. Outro, é o tradicional “Usando o Flash”. O terceiro, é o Guia de referência do ActionScript. São mais de 1500 páginas de bastante informação. Divirta-se!</description></item><item><title>Rich Internet Applications</title><link>https://leonardofaria.net/2005/05/21/rich-internet-applications/</link><pubDate>Sat, 21 May 2005 21:32:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/05/21/rich-internet-applications/</guid><description>O futuro da Web é incerto. Não conhecemos qual será o rumo das coisas, principalmente em se tratando das Rich Web Applications. Entretanto, navegando agora no del.icio.us (uma das minhas principais fontes de informação sobre web), conheci a Backbase, que trabalha com esse tipo de solução. O próprio site já é um exemplo de interação.
O assunto Rich Web Applications chama a atenção e martela a cabeça. Por um lado, Macromedia insiste em Flash + Flex.</description></item><item><title>Adobe compra Macromedia</title><link>https://leonardofaria.net/2005/04/18/adobe-compra-macromedia/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2005 21:21:19 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/04/18/adobe-compra-macromedia/</guid><description>Mais interessante e assustador do que a compra da Conectiva, pela Mandrake, é a compra da Macromedia feita pela Adobe. A transação, que custou aos bolsos da empresa do Photoshop 3,4 bilhões de dólares promote mudar o mercado.
E agora? Teremos um Adobe Go Dreamweaver Home Site? E que tal um Macromedia Image works? O que se ouve dizer é que o nome Macromedia não deverá ser usado e que a Adobe buscará o melhor dos softwares da ex-concorrente para seus produtos.</description></item><item><title>Flash 8?</title><link>https://leonardofaria.net/2005/04/15/flash-8/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2005 21:16:30 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/04/15/flash-8/</guid><description>A Macromedia já está preparando a nova versão do software e, inclusive, já vazaram algumas imagens.
Uma das novidades que me chamou a atenção é uma nova guia de propriedades, que permite aplicar diversos efeitos de filtros – aqueles conhecidos da famíla Macromedia.
Vale agora esperar o lançamento.</description></item></channel></rss>