<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>usabilidade on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/usabilidade/</link><description>Recent content in usabilidade on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2009 21:28:26 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/usabilidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Para turbinar o Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2009/01/25/para-turbinar-o-safari/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2009 21:28:26 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/01/25/para-turbinar-o-safari/</guid><description>Muitos que migram para o Mac continuam usando o Firefox, graças as suas extensões maravilhosas. Confesso que sou dependente do Firebug, mas uso o Safari como meu default browser e tenho algumas coisinhas que são uma mão na roda para o desenvolvedor. Vamos lá:
Safari Tidy: é um plugin que valida as páginas de acordo com o padrão desejado e alerta o que está de errado. Bem útil e minimalista, desprezando outros validadores.</description></item><item><title>Ajax a seu favor. E não contra</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/28/ajax-a-seu-favor-e-nao-contra/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 20:36:26 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/28/ajax-a-seu-favor-e-nao-contra/</guid><description>Usar Ajax desenfreamente por aí pode causar dependência química. O Ajaxonline é um portal sobre o assunto e apresenta uma séria falha, que muitos sites que também usam XMLHttpRequest também apresentam: links obstrusivos.
A ‘agilidade&amp;rsquo; do uso do Ajax está em re-aproveitar camadas e iframes para substituição de conteúdo, requisitando URLs e enviando formulários, enfim, interagindo com o usuário. O problema está na hora de chamar essas requisições. Ao chamar uma dessa funções pelo atributo href da tag a do HTML (ou simplesmente setando o valor desse atributo para ‘#'), o desenvolvedor esquece que os usuários possuem diferentes formas de interação com o sites.</description></item><item><title>O jeito Google-Apple de projetar</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/21/o-jeito-google-apple-de-projetar/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2006 22:09:08 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/21/o-jeito-google-apple-de-projetar/</guid><description>Todo desenvolvedor, projetista ou designer de interfaces deveria usar Mac OS. Bem, isso não é uma propaganda para a Apple, mas sim uma crítica a procedimentação e burocratização da tecnologia.
Dizem que a informática veio para resolver os problemas que apareceram depois que ela surgiu. Bem, não é bem assim. Com base no que vivo no meu dia-a-dia e no meu trabalho no serviço público, posso dizer que a informatização de processos manuais só trouxe agilidade (aliás, acho que todo mundo pensa assim).</description></item><item><title>Homepage – Usabilidade: 50 sites desconstruídos</title><link>https://leonardofaria.net/2005/03/25/homepage-usabilidade-50-sites-desconstruidos/</link><pubDate>Fri, 25 Mar 2005 22:45:50 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/03/25/homepage-usabilidade-50-sites-desconstruidos/</guid><description>Algo importante visto no livro de Jacob Nielsen e Marie Tamir.
INFORMANDO O OBJETIVO DO SITE
Exibir o nome e / ou logotipo, em um tamanho razoável e em um lugar de destaque. Incluir um slogan resumindo explicitamente o que o site ou a empresa faz. Deve ser explicativo e pequeno. TRANSMITINDO INFORMAÇÕES SOBRE SUA EMPRESA Incluir um link “Sobre Nós” que apresente aos usuários em visão geral da empresa e link para todos detalhes relevantes como produtos, serviços, valores da empresa, proposta de negócios e equipe.</description></item></channel></rss>