<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2007s on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/2007/</link><description>Recent content in 2007s on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 19 Dec 2007 01:47:38 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/2007/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ruby on Rails na caveira!</title><link>https://leonardofaria.net/2007/12/19/ruby-on-rails-na-caveira/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2007 01:47:38 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/12/19/ruby-on-rails-na-caveira/</guid><description>Nos últimos dias, tenho lido muita coisa sobre RoR. Infelizmente, queria blogar sobre cada um desses assuntos, mas o tempo anda muito corrido. Fiz esse mega-post com alguns links de assuntos interessantes para aprendizagem.
Introdução Ruby on Rails – The basics – um pequeno pdf de caráter beeeem introdutório. Ruby on Rails Handbook – uma lista com inúmeros materiais sobre o framework. Log Visualizer – apesar do nome Tabajara, essa aplicação gera gráficos e outras firulas dos seus arquivos de log.</description></item><item><title>Locomotive com Rails 2.0</title><link>https://leonardofaria.net/2007/12/16/locomotive-com-rails-20/</link><pubDate>Sun, 16 Dec 2007 22:06:23 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/12/16/locomotive-com-rails-20/</guid><description>Uma das formas simples de se ter Ruby on Rails no Mac é através do Locomotive, um pacote all-in-one com Ruby, Rails e vários gems importantes para desenvolvimento. Como o Rails 2.0 foi lançado no último dia 7, resolvi atualizar minha máquina.
Numa janela do terminal rodei o tradicional gem install rails -y --source http://gems.rubyonrails.org, para atualizar a versão do Rails. Eu indiquei o repositório do site oficial, mas não é obrigatório.</description></item><item><title>Documentação sobre Ruby e seus gems</title><link>https://leonardofaria.net/2007/12/14/documentacao-sobre-ruby-e-seus-gems/</link><pubDate>Fri, 14 Dec 2007 23:58:23 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/12/14/documentacao-sobre-ruby-e-seus-gems/</guid><description>Uma dica que pouca gente conhece sobre documentação é o gem_server. O comando gem_server inicia na porta 8808 uma instância WEBrick com a listagem de todos os gems instalados na máquina e suas respectivas informações de versão e inclusive documentação. Por ali, é possível obter inclusive todas as informações sobre métodos e classes dos cincos pacotes que integram o Rails. Uma vez startado, para ver o serviço basta carregar a URI localhost:8808 e obter uma página como a abaixo.</description></item><item><title>Um resumo do Minas on Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/12/02/um-resumo-do-minas-on-rails/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2007 14:56:00 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/12/02/um-resumo-do-minas-on-rails/</guid><description>Ontem aconteceu o Minas on Rails. O evento surgiu da idéia do Ronaldo Ferraz e da organização do pessoal da Dito – André, Milk-it – Carlos, Michel e cia, Idéia Digital – Rafael Apocalypse, entre outros. Eu, dei meus pitacos sobre a organização do evento na lista rails-mg. O evento começou com uma alfineta engraçadíssima ao Cake PHP, o Ronaldo ficou blogando ao vivo e o Open Talk final foi descontraído e bacana.</description></item><item><title>CSS para alinhamento vertical</title><link>https://leonardofaria.net/2007/11/18/css-para-alinhamento-vertical/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2007 14:24:32 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/11/18/css-para-alinhamento-vertical/</guid><description>O Bruno Fernandes e eu estávamos no MSN ontem discutindo uma forma de fazer alinhamento vertical, para uma imagem da qual não se sabe a altura.
Pensamos em uma POG de usar imagemagick no ruby para dar um resize na imagem e fixar a altura no tamanho da div. Mas não foi preciso nada disso. Via CSS:
.product1 {display: table; height: 120px; width:120px; #position: relative; overflow: hidden; background-color:#fff;} .product2 {position: absolute; top: 50%; left: 50%; display: table-cell; vertical-align: middle; text-align:center;} .</description></item><item><title>Minas on Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/11/16/minas-on-rails/</link><pubDate>Fri, 16 Nov 2007 13:53:30 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/11/16/minas-on-rails/</guid><description>O Ruby on Rails ganha mais espaço a cada dia e sua versatilidade e agilidade de uso provam a capacidade de conquistar um espaço maior nas empresas de desenvolvimento brasileiras. São por essas qualidades que a cada dia aumentam os adeptos do framework e de sua filosofia.
No Brasil, o mercado já observa com bons olhos a ferramenta e já ocorrem em grandes centros encontros para troca de experiências e apresentação de cases.</description></item><item><title>Review do .Mac Mail</title><link>https://leonardofaria.net/2007/10/30/review-do-mac-mail/</link><pubDate>Tue, 30 Oct 2007 01:56:29 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/10/30/review-do-mac-mail/</guid><description>Nos primórdios tempos que conheci a plataforma mac – no auge dos meus 14 anos e usando um iMac 266 mhz – a Apple possuia o iTools, serviço que fornecia e-mail, servidor de arquivos, página web e outras cositas más. Em setembro de 2002 o iTools virou .Mac e passou a ser pago. Com isso, a conta de email @mac.com que tinha passou a ser cobrada.
Vender conta de e-mail, servidor de arquivos, página web e espaço para hospedar fotos parece idiotice em tempos de Gmail, Flickr e cia, mas os serviços da Apple possuem um significativo diferencial: interface e integração com o sistema operacional.</description></item><item><title>Tornando o Firefox para Mac mais bonito</title><link>https://leonardofaria.net/2007/10/22/tornando-o-firefox-para-mac-mais-bonito/</link><pubDate>Mon, 22 Oct 2007 13:10:45 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/10/22/tornando-o-firefox-para-mac-mais-bonito/</guid><description>Quem usa maçãs tem diversas alternativas para navegar. O Safari, para mim, é a melhor opção, mas o Firefox com seus plugins faz falta. O Firefox é pesado e a interface dele não incorpora os elementos da interface do Mac OS.
Para o Firefox 3, prometem a incorporação dos elementos de UI do Mac OS. Isso já pode ser percebido no Bon Echo, versão de desenvolvimento do browser. Para melhorar a aparência do navegador, o iSafari (screenshot ao lado) é uma tema que lembra o software da Apple.</description></item><item><title>Alterando o PHP.ini da Dreamhost</title><link>https://leonardofaria.net/2007/10/19/alterando-o-phpini-da-dreamhost/</link><pubDate>Fri, 19 Oct 2007 13:21:42 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/10/19/alterando-o-phpini-da-dreamhost/</guid><description>Algumas configurações do PHP da Dreamhost, como o uso do fopen(), são desabilitadas por questões de segurança. Isso pode atrapalhar o funcionamento de suas aplicações. Entretanto, é possível habilitar essa e outras funções via shell.
O wiki da Dreamhost traz muitas dicas sobre a configuração do PHP.ini. Uma que eu reproduzo abaixo é a habilitação do fopen().
Após fazer uma conexão ssh com o servidor, crie o seguinte shellscript:
PHP 4 #!</description></item><item><title>Prepare-se para o Rails 2.0</title><link>https://leonardofaria.net/2007/10/12/prepare-se-para-o-rails-20/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2007 14:54:13 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/10/12/prepare-se-para-o-rails-20/</guid><description>A versão 2.0 do framework Rails está por vir e isso significa algumas mudanças e novidades. Já existem vários posts na blogosfera mostrando as particulariedades da nova versão. Vou falar de algumas delas:
Paginação: o paginate foi removido. Uma das soluções mais bacanas é usar o plugin Will Paginate, tão simples de usar quanto ao paginador original.
Configuração do ambiente: configurar o environment.rb pode ser meio embaraçoso. A configuração agora será dividida, o que facilitará no compartilhamento entre diversas aplicações, por exemplo.</description></item><item><title>5 dicas para trabalhar com Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/08/19/5-dicas-para-trabalhar-com-rails/</link><pubDate>Sun, 19 Aug 2007 20:29:51 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/08/19/5-dicas-para-trabalhar-com-rails/</guid><description>Começar em um ambiente novo de desenvolvimento pode se mostrar desengonçado. Então, para começar em Rails, aí vão minhas dicas, que acho bem produtivas.
Conheça Ruby: Ruby tem características interessantes e uma interface humana. Conhecer o modo Ruby de fazer e suas particularidades é obrigatório para trabalhar com Rails. O IRB é meu amigo: o IRB é o shell interativo do Ruby. Isso é muito útil para rápidos testes. Vide o tryruby!</description></item><item><title>Endless Pageless</title><link>https://leonardofaria.net/2007/08/11/endless-pageless/</link><pubDate>Sat, 11 Aug 2007 03:41:55 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/08/11/endless-pageless/</guid><description>Ano passado me deparei com o searchmash (leia-se Google).
Um sistema de busca e… sem paginação! Quando chega no fim da página os próximos registros aparecem magicamente (retificando, via Ajax).
Após tomar uma Heineken, me deparo com a mesma abordagem, com seu exemplo em um uso ‘comercial&amp;rsquo;. No site do experimento tem a aplicação em Ruby on Rails pra download, com o snippet responsável por botar os próximos resultados nos trilhos.</description></item><item><title>Bookmarklet para ver propriedades dos elementos de uma página</title><link>https://leonardofaria.net/2007/08/05/bookmarklet-para-ver-propriedades-dos-elementos-de-uma-pagina/</link><pubDate>Sun, 05 Aug 2007 22:47:54 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/08/05/bookmarklet-para-ver-propriedades-dos-elementos-de-uma-pagina/</guid><description>O XRAY é um bookmarklet para Safari e família Mozilla que mostra as características de determinado elemento de uma página. Para quem usa Firefox, o XRAY lembra a função Inspect da extension Firebug. Recomendado!
P.S.: do mesmo desenvolvedor do XRAY vem um guia bacaníssimo sobre CSS.</description></item><item><title>3 anos de Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/08/04/3-anos-de-rails/</link><pubDate>Sat, 04 Aug 2007 19:33:35 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/08/04/3-anos-de-rails/</guid><description>3.times do puts &amp;#39;Hip hip hurra&amp;#39; end No último dia 30, o framework Rails completou três anos.
Hoje, uma consulta no Google por ‘Ruby on Rails&amp;rsquo; retorna 43,200,000 resultados. A Amazon retorna 108 livros.
Para quem vem do mundo enterprise do Java, pode parecer pouco, mas vejo para o Rails um brilhante futuro. Apostem suas fichas.</description></item><item><title>Café com o TOM, RoR na sua sexta a noite</title><link>https://leonardofaria.net/2007/07/21/cafe-com-o-tom-ror-na-sua-sexta-a-noite/</link><pubDate>Sat, 21 Jul 2007 16:25:44 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/07/21/cafe-com-o-tom-ror-na-sua-sexta-a-noite/</guid><description>Nas últimas duas sextas, sempre às 20:30, o Carlos Eduardo, da e-Genial, realizou o Café com o TOM (café na sexta a noite?). São palestras rápidas (cerca de 2 horas) sobre assuntos interessantes que assolam o desenvolvimento. A interface desse serviço é feita em Ruby on Rails + Flex e é uma interessante solução para juntar pessoas :)
Na primeira semana, o Fabio Akita falou sobre JRuby, mostrando o melhor dos mundos Java e Ruby.</description></item><item><title>Rails, software de opinião</title><link>https://leonardofaria.net/2007/07/21/rails-software-de-opiniao/</link><pubDate>Sat, 21 Jul 2007 02:50:00 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/07/21/rails-software-de-opiniao/</guid><description>Fonte: Canada on Rails, flickr.</description></item><item><title>Conheça o sNews, mini CMS profissional em PHP</title><link>https://leonardofaria.net/2007/07/16/conheca-o-snews-mini-cms-profissional-em-php/</link><pubDate>Mon, 16 Jul 2007 19:10:20 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/07/16/conheca-o-snews-mini-cms-profissional-em-php/</guid><description>O sNews é uma solução em PHP/MySQL que conheci baseada em 1 único arquivo, leve, rápido, fácil de instalar e webstandards. Com todos esses features listados em seu site, resolvi instalar em um subdominio. O adminstrador é bem simples e minimalista. O sistema possui busca, URLs amigáveis e RSS para todo o site. Além disso, existe um fórum da aplicação, com traduções para vários idiomas e alguns mods interessantes.</description></item><item><title>12º Encontro de Webdesign: o bom, o ruim e o feio</title><link>https://leonardofaria.net/2007/07/15/12-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</link><pubDate>Sun, 15 Jul 2007 19:48:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/07/15/12-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/</guid><description>&lt;p>Sábado, levantei às 6h e fui rumo a BH em mais um &lt;a href="http://arteccom.com.br/encontro/">Encontro de Webdesign da Arteccom&lt;/a>. É a &lt;a href="https://leonardofaria.net/2005/07/10/10-encontro-de-webdesign-o-bom-o-ruim-e-o-feio/">&lt;strong>segunda vez&lt;/strong>&lt;/a> que vou a um encontro dessa editora que faz uns extras com eventos. Morar no interior de Minas não me dá muitas opções de &lt;a href="http://code.google.com/events/developerday/">eventos bacanas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Verifiquei nas listas &lt;a href="http://groups.google.com/group/arqhp">&lt;strong>arqHP&lt;/strong>&lt;/a> e &lt;a href="http://www.guilhermo.com/ai_biblioteca/referencialink.asp?referencia=96">&lt;strong>Arquitetura de Informação&lt;/strong>&lt;/a> se ia ter alguém lá, mas só depois do evento apareceram o &lt;a href="http://www.ideiadigital.ppg.br/">Rafael Apocalypse&lt;/a> e o &lt;a href="http://www.plasmadesign.com.br/">Sérgio Jardim&lt;/a> – ambos que eu já conhecia de troca de e-mails e tal.&lt;/p></description></item><item><title>Deployment na Dreamhost e RailsPlayground</title><link>https://leonardofaria.net/2007/07/05/deployment-na-dreamhost-e-railsplayground/</link><pubDate>Thu, 05 Jul 2007 22:36:00 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/07/05/deployment-na-dreamhost-e-railsplayground/</guid><description>&lt;p>Minha aplicação &lt;strong>Rails&lt;/strong> está pronta, mas, e agora? Como instalá-la no servidor?&lt;br>
Essa é uma dúvida muito comum entre desenvolvedores Rails. Fazer a configuração do ambiente de produção de uma aplicação é uma tarefa bem DIY (do it yourself, ou, faça você mesmo). Não existe uma fórmula certa ou errada para isso, mas sim diferentes soluções para essa questão. Esse artigo, portanto, mostra uma forma, que eu e o &lt;a href="http://www.simplesideias.com.br">Nando&lt;/a> usamos para rodarmos nossas aplicações. Ele na &lt;a href="http://railsplayground.com/">&lt;strong>RailsPlayground&lt;/strong>&lt;/a> e eu na &lt;a href="http://www.dreamhost.com">&lt;strong>Dreamhost&lt;/strong>&lt;/a>. Vamos lá:&lt;/p></description></item><item><title>Sobre Macs Refurbisheds</title><link>https://leonardofaria.net/2007/07/03/sobre-macs-refurbisheds/</link><pubDate>Tue, 03 Jul 2007 03:08:06 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/07/03/sobre-macs-refurbisheds/</guid><description>Para quem não sabe, um Refurbished é um produto que não passou por todos testes de qualidade da fábrica e é recondicionado, sendo posteriormente vendido. Em sites de leilão como o MercadoLivre, aparecem dezenas de notebooks recondicionados. Não posso falar quanto a PCs, mas posso falar de Macs Refurbisheds.
A vantagem de um equipamento recondicionado é o preço: existem produtos com descontos expressivos, chegando até a 40%. Além disso, muitos consideram que um produto recondicionado seria até mais confiável que um produto não-recondicionado, já que equipamentos refurbished passariam duas vezes por testes durante sua produção.</description></item><item><title>Curiosidade Ruby do dia</title><link>https://leonardofaria.net/2007/06/28/curiosidade-ruby-do-dia/</link><pubDate>Thu, 28 Jun 2007 18:27:44 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/06/28/curiosidade-ruby-do-dia/</guid><description>Não existe ‘else if&amp;rsquo; em Ruby e sim ‘elsif&amp;rsquo; – sem o ‘e&amp;rsquo; mesmo! Isso costuma pegar alguns desatentos. Veja o exemplo:
if numero == 2 print &amp;#34;Número é 2&amp;#34; elsif numero == 3 print &amp;#34;Número é 3&amp;#34; else print &amp;#34;Número não é nem 2 nem 3&amp;#34; end Existem outras características interessantes na linguagem.</description></item><item><title>Novas janelas em Javascript não-obstrusivo</title><link>https://leonardofaria.net/2007/06/23/novas-janelas-em-javascript-nao-obstrusivo/</link><pubDate>Sat, 23 Jun 2007 00:49:44 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/06/23/novas-janelas-em-javascript-nao-obstrusivo/</guid><description>A newsletter dessa semana do SitePoint mostrou uma forma bem interessante de abrir novas janelas com javascript não-obstrusivo e validando XHTML Strict (para quem não sabe, o atributo ‘target&amp;rsquo; da tag ‘a&amp;rsquo; não passa na validação).
&amp;lt;a href=&amp;#34;http://example.com/&amp;#34; onclick=&amp;#34; if (confirm(&amp;#39;Open this link in a new window?&amp;#39;)) { open(&amp;#39;http://example.com/&amp;#39;); return false; } &amp;#34;&amp;gt;external link&amp;lt;/a&amp;gt; Basicamente, emprega-se o uso de uma caixa de diálogo. Bem simples. Uma alternativa mais sofisticada é criar uma função e ativá-la através do uso de uma classe.</description></item><item><title>Safari para Windows</title><link>https://leonardofaria.net/2007/06/11/safari-para-windows/</link><pubDate>Mon, 11 Jun 2007 22:01:20 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/06/11/safari-para-windows/</guid><description>A única novidade relevante da WWDC – Worldwide Developers Conference – é o lançamento do Safari para Windows. O Safari é o browser padrão que vem no Mac OS e a agora a Apple invade o quintal do Windows com um browser rápido, minimalista e que dá ao usuários de PCs o gostinho de experimentar as vantagens de um Mac.</description></item><item><title>Resultado da Pesquisa sobre Mac Users</title><link>https://leonardofaria.net/2007/06/07/resultado-da-pesquisa-sobre-mac-users/</link><pubDate>Thu, 07 Jun 2007 18:07:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/06/07/resultado-da-pesquisa-sobre-mac-users/</guid><description>&lt;p>No &lt;a href="https://leonardofaria.net/2007/05/16/pesquisa-sobre-mac-users/">último dia 16 lancei&lt;/a> uma &lt;a href="http://pesquisa.leonardofaria.net">pesquisa&lt;/a> para conhecer o perfil dos usuários de Macintosh no Brasil. A intenção dessa pesquisa, além do óbvio, é servir de background para o lançamento de um novo serviço sobre Macs no Brasil.&lt;/p>
&lt;p>Para a divulgação da pesquisa, convoquei usuários de &lt;a href="http://macpress.uol.com.br/forum/">vários&lt;/a> &lt;a href="http://macmais1.terra.com.br/forum/">fóruns&lt;/a>, &lt;a href="http://www.orkut.com/Community.aspx?cmm=8074736">comunidades&lt;/a> no &lt;a href="http://www.orkut.com">orkut&lt;/a> e pedi a vários blogueiros e &lt;a href="http://applemania.info/">vários&lt;/a> &lt;a href="http://www.macmagazine.com.br/">sites&lt;/a> uma nota sobre a pesquisa. Assim, depois de um tempo, 490 pessoas responderam as 14 questões do questionário.&lt;/p>
&lt;p>Obrigado a todo mundo que respondeu a pesquisa.&lt;br>
Os resultados surpreenderam. Vamos lá.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisa sobre Mac Users</title><link>https://leonardofaria.net/2007/05/16/pesquisa-sobre-mac-users/</link><pubDate>Wed, 16 May 2007 22:42:02 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/05/16/pesquisa-sobre-mac-users/</guid><description>Lancei uma pesquisa para conhecer o perfil do Mac User brasileiro. Isso tudo é para aquele projeto 2.0 que estou trabalhando que fala de Macintoshs. Responder é rápido, são apenas 14 questões e o resultado da pesquisa será divulgada aqui no site.
[upgrade 19/05] Obrigado a todo mundo que está votando. E obrigado ao Caparica, ao MacMagazine e ao AppleMania.info que estão divulgando a pesquisa :)
[upgrade 24/05] 469 pessoas já responderam a pesquisa.</description></item><item><title>Novos resources sobre Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/05/15/novos-resources-sobre-rails/</link><pubDate>Tue, 15 May 2007 01:11:24 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/05/15/novos-resources-sobre-rails/</guid><description>Trabalhar com Rails me garante bons bookmarks (:
Palavras reservadas no Rails. Nada de variáveis chamadas LoadError Ruby on Rails API: documentação no estilo do PHP Screencasts do Grupo de Usuários de San Diego Toottips.js: criação de tooltips usando script.aculo.us. Testado e aprovado. Captcha: gerando facilmente aquelas imagens de verificação que às vezes pode ser um saco. Mudando a classe de um link ativo, via Rails Upload com Ajax Explicação sobre a estrutura de diretórios de uma aplicação em Rails.</description></item><item><title>Manipulando datas no Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/05/06/manipulando-datas-no-rails/</link><pubDate>Sun, 06 May 2007 18:20:44 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/05/06/manipulando-datas-no-rails/</guid><description>Em nossas aplicações geralmente trabalhamos com datas. Em nossos bancos de dados, temos sempre um campo do tipo DATETIME. Mas como formatar as datas e evitar tosqueiras como Mon May 18 00:00:00 -0400 2007?
Estou postando duas formas bacanas de formatar datas no Rails.
6 de Maio de 2007 Para formatar as datas desse modo, basta usar:
&amp;lt;%= mydate.strftime(&amp;#34;%d de %B de %Y&amp;#34;) %&amp;gt; Mas a saída é em inglês. Para traduzir, basta incluir em seu environment.</description></item><item><title>Você conhece o WebObjects?</title><link>https://leonardofaria.net/2007/04/20/voce-conhece-o-webobjects/</link><pubDate>Fri, 20 Apr 2007 22:41:09 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/04/20/voce-conhece-o-webobjects/</guid><description>WebObjects é um conjunto de servidor web Java com uma série de frameworks proprietárias, criado pela NeXT e absorvida pela Apple. Talvez seja a primeira framework para web applications, já com 11 anos.
Apesar de não ter grandes cases externos, o WebObjects é chave de importantes negócios e possui clientes de peso como a BBC e o Deutsch Bank. No Brasil, a Americanas.com utiliza o framework, que já custou 50 mil dólares e hoje é distribuido gratuitamente com o xCode, o conjunto de ferramentas de desenvolvimento da Apple.</description></item><item><title>Microsoft lança Flash Killer</title><link>https://leonardofaria.net/2007/04/18/microsoft-lanca-flash-killer/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2007 00:23:14 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/04/18/microsoft-lanca-flash-killer/</guid><description>A experiência mostra que a Microsoft sempre chegou atrasada em inovações, seja em software ou hardware. Zune que o diga. Na área de Web, Tio Bill e sua equipe nunca foi muito criativa. O FrontPage sempre foi tido como software amador, talvez por sua qualidade, seja em inserir botões Java que tinham uma alta capacidade em travar browser ou gerar códigos-fonte monstruosamente bizarros. Em 2006 o FrontPage subiu no telhado. Já foi tarde.</description></item><item><title>Por que vale a pena trabalhar com Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/04/13/por-que-vale-a-pena-trabalhar-com-rails/</link><pubDate>Fri, 13 Apr 2007 22:36:09 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/04/13/por-que-vale-a-pena-trabalhar-com-rails/</guid><description>&lt;p>&lt;img src='https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2007/04/rails.gif' align='right' style="margin-right: 7px" class='white' /> Resolvi escrever esse post após um amigo me perguntar se compensava aprender/trabalhar com Ruby e com Rails, já que é demasiadamente recente e sem apoio de grandes empresas, como acontece com o PHP e Python.&lt;/p>
&lt;p>Minha curiosidade de trabalhar com Rails veio após todo o hype envolvido no framework e particularmente, depois que conheci o &lt;a href="http://www.orkurioso.com">Orkurioso&lt;/a> (serviço todo hypado para monitorar scraps do &lt;a href="http://www.orkut.com">orkut&lt;/a>) e vi o &lt;a href="http://media.rubyonrails.org/video/rails_take2_with_sound.mov">screencast&lt;/a> (51MB, .mov) do &lt;a href="http://www.loudthinking.com/about.html">David Heinemeier&lt;/a>, junto a todas as aplicações da &lt;a href="http://www.37signals.com/">37signals&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Criando RSS com Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/04/12/criando-rss-com-rails/</link><pubDate>Thu, 12 Apr 2007 22:27:15 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/04/12/criando-rss-com-rails/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Nota&lt;/strong>: antes do artigo vale lembrar do &lt;a href="http://www.egenial.com.br/curso/">curso online de Ruby on Rails + Flex&lt;/a> do &lt;a href="http://www.egenial.com.br">Carlos&lt;/a>. Ele já fez &lt;a href="http://blog.egenial.com.br/?p=42">alguns experimentos&lt;/a> com esses dois ambientes e rolou um resultado bacana. Vamos ao artigo então :P&lt;/p>
&lt;p>Não sou o maior especialista em padrões de distribuição de conteúdo. Existe gente melhor para isso, mas em um projeto meu, precisei da criação de feeds. O primeiro passo é mapear o arquivos routes.rb (config/routes.rb) do seu projeto.&lt;/p></description></item><item><title>Mais resources sobre Ruby on Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/04/07/mais-resources-sobre-ruby-on-rails/</link><pubDate>Sat, 07 Apr 2007 22:06:23 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/04/07/mais-resources-sobre-ruby-on-rails/</guid><description>No desenvolvimento de um projeto pessoal – que devo lançar em breve – ando vendo algumas coisas bacanas. Ai estão:
Acts as Authenticated: um plugin para fazer autenticação em sites. Bem prático. Populando um select com Ajax: um artigo de como fazer uma tag select ser montada dinamicamente com ajuda do script.aculo.us. Permalink: um plugin para criação de permalinks. FkSearch: plugin de autocompletar estilo del.icio.us Extra: dicas para Textmate + Rails.</description></item><item><title>Flash CS3 e muito mais na área</title><link>https://leonardofaria.net/2007/03/27/flash-cs3-na-area/</link><pubDate>Tue, 27 Mar 2007 22:52:28 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/03/27/flash-cs3-na-area/</guid><description>Hoje a Adobe lançou sua suite de aplicativos CS3. É o lançamento simultâneo de 13 softwares, integrados em várias mini-suites, variando de ferramentas de edição de vídeo e som a edição vetorial e de projetos gráficos.
A primeira novidade são as mini-suites, que reúnem softwares da falecida Macromedia a Adobe. Os pacotes se dividem em Design Gráfico – do qual participa o Fireworks (que não subiu no telhado), Web, Production Premium – que reúne ferramentas de edição de vídeo e som – e Master Collection – que é o pacote all-in-one e que custa meros US$2499.</description></item><item><title>Ruby on Rails on Mac OS X</title><link>https://leonardofaria.net/2007/03/11/ruby-on-rails-on-mac-os-x/</link><pubDate>Sun, 11 Mar 2007 13:58:58 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/03/11/ruby-on-rails-on-mac-os-x/</guid><description>[Estou de fato sumido do blog. Mudei para Piumhi Harbor e fiquei com computador somente na primeira semana. Meu iBook teve problemas e fiquei quase um mês esperando. Enfim, computador novo, finalmente posso brincar com Ruby on Rails. Inclusive já estou começando a trabalhar em um projeto comercial com o uso desse framework.]
Enfim, estou escrevendo esse post para falar das formas de instalação do Ruby on Rails no Mac OS X.</description></item><item><title>Extensão melhora usabilidade em sites</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/28/extensao-melhora-usabilidade-em-sites/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2007 21:16:36 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/28/extensao-melhora-usabilidade-em-sites/</guid><description>Uma extensão que venho utilizando no Firefox ultimamente é a Stylish. Ela permite carregar folhas de estilo personalizadas dos sites, algo parecido com o Greasemonkey faz. Aliás, quem não possui a Stylish instalada pode usar o Greasemonkey para personalizar as páginas.
Você entra no site userstyles.org e pega suas personalizações favoritas. Estou usando, por exemplo, para o Gmail uma personalização que aumenta os botões da interface e cria mouse over em vários elementos e outra que modifica o ícone de arquivo anexado genérico para o ícone certo.</description></item><item><title>Listas de discussões e suas respostas</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/28/listas-de-discussoes-e-suas-respostas/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2007 15:57:25 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/28/listas-de-discussoes-e-suas-respostas/</guid><description>Assinar listas é uma ótima forma de aprendizado mas as discussões podem se tornar inválidas em alguns momentos. Então, fica a pergunta: Quantas pessoas que assinam listas na internet você precisa para trocar uma lâmpada?
Resposta: 1332 sendo:
1 para trocar a lâmpada e avisar na lista que a lâmpada foi trocada
14 para escrever experiências semelhantes e novas formas de trocar uma lâmpada
7 para advertir sobre os riscos de se trocar uma lâmpada</description></item><item><title>Apresentando Ruby on Rails</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/27/apresentando-ruby-on-rails/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2007 00:39:28 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/27/apresentando-ruby-on-rails/</guid><description>Resolvi escrever esse post para mostrar algumas características do Ruby on Rails, um framework que me chamou muito a atenção após ver a implementação de um blog em 58(!) linhas.
O Rails é um framework web criado em 2004, com 4000 linhas de código, por David Heinemeier Hansson. Foi projetado para que suas camadas se comuniquem de forma transparente e seguindo a arquitetura MVC. Isso o torna extremamente produtivo e simples de aprender.</description></item><item><title>Apple reinventa o celular</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/09/apple-reinventa-o-celular/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2007 22:41:43 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/09/apple-reinventa-o-celular/</guid><description>200 novas patentes inclusas no primeiro celular da Apple, vulgo, iPhone.
É assim que o iPhone surge. Não estou acreditando até agora no que vi e li.
Touch screen. Teclado? Que teclado? Não bastando ser Touch screen, tem todo o Click Wheel, igual ao iPod OS X: celular rodando Mac OS. Usabilidade inquestionável. Pedala Motorola, aprende com eles. Duas versões: 4 e 8 GB de armazenamento. iTunes, Gadgets e Safari: o melhor do Mac OS num celular Sensores: verifica se o celular está na vertical ou horizontal, mudando a orientação da tela.</description></item><item><title>Motion Blur no Flash</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/06/motion-blur-no-flash/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2007 18:37:31 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/06/motion-blur-no-flash/</guid><description>Um dos efeitos mais bacanas que fiz no site da is® é o Motion Blur nos textos. Para gerar o efeito abaixo, montei a seguinte função (com a a consultoria do Lucas Ferreira):
Download do FLA de exemplo
import mx.effects.Tween; var fBlur:flash.filters.BlurFilter = new flash.filters.BlurFilter(0, 0, 2); fBlur.blurX = 1; fBlur.blurY = 55; function blur(mcBola:MovieClip):Void { mcBola.filters = new Array(fBlur); mcBola.mov = new Tween(mcBola, [fBlur.blurX, fBlur.blurY], [0, 0], 400); mcBola.</description></item><item><title>Site da is® lançado!</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/01/site-da-is-lancado/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2007 22:59:25 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/01/site-da-is-lancado/</guid><description>Após noites de trabalho duro finalmente vai ao ar o site da coleção Wind is® calling da marca mineira is®. É o segundo site que faço da marca (o outro site foi o da coleção It is® a hard cool life) com projeto gráfico de Pedro Frot.a.
Uma das coisas bacanas da marca é o Gallery, um projeto que reúne ilustradores do mundo todo. Com ilustrações de diversos tipos, a is® consegue um público contemporâneo, que curte horas a fio uma rave mas que não esquece de uma boa conversa de bar entre amigos.</description></item></channel></rss>