<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ajax on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/ajax/</link><description>Recent content in ajax on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 11 Aug 2007 03:41:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/ajax/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Endless Pageless</title><link>https://leonardofaria.net/2007/08/11/endless-pageless/</link><pubDate>Sat, 11 Aug 2007 03:41:55 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/08/11/endless-pageless/</guid><description>Ano passado me deparei com o searchmash (leia-se Google).
Um sistema de busca e… sem paginação! Quando chega no fim da página os próximos registros aparecem magicamente (retificando, via Ajax).
Após tomar uma Heineken, me deparo com a mesma abordagem, com seu exemplo em um uso ‘comercial&amp;rsquo;. No site do experimento tem a aplicação em Ruby on Rails pra download, com o snippet responsável por botar os próximos resultados nos trilhos.</description></item><item><title>Você conhece o WebObjects?</title><link>https://leonardofaria.net/2007/04/20/voce-conhece-o-webobjects/</link><pubDate>Fri, 20 Apr 2007 22:41:09 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/04/20/voce-conhece-o-webobjects/</guid><description>WebObjects é um conjunto de servidor web Java com uma série de frameworks proprietárias, criado pela NeXT e absorvida pela Apple. Talvez seja a primeira framework para web applications, já com 11 anos.
Apesar de não ter grandes cases externos, o WebObjects é chave de importantes negócios e possui clientes de peso como a BBC e o Deutsch Bank. No Brasil, a Americanas.com utiliza o framework, que já custou 50 mil dólares e hoje é distribuido gratuitamente com o xCode, o conjunto de ferramentas de desenvolvimento da Apple.</description></item><item><title>Ajax a seu favor. E não contra</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/28/ajax-a-seu-favor-e-nao-contra/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 20:36:26 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/28/ajax-a-seu-favor-e-nao-contra/</guid><description>Usar Ajax desenfreamente por aí pode causar dependência química. O Ajaxonline é um portal sobre o assunto e apresenta uma séria falha, que muitos sites que também usam XMLHttpRequest também apresentam: links obstrusivos.
A ‘agilidade&amp;rsquo; do uso do Ajax está em re-aproveitar camadas e iframes para substituição de conteúdo, requisitando URLs e enviando formulários, enfim, interagindo com o usuário. O problema está na hora de chamar essas requisições. Ao chamar uma dessa funções pelo atributo href da tag a do HTML (ou simplesmente setando o valor desse atributo para ‘#'), o desenvolvedor esquece que os usuários possuem diferentes formas de interação com o sites.</description></item><item><title>Ajax</title><link>https://leonardofaria.net/2005/04/19/ajax/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2005 21:27:12 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/04/19/ajax/</guid><description>Ajax é mais uma das palavras da moda (assim como tableless).
Para quem não sabe, é um label para um trabalho envolvendo:
Apresentação webstandard (XHTML e CSS); Interação e exibição dinâmica com DOM; Interação e manipulação de dados com XML; Interatividade de dados usando XMLHTTPRequest; Javascript resolvido os outros problemas. Mais do mesmo: Artigo esclarecedor de ‘conceituação&amp;rsquo; do Ajax Links com exemplos e artigos. Em um desses links, encontrei um batepapo que utiliza da abordagem.</description></item></channel></rss>