<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ie on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/ie/</link><description>Recent content in ie on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 30 Nov 2009 21:14:20 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/ie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>IETester</title><link>https://leonardofaria.net/2009/11/30/ietester/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2009 21:14:20 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/11/30/ietester/</guid><description>IETester é coisa linda de Deus: um aplicativo que emula as versões 5.5, 6, 7 e 8 do IEca. Ótimo para você perder o dia sofrendo com os bugs de layout!</description></item><item><title>Tenha vários Internet Explorer no Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2008 15:19:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</guid><description>Desenvolver layouts pode ser uma tarefa difícil por causa da compatibilidade entre browsers. Isso significa que nem tudo que fique funcional em um navegador vá funcionar em outro. No Mac a alternativa para testar o Internet Explorer é instalar softwares como o VMware ou Parallels, que emulam o Windows e, a partir daí, usar o I(gnorant) Explorer. Entretanto hoje existe uma alternativa para isso: o ies4osx.
O ies4osx é baseado no projeto brasileiro ie4linux.</description></item><item><title>Guerrilha para o Internet Explorer</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/05/guerrilha-para-o-internet-explorer/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2006 21:04:39 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/05/guerrilha-para-o-internet-explorer/</guid><description>A Microsoft está usando de publicidade móvel para divulgar a nova versão do Internet Explorer. Veja o que ela andou fazendo nas dez maiores cidades americanas:
Fonte: IEBlog</description></item><item><title>O problema do Flash vs IE</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/11/o-problema-do-flash-vs-ie/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2006 17:47:21 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/11/o-problema-do-flash-vs-ie/</guid><description>Nos últimos tempos, a Microsoft lançou um patch, para o IE, que bloqueava a execução de Flash em documentos da Web. A Adobe lançou um patch, para corrigir o patch do IE mas ainda hoje vejo gente em fóruns, listas e orkut reclamando do problema.
A solução é mais simples do que se pensa e se chama SWFObject.
Além de corrigir esse tormento da inserção de Flash para o IE, o SWFObject permite a inserção de objetos Flash XHTML válida, além de contar com um recurso que ‘filtra&amp;rsquo; a versão do plugin.</description></item><item><title>Hacks para Internet Explorer</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/04/hacks-para-internet-explorer/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2006 14:58:35 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/04/hacks-para-internet-explorer/</guid><description>&lt;p>Escrever uma página 100% idêntica para vários browsers pode parecer impossível. Mas não é.&lt;br>
Para contornar isso, hacks são usados, para tentar uma aproximação entre browsers.&lt;/p></description></item></channel></rss>