<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>browser on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/browser/</link><description>Recent content in browser on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/browser/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Using HAR files to analyze performance over time</title><link>https://leonardofaria.net/2020/06/07/using-har-files-to-analyze-performance-over-time/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2020/06/07/using-har-files-to-analyze-performance-over-time/</guid><description>When I consider the performance of a website, the first things that come to mind are; looking at the requests of a page, understanding what resources are being loaded, and how long these resources take to be available to users.
The network tab will give you a table containing all assets loaded on the page, as well as relevant information about their origin (domain, HTTP status code, size), who initiated the request, and the order in which they were loaded in a waterfall representation.</description></item><item><title>Useful Chrome extensions to developers</title><link>https://leonardofaria.net/2015/07/20/useful-chrome-extensions-to-developers/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2015 09:24:03 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2015/07/20/useful-chrome-extensions-to-developers/</guid><description>&lt;p>First of all, you must see &lt;a href="https://umaar.com/dev-tips/">Dev Tips&lt;/a>: developer tips delivered daily in your email.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://umaar.com/dev-tips/17-quick-edit-element/">&lt;img src="https://umaar.com/assets/images/dev-tips/quick-edit-element.gif" alt="">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Now, these are some useful extensions that I&amp;rsquo;ve been using in Chrome to help me to develop webapps:&lt;/p></description></item><item><title>Para agilizar o desenvolvimento do frontend</title><link>https://leonardofaria.net/2012/11/21/para-agilizar-o-desenvolvimento-do-frontend/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2012 22:45:14 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2012/11/21/para-agilizar-o-desenvolvimento-do-frontend/</guid><description>Uso o Chrome como browser padrão em minha máquina e algumas extensões interessantes para desenvolvedores.
Kingsquare HTML Validator: faz validação do seu código usando o Tidy. Se você usa o Safari, não deixe de conhecer o Tidy Validator Secure Shell: um terminal em seu browser – atualmente prefiro o iTerm ligado em um monitor extra e com várias telas divididas. PageSpeed Insights: uma espécie de YSlow do Google. Descobri em um vídeo (slides) do Ilka Grigorik.</description></item><item><title>Personalizando o scrollbar com WebKit</title><link>https://leonardofaria.net/2011/01/23/personalizando-o-scrollbar-com-webkit/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2011 18:52:34 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2011/01/23/personalizando-o-scrollbar-com-webkit/</guid><description>&lt;p>Personalizar barras de rolagem é &lt;a href="http://codestacker.com/codes/244-color-scrollbars-for-ie-5-5">algo que vem lá dos tempos&lt;/a> do IE 5.5. Naquele tempo, personalizavam-se as cores da barra, criando efeitos na maioria da vezes cafonas. Já &lt;a href="http://webkit.org/blog/363/styling-scrollbars/">faz algum tempo&lt;/a> que o WebKit suporta scrollbars personalizadas. Você pode personalizar atributos como borda e background, usando até mesmo imagens para criar barras de rolagens bacanas. Esse artigo mostra alguns pseudo-elementos e pseudo-classes para personalizar sua barra.&lt;/p></description></item><item><title>Extensões para o Safari 5</title><link>https://leonardofaria.net/2010/07/24/extensoes-para-o-safari-5/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2010 00:09:14 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2010/07/24/extensoes-para-o-safari-5/</guid><description>A guerra dos browsers continua: a versão 4 do Firefox já saiu em fase beta – com interface parecida com o Chrome, eu diria – mas o que me motivou escrever esse post foram as extensões do Safari 5. Sim, extensões como as dos outros browser e antes tarde do que nunca. Vamos as preferidas:
Ostrich: um cliente de twitter na sua barra de ferramentas Safari140: um botão que você adiciona a sua barra de ferramentas para twittar links direto do Safari.</description></item><item><title>IETester</title><link>https://leonardofaria.net/2009/11/30/ietester/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2009 21:14:20 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/11/30/ietester/</guid><description>IETester é coisa linda de Deus: um aplicativo que emula as versões 5.5, 6, 7 e 8 do IEca. Ótimo para você perder o dia sofrendo com os bugs de layout!</description></item><item><title>Lançado Safari 4</title><link>https://leonardofaria.net/2009/02/25/lancado-safari-4/</link><pubDate>Wed, 25 Feb 2009 15:41:27 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/02/25/lancado-safari-4/</guid><description>Andei twitando a respeito do lançamento do Safari 4, lançado ontem, justamente no mesmo dia do aniversário de Steve Jobs.
O browser gerou um mimimi profundo por todo lado e não é por pouco: implementou algumas coisinhas vindas do Chrome, mas tudo de forma bem sofisticada, como tudo que vem de Cupertino.
O Safari traz o “Top Sites”, como no Chrome, e incorpora o Coverflow para favoritos e itens do histórico.</description></item><item><title>Para turbinar o Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2009/01/25/para-turbinar-o-safari/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2009 21:28:26 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2009/01/25/para-turbinar-o-safari/</guid><description>Muitos que migram para o Mac continuam usando o Firefox, graças as suas extensões maravilhosas. Confesso que sou dependente do Firebug, mas uso o Safari como meu default browser e tenho algumas coisinhas que são uma mão na roda para o desenvolvedor. Vamos lá:
Safari Tidy: é um plugin que valida as páginas de acordo com o padrão desejado e alerta o que está de errado. Bem útil e minimalista, desprezando outros validadores.</description></item><item><title>Tenha vários Internet Explorer no Mac OS</title><link>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2008 15:19:57 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/03/16/tenha-varios-internet-explorer-no-mac-os/</guid><description>Desenvolver layouts pode ser uma tarefa difícil por causa da compatibilidade entre browsers. Isso significa que nem tudo que fique funcional em um navegador vá funcionar em outro. No Mac a alternativa para testar o Internet Explorer é instalar softwares como o VMware ou Parallels, que emulam o Windows e, a partir daí, usar o I(gnorant) Explorer. Entretanto hoje existe uma alternativa para isso: o ies4osx.
O ies4osx é baseado no projeto brasileiro ie4linux.</description></item><item><title>Tornando o Firefox para Mac mais bonito</title><link>https://leonardofaria.net/2007/10/22/tornando-o-firefox-para-mac-mais-bonito/</link><pubDate>Mon, 22 Oct 2007 13:10:45 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/10/22/tornando-o-firefox-para-mac-mais-bonito/</guid><description>Quem usa maçãs tem diversas alternativas para navegar. O Safari, para mim, é a melhor opção, mas o Firefox com seus plugins faz falta. O Firefox é pesado e a interface dele não incorpora os elementos da interface do Mac OS.
Para o Firefox 3, prometem a incorporação dos elementos de UI do Mac OS. Isso já pode ser percebido no Bon Echo, versão de desenvolvimento do browser. Para melhorar a aparência do navegador, o iSafari (screenshot ao lado) é uma tema que lembra o software da Apple.</description></item><item><title>Bookmarklet para ver propriedades dos elementos de uma página</title><link>https://leonardofaria.net/2007/08/05/bookmarklet-para-ver-propriedades-dos-elementos-de-uma-pagina/</link><pubDate>Sun, 05 Aug 2007 22:47:54 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/08/05/bookmarklet-para-ver-propriedades-dos-elementos-de-uma-pagina/</guid><description>O XRAY é um bookmarklet para Safari e família Mozilla que mostra as características de determinado elemento de uma página. Para quem usa Firefox, o XRAY lembra a função Inspect da extension Firebug. Recomendado!
P.S.: do mesmo desenvolvedor do XRAY vem um guia bacaníssimo sobre CSS.</description></item><item><title>Safari para Windows</title><link>https://leonardofaria.net/2007/06/11/safari-para-windows/</link><pubDate>Mon, 11 Jun 2007 22:01:20 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/06/11/safari-para-windows/</guid><description>A única novidade relevante da WWDC – Worldwide Developers Conference – é o lançamento do Safari para Windows. O Safari é o browser padrão que vem no Mac OS e a agora a Apple invade o quintal do Windows com um browser rápido, minimalista e que dá ao usuários de PCs o gostinho de experimentar as vantagens de um Mac.</description></item><item><title>Extensão melhora usabilidade em sites</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/28/extensao-melhora-usabilidade-em-sites/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2007 21:16:36 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/28/extensao-melhora-usabilidade-em-sites/</guid><description>Uma extensão que venho utilizando no Firefox ultimamente é a Stylish. Ela permite carregar folhas de estilo personalizadas dos sites, algo parecido com o Greasemonkey faz. Aliás, quem não possui a Stylish instalada pode usar o Greasemonkey para personalizar as páginas.
Você entra no site userstyles.org e pega suas personalizações favoritas. Estou usando, por exemplo, para o Gmail uma personalização que aumenta os botões da interface e cria mouse over em vários elementos e outra que modifica o ícone de arquivo anexado genérico para o ícone certo.</description></item><item><title>Guerrilha para o Internet Explorer</title><link>https://leonardofaria.net/2006/11/05/guerrilha-para-o-internet-explorer/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2006 21:04:39 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/11/05/guerrilha-para-o-internet-explorer/</guid><description>A Microsoft está usando de publicidade móvel para divulgar a nova versão do Internet Explorer. Veja o que ela andou fazendo nas dez maiores cidades americanas:
Fonte: IEBlog</description></item><item><title>Spotlight no Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/29/spotlight-no-safari/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2006 18:33:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/29/spotlight-no-safari/</guid><description>O Spotlight, para quem não conhece o Mac OS é um sistema de busca muito eficiente que vai mostrando os resultados da consulta conforme as palavras são digitadas. Algo bem parecido com o Google Suggest.
Bem o software que falo nesse post ativa esse recurso de “live search” no Safari. Inquisitor é grátis e de fácil instalação. Vale o download.
Para quem quer conhecer mais plugins do Safari fica o link do Pimp My Safari.</description></item><item><title>Browser para Windows com engine do Safari</title><link>https://leonardofaria.net/2006/08/09/browser-para-windows-com-engine-do-safari-2/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2006 11:32:48 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/08/09/browser-para-windows-com-engine-do-safari-2/</guid><description>O Safari é um grande conhecido de quem usa Mac OS. Esse browser usa uma máquina de renderização criada pela própria Apple, a Apple Webkit. Paralelo a tudo isso, descobri na última semana o Swift, um browser para Windows que utiliza a mesma engine do Safari.</description></item><item><title>Browser com Exposé</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/23/browser-com-expose/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2006 19:33:37 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/23/browser-com-expose/</guid><description>O Exposé é um recurso encontrado no Mac OS X que permite acessar uma janela aberta com apenas um tecla de atalho. Seria, portanto, um ALT+Tab melhorado (e mais estiloso).
Estou falando do Exposé do Mac OS para falar de um browser que também conta com esse recurso: o Shiira. Um browser não muito conhecido, o Shiira é leve e bastante eficiente, prometendo manipular, por exemplo, os Favoritos do Safari e Firefox.</description></item><item><title>Opera 9 lançado</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/23/opera-9-lancado/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2006 13:45:41 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/23/opera-9-lancado/</guid><description>A mais nova versão do browser Opera acaba de ser lançada.
Novidades? Ele agora tem widgets. Widgets? Aquelas coisinhas que poluem o desktop e que alguma vez pode ser útil. Sim, são aqueles mesmos do Mac OS.
A outra novidade é a aprovação no teste ACID2 Para quem não sabe, o ACID2 é um teste proposto pelo W3C e que serve para verificar como os browsers renderizam uma página. Por curiosidade, o Safari foi o primeiro browser a passar pelo teste, a 1 ano atrás.</description></item><item><title>O problema do Flash vs IE</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/11/o-problema-do-flash-vs-ie/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2006 17:47:21 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/11/o-problema-do-flash-vs-ie/</guid><description>Nos últimos tempos, a Microsoft lançou um patch, para o IE, que bloqueava a execução de Flash em documentos da Web. A Adobe lançou um patch, para corrigir o patch do IE mas ainda hoje vejo gente em fóruns, listas e orkut reclamando do problema.
A solução é mais simples do que se pensa e se chama SWFObject.
Além de corrigir esse tormento da inserção de Flash para o IE, o SWFObject permite a inserção de objetos Flash XHTML válida, além de contar com um recurso que ‘filtra&amp;rsquo; a versão do plugin.</description></item><item><title>Bookmarklets</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/08/bookmarklets/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2006 14:55:37 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/08/bookmarklets/</guid><description>Há pelo menos 2 anos, falei dos bookmarklets, Javascripts que modificam o comportamento do navegador. Talvez eles seriam o avó do Greasemonkey, que prometem algo semelhante, mais com uma maior riqueza e poder.
Nas versões anteriores do site, sempre divulgava vários desses Javascripts. Na transição de versão do site, havia me esquecido deles. Mais agora, separei a documentação.
P.S.: Na Revista Webdesign de março desse ano há uma interessante reportagem sobre esses recursos, onde inclusive aparece meu nome.</description></item><item><title>Greasemonkey para orkut na Faculdade</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/01/greasemonkey-para-orkut-na-faculdade/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2006 15:00:32 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/01/greasemonkey-para-orkut-na-faculdade/</guid><description>O sysadmin lá da faculdade barrou, no servidor, o acesso à http://www.orkut.com. Coitado, ele esqueceu da URL https://www.orkut.com, via SSL.
Aproveitando a deixa, escrevi um pequeno Greasemonkey, que converte todos os links encontrados na página do orkut para o mesmos respectivos links, só que com o S, do https. Parece tosco, né? E é.
orkut.user.js</description></item><item><title>Executando programas no cliente</title><link>https://leonardofaria.net/2006/03/15/executando-programas-no-cliente/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2006 21:56:16 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/03/15/executando-programas-no-cliente/</guid><description>A Juliana Vieira entrou em contato e queria saber como executar um programa na máquina do cliente.
Se fosse no lado do servidor, poderíamos usar a função exec(); do PHP, por exemplo.
Do lado do cliente, provalvemente, só com alguma linguagem Client-side. De uma discussão antiga da arqHP, veio um link do MSDN. A solução proposta por eles usa um ActiveX e portanto, funciona somente no Internet Explorer.</description></item><item><title>A guerra dos browsers esquenta</title><link>https://leonardofaria.net/2005/04/30/a-guerra-dos-browsers-esquenta/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2005 21:28:34 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/04/30/a-guerra-dos-browsers-esquenta/</guid><description>Well, o domínio ainda é do I(gnorant) Explorer, mas a briga por um lugar ao sol, ou a manutenção dele, está quente. Observando as últimas notícias:
Opera 8 lançado com suporte à voz, Gmail e uma série de features que acabam virando extensions no Firefox; Mozilla Firefox alcançando 50 milhões de downloads e chegando à quase 9% de participação no mercado; Safari passando pelo Acid 2. O Acid 2 é um teste proposto pelo The Web Standards Project para observar como os browsers renderizam a formatação.</description></item><item><title>Internet Explorer: porque não contar com ele</title><link>https://leonardofaria.net/2005/03/26/internet-explorer-porque-nao-contar-com-ele/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2005 21:06:39 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2005/03/26/internet-explorer-porque-nao-contar-com-ele/</guid><description>A minha raiva (e a de todos) do Internet Explorer é justificável. Esse navegador web conta com uma série de falhas, que além de inseguras, tornam-o também incompatíveis com os padrões web.
Quando estou criando um site, deixo de utilizar alguns atributos importantes do CSS, como position, min-height, max-height, min-width, max-width, além de não ter um suporte completo a pseudo-seletores (:hover, :after, :before). Isso sem contar com o suporte (digo, falta de suporte) à transparência de imagens PNG e de não poder utilizar formatação de elementos por filtragem de atributos (exemplo: input[button], input[submit]).</description></item></channel></rss>