<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>humor on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/humor/</link><description>Recent content in humor on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 28 Jan 2007 15:57:25 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/humor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Listas de discussões e suas respostas</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/28/listas-de-discussoes-e-suas-respostas/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2007 15:57:25 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/28/listas-de-discussoes-e-suas-respostas/</guid><description>Assinar listas é uma ótima forma de aprendizado mas as discussões podem se tornar inválidas em alguns momentos. Então, fica a pergunta: Quantas pessoas que assinam listas na internet você precisa para trocar uma lâmpada?
Resposta: 1332 sendo:
1 para trocar a lâmpada e avisar na lista que a lâmpada foi trocada
14 para escrever experiências semelhantes e novas formas de trocar uma lâmpada
7 para advertir sobre os riscos de se trocar uma lâmpada</description></item><item><title>Novos paradigmas da Programação Moderna</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/30/novos-paradigmas-da-programacao-moderna/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2006 21:30:11 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/30/novos-paradigmas-da-programacao-moderna/</guid><description>Essa Desciclopédia é uma prosa! Novos paradigmas da Programação Moderna.
Programação orientada ao Atrito É a técnica de se chegar ao código necessário para atender a um objetivo através da tentativa e erro. Desta maneira não é necessário analisar o que deve ser feito nem ficar lendo centenas de manuais para entender como funciona uma API. Vá fuçando, usando um método aqui outro ali, passando diferentes valores, até que milagrosamente funcione.</description></item><item><title>Como o webdesigner moderno trabalha</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/24/como-o-webdesigner-moderno-trabalha/</link><pubDate>Sat, 24 Jun 2006 16:24:35 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/24/como-o-webdesigner-moderno-trabalha/</guid><description/></item><item><title>Assista a Copa pela Internet</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/17/assista-a-copa-pela-internet/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2006 20:23:36 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/17/assista-a-copa-pela-internet/</guid><description>Esse blog não fala sobre Futebol. Aliás, odeio assistir futebol. Sou muito hiperativo para ficar 2 horas sentado na frente de uma TV, vendo algo que não me chama a atenção. Mas estou postando porque vi algo muito pitoresco: Copa do Mundo via ASCII. Abra seu terminal (Prompt do Dos do Windows, ou terminal do Mac OS ou Linux) e faça a seguinte conexão telnet:
telnet ascii-wm.net 2006 Se a conexão tiver com muitos usuários, experimente:</description></item><item><title>Os tipos típicos de uma agência de Internet</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/13/os-tipos-tipicos-de-uma-agencia-de-internet/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2006 14:01:13 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/13/os-tipos-tipicos-de-uma-agencia-de-internet/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>O “the flash”&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Os “the flash” são um dos tipos mais perigosos. Costumam encantar futuros empregadores, pelos seus feitos além da capacidade humana. Numa época em que o budget é minguado, os salários reduzidos, e os prazos absurdos excedem os limites do realizável, o “the flash” desponta como o&lt;br>
salvador da pátria.&lt;br>
A correção de bugs que os outros fazem em meia hora, ele faz em 5 minutos. O sistema que uma equipe inteira pede uma semana para fazer, ele promete em dois dias.&lt;br>
O site completo com lay-out e tudo, está pronto em menos de um dia. Fantástico.&lt;/p>
&lt;p>Toda essa promessa é premiada com um salário acima da média. Mas na realidade, as coisas não correm tão bem assim.&lt;br>
O sistema perfeito feito em dois dias leva um mês para começar a fazer água. As correções de bugs em 5 minutos, geram centenas de outros bugs mais graves ainda, que só serão descobertos dentro de alguns meses. O site completo montado em um dia, se mostra impossível de dar manutenção. Totalmente confuso, seu código fonte está espalhado em centenas de pastas e&lt;br>
arquivos com nomes obscuros como “ent_1_2_nov_32.htm”. Códigos fonte sujos, cheios de “blank.gif” e uma lógica totalmente impenetrável, completam o quadro de horrores.&lt;/p>
&lt;p>Ninguém quer ter a maldição de pegar um sistema feito por um “the flash”. O “certinho” sofre porque não consegue entender o código. O “peão de agência” nem tem gabarito técnico para chegar lá. O “overqualified” torce o nariz. Simplesmente diz que não mete a mão em tal cumbuca. Por isso a bomba acaba sobrando sempre para o “tiozinho”. Que faz toda a faxina rangendo os&lt;br>
dentes, é claro.&lt;/p>
&lt;p>O problema do “the flash” é que ele é endeusado. No início, os superiores o enxergam como uma pepita de ouro. Só descobrem os danos causados por esse tipo quando o “the flash” já está bem longe – após ser chamado em outra agência para ganhar mais, repetindo todo o ciclo.&lt;/p>
&lt;p>Depois de sua saída, os efeitos de sua breve permanência na empresa ainda se fazem sentir por um bom tempo. Mais ou menos como um tsunami numa área sem alarme, ou um acidente de Césio-137.&lt;/p></description></item><item><title>Diferença entre Web 1.0 e Web 2.0</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/10/diferenca-entre-web-10-e-web-20/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2006 22:18:21 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/10/diferenca-entre-web-10-e-web-20/</guid><description>Pescado do Ajarian</description></item></channel></rss>