<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>development on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/development/</link><description>Recent content in development on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 15 Jul 2008 00:41:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Usando ApacheBench para testes: Apache/mod_rails e Nginx/mongrel</title><link>https://leonardofaria.net/2008/07/15/usando-apachebench-para-testes-apachemod_rails-e-nginxmongrel/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2008 00:41:42 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/07/15/usando-apachebench-para-testes-apachemod_rails-e-nginxmongrel/</guid><description>&lt;p>O &lt;a href="http://httpd.apache.org/docs/2.2/programs/ab.html">ApacheBench&lt;/a> é um software do Apache usado para fazer testes de perfomance de servidores web, independente do servidor usado. Isso é muito útil para comparar o desempenho de diversas configurações, mas nem sempre pode apresentar a realidade do ambiente.&lt;/p>
&lt;p>O ApacheBench é distribuído nos ambientes Linux pelo pacote apache2-utils – versões para Mac OS e Windows podem ser encontradas no &lt;a href="http://httpd.apache.org/docs/2.2/programs/ab.html">site do software&lt;/a>. Em distribuições como o Ubuntu, para instalá-lo basta um apt-get install apache2-utils (como super-usuário). A partir daí, o comando ab fica disponível em seu terminal e é só correr para o abraço!&lt;/p>
&lt;p>Um teste pode ser feito com o comando:&lt;/p>
&lt;pre class="brush: plain; title: ; notranslate" title="">ab -n 100 -c 5 http://www.leonardofaria.net/
&lt;/pre>
&lt;p>O Flag ‘-n&amp;rsquo; indica o número de requisições, enquanto a opção ‘-c&amp;rsquo; indica a ocorrência de conexões simultâneas. A saída do comando acima é semelhante a:&lt;/p>
&lt;pre class="brush: plain; title: ; notranslate" title="">This is ApacheBench, Version 2.0.40-dev &lt; $Revision: 1.146 $> apache-2.0
Copyright 1996 Adam Twiss, Zeus Technology Ltd, http://www.zeustech.net/
Copyright 2006 The Apache Software Foundation, http://www.apache.org/
Benchmarking www.leonardofaria.net (be patient).....done
Server Software: Apache/2.2.8
Server Hostname: www.leonardofaria.net
Server Port: 80
Document Path: /
Document Length: 0 bytes
Concurrency Level: 5
Time taken for tests: 16.460184 seconds
Complete requests: 100
Failed requests: 0
Write errors: 0
Non-2xx responses: 100
Total transferred: 41600 bytes
HTML transferred: 0 bytes
Requests per second: 6.08 [#/sec] (mean)
Time per request: 823.009 [ms] (mean)
Time per request: 164.602 [ms] (mean, across all concurrent requests)
Transfer rate: 2.43 [Kbytes/sec] received
Connection Times (ms)
min mean[+/-sd] median max
Connect: 255 291 21.2 287 361
Processing: 442 506 131.1 485 1732
Waiting: 438 492 42.9 484 655
Total: 698 797 137.9 774 2040
Percentage of the requests served within a certain time (ms)
50% 774
66% 804
75% 812
80% 818
90% 878
95% 925
98% 982
99% 2040
100% 2040 (longest request)
&lt;/pre>
&lt;p>Dezenas de possibilidades podem ser traçadas com esses testes.&lt;br>
Nos meus benchmarks, realizei basicamente 2 testes: a renderização do index.html default do framework e a renderização de um Time.Now do Ruby. Em ambos os testes, o desempenho do nginx + mongrel_cluster foi superior ao Apache + mod_rails. Esse teste também &lt;a href="http://blog.matt-darby.com/2008/07/10/apachepassenger-vs-nginxmongrel/">foi feito&lt;/a> por aí, e com resultados semelhantes ao meu.&lt;/p>
&lt;p>Desse modo, em uma balança estão Apache/mod_rails e Nginx/mongrel_cluster. De um lado, pesam a facilidade de deployment e o crescente uso em shared hosts. De outro lado pesam a rapidez do servidor e a ‘dificuldade&amp;rsquo; do deployment. E aí? De que lado você vai ficar?&lt;/p></description></item><item><title>Você conhece o WebObjects?</title><link>https://leonardofaria.net/2007/04/20/voce-conhece-o-webobjects/</link><pubDate>Fri, 20 Apr 2007 22:41:09 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/04/20/voce-conhece-o-webobjects/</guid><description>&lt;p>&lt;img src='https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2007/04/wo.jpg' align="right" />&lt;a href="http://www.apple.com/webobjects/">WebObjects&lt;/a> é um conjunto de servidor web Java com uma série de frameworks proprietárias, criado pela &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/NeXT">NeXT&lt;/a> e absorvida pela Apple. Talvez seja a primeira framework para web applications, já com 11 anos.&lt;br>
Apesar de não ter grandes cases externos, o WebObjects é chave de importantes negócios e possui clientes de peso como a BBC e o Deutsch Bank. No Brasil, a Americanas.com utiliza o framework, que já custou 50 mil dólares e hoje é distribuido gratuitamente com o xCode, o conjunto de ferramentas de desenvolvimento da Apple.&lt;br>
Minha curiosidade com o WebObjects veio após descubrir a &lt;a href="http://www.gvcsitemaker.com/wowodc.2007/home">WOrld WebObjects Developers Conference&lt;/a>, que vai acontecer em junho.&lt;/p></description></item></channel></rss>