<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>apple on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/tags/apple/</link><description>Recent content in apple on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2007 22:41:43 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/tags/apple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apple reinventa o celular</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/09/apple-reinventa-o-celular/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2007 22:41:43 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/09/apple-reinventa-o-celular/</guid><description>200 novas patentes inclusas no primeiro celular da Apple, vulgo, iPhone.
É assim que o iPhone surge. Não estou acreditando até agora no que vi e li.
Touch screen. Teclado? Que teclado? Não bastando ser Touch screen, tem todo o Click Wheel, igual ao iPod OS X: celular rodando Mac OS. Usabilidade inquestionável. Pedala Motorola, aprende com eles. Duas versões: 4 e 8 GB de armazenamento. iTunes, Gadgets e Safari: o melhor do Mac OS num celular Sensores: verifica se o celular está na vertical ou horizontal, mudando a orientação da tela.</description></item><item><title>Mac World chegando. Façam suas apostas</title><link>https://leonardofaria.net/2007/01/02/mac-world-chegando-facam-suas-apostas/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2007 17:27:40 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2007/01/02/mac-world-chegando-facam-suas-apostas/</guid><description>Mac World chegando e com ela vem os boatos sobre o que está por vir. Vamos lá:
iPods novos: quem sabe até um modelo touch screen? O lançamento da 7ª geração do player na feira cairia bem iPhone, iMobile ou simplesmente telefone da Apple MacPro com 8(!) processadores iTV, o “Media Center da Apple” Leopard, lançamento do novo Mac OS. Se não lançamento, pelo menos apresentação de novos features, como a Time Machine iLife 07: uma possível inserção de um software de planilhas eletrônicas e melhorias no Keynote Além de tudo isso poderiam vir outros lançamentos, como novos monitores e novos notebooks de 12′ (quem sabe um MacBook Pro de 12′).</description></item><item><title>O jeito Google-Apple de projetar</title><link>https://leonardofaria.net/2006/10/21/o-jeito-google-apple-de-projetar/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2006 22:09:08 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/10/21/o-jeito-google-apple-de-projetar/</guid><description>Todo desenvolvedor, projetista ou designer de interfaces deveria usar Mac OS. Bem, isso não é uma propaganda para a Apple, mas sim uma crítica a procedimentação e burocratização da tecnologia.
Dizem que a informática veio para resolver os problemas que apareceram depois que ela surgiu. Bem, não é bem assim. Com base no que vivo no meu dia-a-dia e no meu trabalho no serviço público, posso dizer que a informatização de processos manuais só trouxe agilidade (aliás, acho que todo mundo pensa assim).</description></item><item><title>Switch</title><link>https://leonardofaria.net/2006/07/08/switch/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2006 13:48:59 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/07/08/switch/</guid><description>Nunca a Apple pegou tão pesado em campanhas de migração.
Pesquise “switch“, no Google. A primeira ocorrência? Site da campanha “Get a Mac“, que leva comerciais, como o abaixo, para TVs americanas.
Outras campanhas, legendadas:
Redes
Melhor
iLife
Wall Street Jornal
O que também me chamou a atenção, pescado do Meio Bit:
Nos últimos dias seu PC:
a) Deu pau
b) Travou
c) Te fez ficar com vontade de esmagar a tela com uma marreta</description></item></channel></rss>