<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>diy on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/diy/</link><description>Recent content in diy on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2014 18:16:36 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/diy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>DIY: Upgrade de SSD no MacBook Air (e outros MacBooks)</title><link>https://leonardofaria.net/2014/10/30/diy-upgrade-de-ssd-no-macbook-air-e-outros-macbooks/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2014 18:16:36 -0200</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/10/30/diy-upgrade-de-ssd-no-macbook-air-e-outros-macbooks/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2014/10/ssd.jpg" alt="ssd" width="300" height="229" align="right" />A &lt;a href="http://transcend-info.com/">Transcend&lt;/a> é uma empresa que produz SSDs específicos para MacBooks. Comprei para um amigo o &lt;a href="http://www.amazon.com/gp/product/B00JKCHNQS/">kit para o MacBook Air 11′&lt;/a> e ontem fiz o upgrade na máquina.&lt;/p>
&lt;p>Antes de comprar o kit você precisa descobrir qual o modelo adequado para o seu Mac, pois há kits para todos os MacBooks (Pro, Air e Retina). Se você tiver dificuldades em encontrar o modelo certo, basta instalar um &lt;a href="http://transcend-info.com/software/1220/">aplicativo&lt;/a> que fará a identificação do hardware. O kit é composto por:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>SSD&lt;/li>
&lt;li>Case e parafusos para seu SSD adicional&lt;/li>
&lt;li>Chaves para abrir o MacBook&lt;/li>
&lt;li>Cabos, manuais e outros itens&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A instalação é simples. Basicamente consiste em:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Colocar o SSD novo no case&lt;/li>
&lt;li>Ligar o MacBook em modo de recuperação, para clonar o disco novo com o conteúdo do antigo&lt;/li>
&lt;li>Abrir o MacBook com as chaves inclusas&lt;/li>
&lt;li>Substituir o SSD e fechar o MacBook&lt;/li>
&lt;li>Colocar o SSD antigo no case – com isso você ganha uma mídia externa!&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>O vídeo abaixo explica o processo didaticamente, não tem como errar. Dependendo do modelo de MacBook, pode ser necessário também desconectar a bateria.&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/gBEf1DDTuAE" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div></description></item><item><title>DIY: Rastreamento veicular</title><link>https://leonardofaria.net/2014/08/28/diy-rastreamento-veicular/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2014 18:53:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2014/08/28/diy-rastreamento-veicular/</guid><description>&lt;p>Todo dia ouvimos histórias de roubos, que estão cada vez mais violentos. Com toda essa bandidagem solta, resolvi procurar uma forma de rastreamento veicular. Uma amiga sugeriu a empresa &lt;a href="http://e-novate.com.br/para-voce">e-novate&lt;/a>, mas acabei encontrando uma solução de baixo custo, que me motivou a escrever esse post.&lt;/p>
&lt;h2 id="rastreador">Rastreador&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2014/08/fr_14.jpg">&lt;img src="https://leonardofaria.net/wp-content/uploads/2014/08/fr_14-300x300.jpg" align="right" width="300" height="300" />&lt;/a> Uma &lt;a href="http://lista.mercadolivre.com.br/rastreador-veicular">busca no MercadoLivre&lt;/a> nos trás dezenas de modelos. Comprei por cerca de R$150 um rastreador (&lt;a href="http://produto.mercadolivre.com.br/MLB-578605956-rastreador-localizador-veicularpessoal-tk-102b-gps-celular-_JM">TK-102B&lt;/a>), que além de informar a localização do carro ou moto, permite ouvir o que está se passando no local. Se você quiser investir mais, pode optar por &lt;a href="http://produto.mercadolivre.com.br/MLB-583178097-rastreador-gps-bloqueador-veicular-tk-103b-controle-remoto-_JM">modelos que até cortam o combustível e ignição do carro&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Somente depois de receber o rastreador que percebi que ele também está a &lt;a href="http://www.dx.com/p/heacent-tk102b-magnet-gsm-gprs-gps-personnel-tracker-w-tf-slot-deep-grey-coffee-189305#.U-5GlYBdUkV">venda&lt;/a> na DealExtreme. Comprar lá é mais barato, mas a entrega está demorando muito.&lt;/p>
&lt;h2 id="chip">Chip&lt;/h2>
&lt;p>O rastreador precisa de um chip para poder enviar mensagens. Optei por comprar um chip pré-pago da Vivo. Em Minas Gerais o sinal da operadora é bem razoável e você pode fazer via Paypal recargas mensais a partir de R$5,00.&lt;/p>
&lt;p>A operadora tem aplicativos para iOS e Android e por eles você pode acompanhar a validade dos seus créditos. É necessário uma recarga a cada 30 dias, senão não será possível enviar mensagens.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusão">Conclusão&lt;/h2>
&lt;p>Usar um rastreador pode ser uma forma barata de proteger seu carro ou moto. Por hora estou rastreando meu carro apenas por brincadeira. Assim como seguros e planos de saúde, espero que seja uma dessas despesas gastas para não se usar :)&lt;/p></description></item></channel></rss>