<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>apache on Leonardo Faria</title><link>https://leonardofaria.net/categories/apache/</link><description>Recent content in apache on Leonardo Faria</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 16 Jul 2008 01:48:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardofaria.net/categories/apache/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Protegendo projetos com o .htaccess</title><link>https://leonardofaria.net/2008/07/16/protegendo-projetos-com-o-htaccess/</link><pubDate>Wed, 16 Jul 2008 01:48:18 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/07/16/protegendo-projetos-com-o-htaccess/</guid><description>O Apache pode te ajudar a proteger um projeto com seu sistema de autenticação. E isso é mais fácil do que você pensa. Para tal, crie um arquivo .htaccess com o seguinte conteúdo:
AuthUserFile /home/leonardo/public_html/project/.htpasswd AuthGroupFile /dev/null AuthName &amp;quot;Restricted Access&amp;quot; AuthType Basic &amp;lt;limit GET&amp;gt; require valid-user &amp;lt;/limit&amp;gt; Após isso, crie um .htpasswd com os dados de usuário e senha (atenção ao caminho do arquivo). A senha é criptografada e o conteúdo do arquivo é algo como o seguinte:</description></item><item><title>Usando ApacheBench para testes: Apache/mod_rails e Nginx/mongrel</title><link>https://leonardofaria.net/2008/07/15/usando-apachebench-para-testes-apachemod_rails-e-nginxmongrel/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2008 00:41:42 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2008/07/15/usando-apachebench-para-testes-apachemod_rails-e-nginxmongrel/</guid><description>O ApacheBench é um software do Apache usado para fazer testes de perfomance de servidores web, independente do servidor usado. Isso é muito útil para comparar o desempenho de diversas configurações, mas nem sempre pode apresentar a realidade do ambiente.
O ApacheBench é distribuído nos ambientes Linux pelo pacote apache2-utils – versões para Mac OS e Windows podem ser encontradas no site do software. Em distribuições como o Ubuntu, para instalá-lo basta um apt-get install apache2-utils (como super-usuário).</description></item><item><title>Desenvolvimento web no Macintosh 2</title><link>https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh-2/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2006 23:31:12 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/06/15/desenvolvimento-web-no-macintosh-2/</guid><description>Apache, PHP e MySQL de forma mais fácil No artigo anterior, configuramos na mão o nosso servidor. Entretanto, há uma forma mais fácil de ter um servidor web em casa.
Com o XAMPP, você instala tudo de uma só vez. Vantagens? Todas as possíveis: além do feijão com arroz básico, esse superpacote all-in-one traz o gerenciador de banco de dados PHPMyAdmin, o gerenciador de estatísticas Webalizer, dentre outras maravilhas.
Ruby and Rails Rails é um framework e hype do web2.</description></item><item><title>Ocultando a tecnologia de um site usando mod_rewrite</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/05/ocultando-a-tecnologia-de-um-site-usando-mod_rewrite/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2006 22:08:58 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/05/ocultando-a-tecnologia-de-um-site-usando-mod_rewrite/</guid><description>&lt;p>No artigo anterior, sugeri a mudança na configuração do httpd.conf para ocultar qual a tecnologia de um site. Isso pode ser útil em dois casos. O primeiro, por uma questão estética (não tão relevante) e a segunda por uma questão de segurança. Já que não se conhece como o site foi feito, ataques com SQL Injection, por exemplo, podem ser atrasados.&lt;/p></description></item><item><title>Editando o httpd.conf para ocultar a tecnologia de um site</title><link>https://leonardofaria.net/2006/04/05/editando-o-httpdconf-para-ocultar-a-tecnologia-de-um-site/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2006 22:00:45 -0300</pubDate><guid>https://leonardofaria.net/2006/04/05/editando-o-httpdconf-para-ocultar-a-tecnologia-de-um-site/</guid><description>&lt;p>Em nosso trabalho, deparamos com arquivos do tipo index.do, index.foo, index.123. Mas como isso é feito?&lt;br>
O Apache permite alterar o suporte das extensões suportadas por ele.&lt;br>
O arquivo httpd.conf é o principal gerenciador de configurações do servidor. É nele que vamos trabalhar.&lt;/p></description></item></channel></rss>